{"question":"你好，我卖安置房，买房人说上房钱由卖房人拿，如果不拿，则要把过渡费给买房人，请问这种说法对不对！","answer":"\"买安置房一般需要核实身份、选房确认、公证公示等。 1、核实身份：安置房对购买者有一定的要求，所以需要对购买者的身份进行核实。 2、选房确认：购买者按应享受的面积，选取安置房后，就可以在房号确认单上签字确认。 3、公证公示：确保整个过程公开、公正、透明，并且还会将选房情况及时进行公示，对选房过程进行监督和公开报道。 4、结算领房：购买者凭房号确认单、选房确认审批表，携带身份证原件或委托书、委托人身份证原件在10日内到资金结算组办理房屋差价款结算手续，并领取领房单，凭领房单到所属小区物业管理处办理安置房交接手续，领取安置房钥匙。\""}
{"question":"我养老保险未满十五年，今年虚岁50岁进单位，单位能交养老保险写","answer":"\"养老保险具有以下特点： １.强制性。国家通过立法，强制用人单位和劳动者个人必须依法参加养老保险，履行法律所赋予的权利和义务，缴纳养老保险费，待劳动者到达法定退休年龄时，可向社会保险部门领取基本养老金。 2.互济性。养老保险费用来源一般由国家、企业或单位、个人三方共同负担，并在较高的层次上和较大的范围内实现养老保险费用的社会统筹和互济。 3.普遍性。养老问题不仅是社会问题，而且是一个全球性问题，关系到一个国家或社会的经济发展与社会和谐。由于养老保险的实施范围很广，被保险人享受待遇的时间较长，费用收支规模庞大，因此，必须由政府设立专门机构，在全社会统一立法、统一规则、统一管理和统一组织实施。\""}
{"question":"有朋友微信找我借钱，写了微信借条，没有全额还，没有写","answer":"\"写借条的内容如下：1、借款人和放款人的法定全名；2、借款金额，主要包括大写和小写的金额；3、借款期限。也就是借款的起止时间和明确的借款期限；4、还款的具体日期；5、借款利息、明确的年利率和月利率，最终支付的利息总额；6、借款本息偿还的具体日期和付款方式；7、借款人的亲盖章、手印和签字。 法律依据：《中华人民共和国民法典》 第六百六十七条 借款合同是借款人向贷款人借款，到期返还借款并支付利息的合同。\""}
{"question":"你好，我是在校生，和一家公司签署了实习协议，协议中有提到“未经甲方同意擅自脱离实习岗位单方解除协议的，甲方将追究乙方擅自脱岗导致的经济损失，并且乙方需要向甲方支付赔偿人民币5000元”。我现在是储备期，公司那边给我提供了岗位，可我没有答应要去，我现在想离职，但是公司那边跟我说正在给我分配岗位时提出离职也要赔付违约金，所以我想知道，我要陪吗？","answer":"\"劳动合同违约金赔偿标准是什么 约定违约金的基本原则：一是违约金的数额应考虑双方当事人(特别是劳动者)的承受能力;二是约定违约金时双方要对等。 如果劳动者认为用人单位要求支付的违约金偏高，可以向劳动争议仲裁委员会申诉，仲裁委员会可以根据劳动者的违约程度、实际收入水平、用人单位的损失等情况综合考虑。对于违约金约定偏高显失公平的，仲裁委员会可以酌情降低。如果劳动者认为用人单位要求支付的违约金偏高，可以向劳动争议仲裁委员会申诉，仲裁委员会可以根据劳动者的违约程度、实际收入水平、用人单位的损失等情况综合考虑。对于违约金约定偏高显失公平的，仲裁委员会可以酌情降低。"}
{"question":"签署合作协议之后 想离职 公司说要让我赔违约金怎么办","answer":"\"劳动合同违约金赔偿标准是什么 约定违约金的基本原则：一是违约金的数额应考虑双方当事人(特别是劳动者)的承受能力;二是约定违约金时双方要对等。 如果劳动者认为用人单位要求支付的违约金偏高，可以向劳动争议仲裁委员会申诉，仲裁委员会可以根据劳动者的违约程度、实际收入水平、用人单位的损失等情况综合考虑。对于违约金约定偏高显失公平的，仲裁委员会可以酌情降低。如果劳动者认为用人单位要求支付的违约金偏高，可以向劳动争议仲裁委员会申诉，仲裁委员会可以根据劳动者的违约程度、实际收入水平、用人单位的损失等情况综合考虑。对于违约金约定偏高显失公平的，仲裁委员会可以酌情降低。\""}
{"question":"离职需要提前三十天告知公司 今天给了书面报告 晚上就说不用去公司上班了 这种有赔偿吗","answer":"\"劳动法用人单位解除劳动合同赔偿标准是什么 用人单位提前解除劳动合同需支付赔偿金： 1、在劳动合同期内(如果劳动者没有过错)公司单方面解除合同，属于违法解除劳动合同，公司应支付2倍经济补偿金数额的赔偿金。 2、如果公司解除劳动合同没有提前30天通知劳动者，应再支付1个月工资的代通知金。 3、劳动合同法第87条规定：用人单位违反本法规定解除或者终止劳动合同的，应当依照本法第47条规定的经济补偿标准的二倍向劳动者支付赔偿金。 4、经济补偿按劳动者在本单位工作的年限，每满一年支付一个月工资的标准向劳动者支付。六个月以上不满一年的，按一年计算;不满六个月的，向劳动者支付半个月工资的经济补偿。\""}
{"question":"三十年前我们一大家人姐姐农转非了，土地就承包给家人了，土地证都由村上装了几次了，现在姐姐说土地还是她的，说当时有个政策农转非土地承包不变，请问该怎么办","answer":"\"土地的承包有以下流程：(一)本集体经济组织成员的村民会议选举产生承包工作小组; (二)承包工作小组依照法律、法规的规定拟订并公布承包方案; 三)依法召开本集体经济组织成员的村民会议，讨论通过承包方案; (四)公开组织实施承包方案; (五)签订承包合同。 《土地承包法》第九条 承包方承包土地后，享有土地承包经营权，可以自己经营，也可以保留土地承包权，流转其承包地的土地经营权，由他人经营。 第十条 国家保护承包方依法、自愿、有偿流转土地经营权，保护土地经营权人的合法权益，任何组织和个人不得侵犯。 \""}
{"question":"你好 我们厂里是计件的，但是有时候一整天都没事做，领导还不让下班，也没工资，可以举报他吗","answer":"\"拖欠工资，克扣工资可以打12333电话投诉，也可以到劳动局监察大队投诉。 由于公司未能按时发放劳动报酬，当事人可以申请解除劳动合同和劳动关系，并要求经济补偿。当事人可以向当地劳动监察行政部门进行举报，责令用人单位支付工资，劳动监察大队协调不成的，劳动者可申请劳动仲裁。 《劳动合同法》第八十五条：用人单位有下列情形之一的，由劳动行政部门责令限期支付劳动报酬、加班费或者经济补偿： （一）未按照劳动合同的约定或者国家规定及时足额支付劳动者劳动报酬的； （二）低于当地最低工资标准支付劳动者工资的； （三）安排加班不支付加班费的； （四）解除或者终止劳动合同，未依照本法规定向劳动者支付经济补偿的。\""}
{"question":"实体店买的行李箱用了3次，一个轮子就坏了可以去找商家赔偿吗","answer":"\"消费者在购买、使用商品时，其合法权益受到损害的，可以向销售者要求赔偿。 销售者赔偿后，属于生产者责任或者属于向销售者提供商品的其他销售者责任的，销售者有权向生产者或者其他销售者追偿。 消费者或者其他受害人因商品存在缺陷造成人身、财产损害的，可以向销售者要求赔偿，也可以向生产者要求赔偿。 属于生产者责任的，销售者赔偿后，有权向生产者追偿；属于销售者责任的，生产者赔偿后，有权向销售者追偿。 消费者在接受服务时，其合法权益受到损害的，可以向服务提供者要求赔偿。\""}
{"question":"我是在奶茶店上班的。店里说实行8+1模式。举个例子，我从下午二点上到十点，刚好八个小时，店里又是十点打烊。店里会要求你打烊后再收拾东西打扫卫生，然后打烊后的这段时间是没算上工资的。因为这段时间不到一个小时。所以没有加班费，连正常的费用补给你都没有。","answer":"\"索要加班费必须要取证。 市劳动部门提醒，按规定，加班费是对劳动者放弃法定假日休息的一种补偿，如用人单位拒不支付的，劳动者可以向单位所在区、县劳动监察部门举报，由劳动监察部门调查处理。另外还可以申请劳动仲裁，或者提起劳动诉讼。 针对不少市民索要加班费无果的现象，市劳动部门提醒，市民若想领被克扣的加班费，首先要有维权意识，其次是必须取证。根据工作性质的不同，可以保留的证据有很多种形式，如单位的考勤表复印件，如有部门负责人、主管领导签名，或者盖单位公章的，还要能够反映劳动者人数尽可能多的考勤表。在主张权益时可以以此为证，同时结合其他证据，如人证、录音等，作为加班事实存在的证据。\""}
{"question":"我是萍乡市莲花县的在杭州上班，我想咨询一下起诉离婚立案前可以人不回家把资料寄给法院先立案吗？","answer":"\"起诉离婚包括以下几个阶段： 第一阶段： （1）起诉阶段 ①　原告向有管辖权的人民法院递交起诉书、副本及相关的证据； ②　法院进行审查； ③　经审查起诉符合法律规定，作出受理决定并立案，反之则退回原告文件及材料，并告之不予受理的理由。 （2）答辩阶段 ①　人民法院应当在立案之日起五日内将原告的起诉书副本发送被告； ②　被告自收到人民法院送达的起诉书副本之日起十五日内作出书面答辩。 (3) 开庭审理阶段 主要是审查证据，查明案情，分清是非，确认当事人的权利、义务。 最后，法院依照双方的诉讼请求以及双方提交的证据状况对是否准予离婚、子女抚养权问题以及如何分割财产等问题作出判决。\""}
{"question":"婚姻存续期间，双方经济由婆婆保管并且财产都不在女方名下。如果要离婚，财产被转移怎么办？","answer":"(1)法律保护弱者，对转移财产的一方应少分或不分财产"}
{"question":"家里老人都去世了，没立遗嘱。四个子女，其中一个儿子也去世了，他的儿子和女儿（也就是老人的孙子孙女）是不是有继承权？","answer":"(一)一般情况下应遵循份额均等的分配原则："}
{"question":"你好 被人打了没还手 警察来了说对方精神有问题无法处理 这种情况怎么办","answer":",受害人无故被殴打应当及时报警，然后做法医鉴定，根据鉴定结果来决定打人者的法律责任。在公安处理过程中,会组织调解，当事人是否谅解会影响到对对方的处罚，对方一定是积极赔偿的。协商调解不成，可向法院提起诉讼。赔偿范围包括:医疗费、护理费、误工费、住院伙食补助费、交通费、残疾者生活补助费及精神损失费等费用。法律依据：《中华人民共和国治安管理处罚法》 第四十三条 殴打他人的，或者故意伤害他人身体的，处五日以上十日以下拘留，并处二百元以上五百元以下罚款；情节较轻的，处五日以下拘留或者五百元以下罚款。有下列情形之一的，处十日以上十五日以下拘留，并处五百元以上一千元以下罚款：（一）结伙殴打、伤害他人的；（二）殴打、伤害残疾人、孕妇、不满十四周岁的人或者六十周岁以上的人的；（三）多次殴打、伤害他人或者一次殴打、伤害多人的。"}
{"question":"问题： 1.个人虚拟财产（例如游戏账号）在什么条件下是属于本人的？ 2.本人把游戏账号借给朋友，算是转交个人虚拟财产吗？ 3.朋友对此游戏账号做出了不恰勾当（如人民币交易）被运营商给封了，是对本人产生个人财产损失吗？","answer":"1.《民法典》第一百二十七条规定：法律对数据、网络虚拟财产的保护有规定的，依照其规定。"}
{"question":"我是17岁女生 和男朋友发生关系 他说蹭蹭不进去 但是在我不注意还是进去了 算不算强奸 他需不需要承担法律责任 分手后到处传播我和他发生关系的事情 需要承担什么样的责任","answer":"1.一、与17岁少女发生关系，如果少女是自愿的，则不构成强奸罪；"}
{"question":"一个已满14周岁的人拍我的裸照私处的照片到处传播这个怎么处罚","answer":"1.传播他人隐私照（裸照）属于侵权行为，情节较轻的需要承担侵权责任或行政责任，公然贬损他人人格，破坏他人名誉；"}
{"question":"醉驾驾驶自家车辆翻车","answer":"1.先向公安机关交通管理部门或者交通警察举报，在交警赶赴现场后，在其协助下采取措施，尽快恢复交通；"}
{"question":"和老公结婚两年，从去年十月份得知他有艾滋病。我现在和他直接离婚，还是去法院撤销婚姻好点。还有从认识到现在他在我这里拿那二十万元，怎么样能让他还给我呢？","answer":"1.内地居民自愿离婚的，男女双方应当共同到一方当事人常住户口所在地的婚姻登记机关办理离婚登记。2. 异地可以起诉离婚."}
{"question":"农村自建房是否需要征求邻居同意？ 建房后会影响邻居出行 但是建房证貌似已经批下来 邻居并未在同意书上签字 邻居是否可以通过上诉解决？","answer":"1.农村建房不需要邻居签字，需要向向村集体经济组织或者村民委员会提出申请同意后才可以同意建房。农村居民申请宅基地条件和审批程序中并没有提出需要邻居签字。"}
{"question":"帮别人办事，没办成退款晚了，别人报案了，当事人积极自首，退还款，检察院建议判缓，需要司法所校正，社区同意，辖区派出所也出具了无犯罪记录，司法所就因为我居住的地方不长住(房间有灰尘，门口有狗屎，家里挂的夏天衣服)，就凭这个就说不具备条件，这样要怎么申诉，怎么解决","answer":"1.协商和解。就是当事人在尊重双方利益的基础上，就还款数额及还款期限达成一致和解协议，从而解决纠纷。2.调解。就是找第三方介入调解解决纠纷。3.仲裁。4.诉讼。当事人可以提起民事诉讼。法律依据：《中华人民共和国民事诉讼法》 第一百二十条 起诉应当向人民法院递交起诉状，并按照被告人数提出副本。书写起诉状确有困难的，可以口头起诉，由人民法院记入笔录，并告知对方当事人。 第一百二十二条 当事人起诉到人民法院的民事纠纷，适宜调解的，先行调解，但当事人拒绝调解的除外。"}
{"question":"怀孕9个月被家暴，申请离婚，还有一个不到三岁的女儿可以一起带走吗？","answer":"1.可协商解决，协商不成，可诉讼处理；"}
{"question":"合作协议帮忙分析下风险","answer":"1.合伙协议的主要条款"}
{"question":"请问，把钱转给对方，对方拿钱跑路，我复法律责任吗","answer":"1.如果对方主观上有还钱意图，那么这是民事案件，不能报案，警方不能插手民事经济纠纷。 2.如果借款合同明确约定了期限，基于诚实信用原则，对方应当在约定的期限返还本金。如果没有约定，依据《合同法》第六十二条，履行期限不明确的，债务人可以随时履行，债权人也可以随时要求履行，但应当给对方必要的准备时间。 3.如果对方到期不还，这时对方要按约定或者国家有关规定支付逾期利息。 4.对方现在跑了，如果借钱时有非法占有为目的，诈骗你的钱财，涉嫌《刑法》第二百六十六条的诈骗罪：诈骗公私财物，数额较大的，处三年以下有期徒刑、拘役或者管制，并处或者单处罚金；数额巨大或者有其他严重情节的，处三年以上十年以下有期徒刑，并处罚金；数额特别巨大或者有其他特别严重情节的，处十年以上有期徒刑或者无期徒刑，并处罚金或者没收财产。本法另有规定的，依照规定。 5.刑法第64条规定，犯罪分子违法所得的一切财物，应当予以追缴或者责令退赔。所以，他借的钱应当退赔给你。行动建议1.保存好借条、银行账号、转账记录、对方跑路等相关证据。最好和对方通话使他说出真相，并电话录音固定证据。 2.向公安机关报案，公安机关介入后，向公安机关证明你被骗钱财数额。 3.一旦案情调查完毕，公安局就应当返还你。 4.如果办案人员不返还，你就向该公安机关申诉或者控告。受理申诉或者控告的机关应当及时处理。 5.对处理不服的，可以向同级人民检察院申诉；人民检察院直接受理的案件，可以向上一级人民检察院申诉。人民检察院对申诉应当及时进行审查，情况属实的，通知有关机关予以纠正。 6.民事诉讼协商不成，直接起诉，要求返还。如果拒不执行生效判决，向法院申请强制执行。 7.起诉时，向法院申请诉讼保全，查封冻结与债务相应财产，保证判决顺利执行。"}
{"question":"1、商场商户明知道自己资金链断了，然后继续收取顾客货款，不给顾客订货。导致现在顾客交完货款提不到货。这个行为算是诈骗吗？商户人没有跑，现在就表示自己没有钱。","answer":"1.客户给你货款的时候，你资金链断没断？"}
{"question":"房产继承免费法律咨询","answer":"1.房屋的继承是指被继承人死亡后，其房产归其遗嘱继承人或法定继承人所有。因此，只有被继承人的房屋具有合法产权才能被继承，使用权房、小产权房以及他人名下房产不能主张继承。当继承发生时，对于共有房产需要析产，即析出被继承人名下房产份额，然后再继承。如果有遗嘱或者遗赠的，先按照遗嘱或者遗赠办理遗嘱或者遗赠无效或者未处理部分房产按照法定继承办理。"}
{"question":"2023年2月14日我公司让我们重新签署劳动合同，我想咨询一下哪些不合法。 合同期限为固定期限2年合同，以下我认为可能有问题的几条： 10.甲方生产工作任务不足使乙方待工的，甲方支付乙方按长春市最低标准的80%发放 30.甲方可立即解除合同（三）严重失职、营私舞弊给甲方利益造成两万以上重大损害的 41.乙方负有保密义务的，双方可以订立专项协议，约定竞业限制条款，竞业限制期限自乙方离职之日起2年止，竞业限制范围相同或相关工作 42.乙方违反本合同或保密协议中约定的条件解除劳动合同或违反保守商业秘密事项，给甲方造成经济损失的，应依法承担赔偿责任。向甲方支付违约金上年工资总额的30% 43.甲乙双方约定其他内容：乙方要求试用期转正开始缴纳相关各项社会保险 因为工作属于通信技术类，不知道该合同对我以后的发展有没有什么限制，比如跳槽之类的或者在离职时公司会以这个难为我吗？其次是合同要求我离职前三个月通知，这合理吗？","answer":"1.所以就赔偿金事宜需要提前约定，包括赔偿金标准和方式等，一旦竞业限制条款生效，用人单位需要对劳动者自行给付赔偿金，如果用人单位不主动给付，劳动者可以对用人单位进行要求，经劳动者要求，用人单位仍然不给付的，劳动者有权自行解除竞业限制条款，不再受此约束。"}
{"question":"去年7月份男孩15周岁，女孩13周岁，两人发生了关系，到现在才发现怀孕已经有七个月了，现在男生16周岁，女生14周岁，女方起诉男方怎么处理","answer":"1.根据我国刑法规定 ，女孩必须年满14周岁才有完全的性支配权力。"}
{"question":"父母亲未曾离婚，结婚后三年多离家出走（因他人挑唆导致跟他人生活），未有联系，请问在法律上他们是否还属于夫妻关系，作为子女是否可以起诉要求给予抚养费（子女已成年）","answer":"1.没离婚就离家出走后果在法律上并没有明确规定，但未离婚的情况下，双方的婚姻状态仍然是存在的，所以不可以再次与他人办理结婚或者以夫妻名义一起生活，否则是构成重婚罪的。"}
{"question":"2022年4月30日，某县办公室主任杨某的私人社交软件账号被为其提供服务的社交软件开发公司以侵权为由封号，导致其账号里数千元零钱无法使用。这一事件涉不涉及自然人与法人之间的人身关系？","answer":"1.法人与自然人间的财产关系"}
{"question":"甲乙双方任何一方在租赁期内解约,必须提前一个月通知对方，否则违约方应赔偿对方损失。","answer":"1.租赁合同未到期提前解约需要承担相应的违约责任，并给予一定的经济赔偿。 2.法律依据法律依据：《民法典》第577条规定，当事人一方不履行合同义务或者履行合同义务不符合约定的，应当承担继续履行、采取补救措施或者赔偿损失等违约责任。"}
{"question":"多年的工资由于老板的问题，没有要回来还能要回吗？","answer":"1.能要回来。"}
{"question":"花呗逾期两年一千多块 催收打电话说要上门调查，让我出路费什么的，这个怎么办","answer":"1.若当下有偿还能力，千万不能再继续拖欠下去了，需要赶紧将欠款还清，只要还清了欠款，借呗之后自然不会再进行催收。"}
{"question":"福建省厦门市交通事故死亡17岁赔偿金大概是多少钱","answer":"1.需要根据在交通事故中的责任以及死者的户口、家庭情况、 2.赔偿范围：死亡赔偿金、丧葬费、被扶养人生活费等"}
{"question":"我在2月3号网上报了一个培训机构，然后还签了一个合同，但是我现在想退课，那个机构不同意，该怎么办呢？","answer":"1.首先得确定你去学之前和培训机构约定的规则是什么，或者合同上面是怎么注明的，"}
{"question":"被疑似微信诈骗金额不足三千元不足立案怎么追回","answer":"1.首先，应该及时向微信报警，可以拨打微信客服电话，提供相关证据，请求对被骗款项进行处理；2.同时，应该及时向支付宝客服报告，提供相关证据，请求支付宝进行处理；3.如果被骗金额超过3000元，可以考虑到公安机关报案，向公安机关提供相关证据；4.此外，还可以同时向当地的金融机构报告，以便对骗走的资金进行追踪；5.最后，还可以尝试通过司法机关提起诉讼，追回被骗走的款项。"}
{"question":"请问哪位律师知道，12309网上申诉如何找到最高检作为接收检察院？谢谢","answer":"12309检察服务中心是全国检察机关统一对外的智能化检察为民综合服务网络平台。"}
{"question":"12333劳动免费律师在线咨询","answer":"12333劳动免费律师在线咨询是12348，12333是人力资源社会保障服务热线，可以咨询劳动法。您还可以直接拨打12348，这个是当地司法局开设的免费法律咨询电话，也可以咨询劳动法。12333为社会公众提供劳动保障咨询服务，承担政务公开、投诉举报、电话和网上信访等工作，协调处理群众反映的各类问题和诉求，指导管理区、县(市)12333工作。"}
{"question":"老师收钱（没证据但确实是真的）怎么举报","answer":"12345，找教育局反映情况。"}
{"question":"12348法律咨询律师在线","answer":"12348法律咨询律师在线12348法律咨询 - 法律服务网"}
{"question":"你好12368发短信说退款真的还是假的，真的会退吗？","answer":"12368发短信说退款，若你对于该短信真假难辨，建议你联系法院确认下。"}
{"question":"17岁，打架，单挑，拿着电棍去了，没用","answer":"17岁打架的处理方式有："}
{"question":"我家有一块宅基地，有52年的宅基地证可以证明是我家的，但是之前有一段时间给他人使用了，现在那个人去世了我家想要收回那块宅基地，但是现在其他人来争夺这块地。我家是必胜，还是要写什么证明给相关方","answer":"1952年宅基证还有效国家没有发布52年颁发的土地证失效的公告,土地使用权的巨大变化。你可以到当地土地局去查询这个土地有没发生使用权变化。以现行的登记为准。"}
{"question":"老婆和我闹离婚，她搬去出租屋住，发现她和别的男人住一起，当确定他们都在房间里的时候我该怎样取证怎样做合适","answer":"1、一方在外居住的房屋租赁合同;2、双方签订的夫妻分居书面协议;3、居委会(或物业)居住证明，水、电、煤气发票等;4、双方来往的书信、电子邮件等能证明双方感情不和分居事实的;5、证人证言，比如双方都认识的朋友，亲戚或邻居，有条件的话最好让证人出庭作证。法律依据：《中华人民共和国民法典》 第一千零七十九条 夫妻一方要求离婚的，可以由有关组织进行调解或者直接向人民法院提起离婚诉讼。人民法院审理离婚案件，应当进行调解；如果感情确已破裂，调解无效的，应当准予离婚。有下列情形之一，调解无效的，应当准予离婚：（一）重婚或者与他人同居；（二）实施家庭暴力或者虐待、遗弃家庭成员；（三）有赌博、吸毒等恶习屡教不改；（四）因感情不和分居满二年；（五）其他导致夫妻感情破裂的情形。一方被宣告失踪，另一方提起离婚诉讼的，应当准予离婚。经人民法院判决不准离婚后，双方又分居满一年，一方再次提起离婚诉讼的，应当准予离婚。"}
{"question":"支付宝芝麻信用，被骗，说","answer":"1、一旦发现自己被骗，首先保留被骗证据。如：通信记录、聊天记录、转账或汇款记录等。 2、立即拨打“110”报警或到公安派出所报案，并向警方提供相关证据等。 3、紧急情况下马上联系银行工作人员，及时挂失存折或封存帐户。法律依据：《中华人民共和国刑法》 第二百六十六条 诈骗公私财物，数额较大的，处三年以下有期徒刑、拘役或者管制，并处或者单处罚金；数额巨大或者有其他严重情节的，处三年以上十年以下有期徒刑，并处罚金；数额特别巨大或者有其他特别严重情节的，处十年以上有期徒刑或者无期徒刑，并处罚金或者没收财产。"}
{"question":"是这样的我和一个女孩恋爱以结婚为目的1年开销了20多万将近三十万，然后她又借了我10万，我还了一万，还有9万。现在和我闹的无法挽留她在问我索要这个欠款。我可以追究她恋爱时的花销吗？","answer":"1、一般不可以。"}
{"question":"帮信罪，第一次帮别人取钱，金额为四十万，但是钱没取出来在卡上冻了，现在协助警方调查，也没有从获利这个会怎么判","answer":"1、一般处三年以下有期徒刑或者拘役，并处或者单处罚金。"}
{"question":"2023年3月12日9：08地点在广东 我在手机上下载了一个布丁云电脑的软件，我一时冲动，给游戏充值了共计69人民币。本人未成年申请未成年退款，69人民币分二次充值，于3月12日9：08充值64人民币，于3月12日9：19充值5人民币。想得到的帮助是帮助我未成年退款。该公司名称为深圳游云网络科技有限公司。","answer":"1、不满8周岁的未成年人无论用多少钱充值游戏都属于无效的民事法律行为,可以要求退还。8周岁以上18周岁以下未成年人,充值金额和自己的年龄、智力相适应的不能要求退还,不相适应的可以要求退还。"}
{"question":"省高院发来信访事项终结告知书，不服，可否向最高法申请复议？","answer":"1、不能申请行政复议。"}
{"question":"大概19年20年的时候，上高中被骗着说入会可以在手机上赚钱，交了两三百入会费，然后被人骗着用我的身份证开了淘宝网店，现在因为那个网店卖东西侵权我被告了，法院传票上写着商标侵权，但是我没有卖那个东西 我该怎么办","answer":"1、个人信息被盗用开设多个淘宝店铺被起诉需要报警打110或到当地派出所报警，身份证被人冒用中华人民共和国居民身份证法第十七条有下列行为之一的，由公安机关处二百元以上一千元以下罚款，或者处十日以下拘留，有违法所得；"}
{"question":"中国居住的中国公民是否可以办理马耳他结婚证","answer":"1、中国人可以在国外领结婚证的。根据相关法律规定，定居国外的中国公民与国内公民自愿在中国境外结婚的，其婚姻关系在中国境内有效。但该登记信息或程序违反我国强制性规定的除外。"}
{"question":"1.时间是今天，湖南省益阳市 2.我在辜某手里买了一个国资委建的安置房的指标，用了2.68万，在国资委交了全款，已经装修并入住一年，去年下半年拿到了房产证，不过是辜某的名字，按规定要5年后才能过户，事先我与辜某签了房屋买卖协议，他必须配合我过户。 3、今天辜某打电话给我，说要把他的户口从他妈一起的户口本移出来独立开户，需要我的这个房产证，我答应他跟他一起去办理。不过辜某原来有过信用卡诈骗和合同诈骗历史，并被判过刑，所以我有顾虑。 请问律师，我可以去做这件事不？有没有什么风险吧？","answer":"1、交易时间限制"}
{"question":"想咨询一下信用卡被诈骗 已经报案 人也被抓到了 银行要起诉持卡人还款 我应该怎么做","answer":"1、以民事立案为例，如果被起诉到了法院，用户需要在规定的时间去法院开庭应诉，法院会对银行以及用户双方进行协商，商议出双方都能接受的结果。在成功协商以后用户就可以按照新的还款计划进行操作了，个性化的还款最长可以分为60期，那么用户的还款压力就会很大程度上减轻。"}
{"question":"江苏淮安，一小公司老板，招应届生办南昌社保卡，赚社保补贴，领了钱不发薪资，未发薪资员工多达十多人，未发薪资总计六七万，期间让员工做的工作涉及诈骗，还让异地的员工被派出所扣留了。","answer":"1、企业不发员工工资，劳动者可以与用人单位协商，了解不发放工资的原因;协商不成的，向当地的劳动行政部门进行投诉，由该部门责令期限内支付劳动报酬。"}
{"question":"我想问一下我这种会不会构成犯罪，我妈问我借身份证说是给我舅公司走账，然后我不肯借她就言语辱骂我威逼我，然后我被迫借了，想问如果我舅舅涉嫌违法我会不会有责任？","answer":"1、你要承担借身份证的行政责任，如果给他人造成损失，也要承担赔偿责任；"}
{"question":"网上交了水费自来水公司为什么查不到信息","answer":"1、供水公司查询:用户可以直接到当地的供水公司的自助查询机查询，输入水费户号,就能够打印出来详细的缴纳明细,甚至还能够查到近半年的水费账单； 2、网上查询:登录供水集团官网,用户需要输入水费的户号，就可以查到水费缴费明细,而且。上面还会显示水费种类，比如有的是居民的生活用水或者工业用水等，花费是不相等的； 3、第三方支付软件查询:用户进入到水费明细查询界面后，根据软件的相关提示进行操作，就能查询到水费的账单。"}
{"question":"如果公司实习员工在没有签考核单之前，被扣了100，发工资的时候少了100，可以向劳动局和公安局举报吗？","answer":"1、依据我国劳动法的规定，试用期工资少给的，是属于劳动争议，劳动者可以通过与有人单位协议、申请调解、仲裁等的方式解决争议。"}
{"question":"时间：近期 关于游戏账号问题： 1.游戏账号的从属：游戏账号是属于本人的个人财产，且绑定了个人实名以及电话号码。（没有移交给别人的一种情况） 2.游戏账号的使用情况：借给朋友，且朋友只能游玩。 3.游戏账号的损失情况： ①服务器管理者认为，本号id进行了不恰当行为（服务器不允许人民币交易），进行封号。 ②本号不是号主进行不恰当行为，但管理员自己认定的原则是“认号不认人”（这话其意有两点，一点是认为自己把号借给别人认为是自己的错，另一点是根本就不相信不是本人登录） ③如果这个账号在背后有勾当，但服务器管理员却不发封号的具体原因，造成了号主一无所知但号就是没了。 提问： ①是否造成了个人财产损失？（充了很多钱） ②游戏账号号主有情知道账号是具体因为什么被封的吗？ ③如果造成了个人财产损失可以举报吗？","answer":"1、依据我国相关法律的规定，因游戏账号被封产生的纠纷是属于民事纠纷，双方协商不成的情况下，可以向人民法院提起诉讼。"}
{"question":"账号被人开挂封号十年 对方不给赔偿","answer":"1、依据我国相关法律的规定，因游戏账号被封产生的纠纷是属于民事纠纷，双方协商不成的情况下，可以向人民法院提起诉讼。2、法律规定:《中华人民共和国民事诉讼法》第三条适用范围人民法院受理公民之间、法人之间、其他组织之间以及他们相互之间因财产关系和人身关系提起的民事诉讼，适用本法的规定。"}
{"question":"我有个问题需要咨询一下。1月26日，在丽江玉龙雪山停车场中，因为风大，对方开门把我在悟空平台上租来的车给碰了。车门处有明显剐蹭，有一定程度的凹陷。经民警认定，我们是无责方，对方是全责方。因为事故，间接导致我还车超时，费用500，事故调解直接耽误了我出行游玩。现在全责方已经走了保险，但是保险公司说只赔付直接损失，因为我在平台租赁的是一年内新车，存在停运费和折旧费，这部分费用目前不清楚。我想问问，如果保险公司赔的少，包括停运费，折旧费，和我用车的超时费，他们拒赔的话，是否可以走诉讼程序？现在全责方一直说，只配保险公司的金额，起码这个超时费全责方是拒赔的。李X可以给个建议吗？还有小金额诉讼的话，是否合适？","answer":"1、依据我国相关法律的规定，汽车保险只对车辆损失和人身损害进行赔偿，而车辆折旧保险公司是不会赔偿的，只能由双方自行协商。"}
{"question":"我们宿舍楼总是丢东西，有一个人的东西丢的特别多 后来他装了个监控，有一次拍到我去他们宿舍拿了根数据线就对外讲我偷他们钱了东西都是偷的，现在基本上所有人都知道了，我能告他诽谤吗","answer":"1、侮辱、诽谤案件公安机关不予处理。由被害人自行到法院提起刑事自诉处理。2、侮辱、诽谤案件，属于告诉才处理的案件，是刑事自诉案件。由被害人自己到法院提起刑事自诉，公安机关无权立案侦查，无权管理。3、诽谤罪是指故意捏造并散布虚构的事实，足以贬损他人人格，破坏他人名誉，情节严重的行为。犯诽谤罪的，告诉的才处理。刑法第二百四十六条　【侮辱罪、诽谤罪】以暴力或者其他方法公然侮辱他人或者捏造事实诽谤他人，情节严重的，处三年以下有期徒刑、拘役、管制或者剥夺政治权利。　　前款罪，告诉的才处理，但是严重危害社会秩序和国家利益的除外。　　通过信息网络实施第一款规定的行为，被害人向人民法院告诉，但提供证据确有困难的，人民法院可以要求公安机关提供协助。"}
{"question":"借款平台借款未按合同约定用途用于其他地方","answer":"1、借款人不按合同约定用途使用借款属于违约行为。借款人应当按约定用途使用借款，借款人未得到贷款人同意擅自改变贷款用途的贷款人可以按照借款合同约定停止发放借款、提前收回借款或者解除合同。"}
{"question":"孝感市大悟县丰店镇燕窝村，村民2OO1年五月借我两次钱，之后以各种理由拒绝还款，请问应该怎样才能要到钱？","answer":"1、债务人借钱不还的，债权人可以通过以下途径要回钱："}
{"question":"公司之间债务起诉时效？","answer":"1、公司欠债的诉讼时效，一般是三年。在三年的诉讼时效期间内，债权人可以向法院提起诉讼。时效期间是从当事人知道或者应当知道权利受到损害以及义务人之日起计算。"}
{"question":"在中介那里 帮人转账 中介给了点辛苦费 当时不知情 有一两个月老家这里警察打电话让回老家调查并封锁银行卡 当时没事 两三月后 又让回来调查 警察出具单子上写掩饰 隐瞒犯罪所得 犯罪所得收益罪 人现在看守所 一个星期上诉 请问这样的情况 会判什么样？有什么办法证明自己是无辜的 当时并不知情这钱不干净","answer":"1、关于帮别人转账犯法吗这个问题，是要看具体情况的。如果是正常的转账，就不违法；如果对方是利用你的账号从事犯罪或者其他违法活动，那你将承担相关的法律责任。"}
{"question":"协议离婚申请书和过程，诉讼离婚过程和提交材料等的详细了解","answer":"1、到人民法院向法院提起诉讼申请。"}
{"question":"男方出轨，不同意协议离婚，有证据，男方打算保持婚姻关系，然后继续和外面女人保持联系，交谈中说明自己可以不回家然后继续支付女方钱财。我接受不了一定要离婚","answer":"1、到人民法院向法院提起诉讼申请。2、准予立案后，由立案庭发出立案通知书。法院正式受理案件。3、案件移送民事庭审理。4、民事庭向另一方发出传票，要求其在某个时间到庭应诉。同时，法院也通知你到庭参诉。5、双方到庭，由法院进行调解。6、法院开庭审理，作出判决。"}
{"question":"律师你好，本人是桐梓县人，现在在福建章子州这边帮私人老板养虾苗，也没有劳动合同情况下，受了工伤该怎么办？","answer":"1、劳动争议发生后，可以向劳动与社会保障局投诉，也可以去劳动争议仲裁委员会申请仲裁，对仲裁裁决不服的，务必在15日内向人民法院提起诉讼。 2、投诉，12333劳动保障监察举报投诉维权电话。 2、投诉，12333劳动保障监察举报投诉维权电话。 3、对于已经仲裁完成的劳动纠纷，如果单位拒不履行，受害人可以要求强制执行 3、对于已经仲裁完成的劳动纠纷，如果单位拒不履行，受害人可以要求强制执行"}
{"question":"目前面临合同到期，单位应工作岗位取消的原因准备不在续签合同，想问下都能合理的要求那些补偿。","answer":"1、劳动合同期满时，用人单位同意续订劳动合同，且维持或者提高劳动合同约定条件，劳动者不同意续订的，劳动合同终止，用人单位可不支付经济补偿。2、如果用人单位同意续订劳动合同，但降低劳动合同约定条件，劳动者不同意续订的，劳动合同终止，用人单位应当支付经济补偿。"}
{"question":"请问离职后可以追讨加班费和克扣的工资，还有公积金吗","answer":"1、劳动者在离职后仍然可以索要加班费。"}
{"question":"我和前妻半年多前离婚了，当时小孩还不满俩周岁所以抚养权在前妻那，但是小孩一直是我在带，她一直不闻不问，抚养费也没有给过，最近我想拿回小孩的抚养权，发现前妻把我的联系方式全拉黑了，她家人朋友也完全联系不上她（不知道是不是真的），据说是出去打工然后就不联系家人了，这种情况我能以遗弃罪起诉她吗，我知道起诉她能拿回抚养权，但是这样对她来说一点惩罚都没有，明明是她这个人犯了不能挽回的错我们才离的婚，怎么好像就变成我的付出都是理所应当的了，一点不在乎自己的小孩，也太凉薄了吧，她这种不闻不问的态度让我特别不舒服，怎么才能让她也得到点教训，哪怕是吓唬一下她也好","answer":"1、双方基本条件的取证"}
{"question":"我在健身房买了会员与私教课，今年1月健身房跑路，通过派出所找到了法人，法人说没有跑路，只是换地址，2月底，3月初给答复。但是我通过一些渠道了解到法人只是将会员的后续服务买给别家健身公司，到目前还未谈成，而且地址原来越远。另外这个法人所开的健身房的名字和他注册的企业名不一样，21年4月他将他名下的A企业注销，未发布注销公告，所开的健身房（1）继续营业，又注册了企业B，但是健身房继续以原来的名字营业。他跑路之后，又开了健身房（2），但是不承认之前健身房（1）的会员及服务。我的21年之前购买服务的转账记录是记录的A企业的名头，22年所买服务的转账记录却是健身房（1）的名字。我的私教课合同是写的到21年左右到期，但是因为疫情还有工作的问题，一直没有上完，健身房在营业期间，虽然我的课合同上过期了，但是他们的教练还发信息和我约课，我有微信聊天记录能证明是他们的教练以及私教课过期还能再上课的。想请几个问题：1.通过诉讼方式去解决问题的话，集体诉讼还是个人诉讼合适？2.健身课还支持退回费用吗？3.这个法人这样做，还可能会涉及其他方面的违规行为吗？如工商，公司法等等，能否作为牵制制衡的手段？","answer":"1、可与店主自行协商解决；或拨打12315投诉，由政府部门从中调解；也可向有关行政部门申诉、向仲裁委员会申请仲裁或向法院提起诉讼，以维护自己的合法权益。"}
{"question":"我被执行有2个案子，有个安逸没查封，有个案子查封了房产，解决查封房产这案子能不能解封","answer":"1、可以向债权人清偿债务，由债权人主动法院申请解除查封。"}
{"question":"我妻子于2023年1月26日给公司递材料给公安机关后又被公司同事告知要去公安机关，进门就被要求交去手机还不准与外界连系还进入手机查看所有内容询问语气非常恶劣这种性质我们能维权吗应找哪里维权(我妻子在公司只是一个文员没违法律是公司的问题)","answer":"1、可以直接拨打公安机关的电话进行投诉，或者直接到公安机关的纪检督察部门投诉。"}
{"question":"单位给我补缴6年社保，我可以要求补偿医保费吗？该补多少应如何计算？谢谢","answer":"1、可以要求补缴社保。与谁提出没有关系。 2、申请时间，应在 解除劳动合同 后六十日年内提出。 法律规定较多，暂摘下列几条以 劳动法 第八十二条提出仲裁要求的一方应当自劳动争议发生之日起六十日内向 劳动争议仲裁 委员会提出书面申请。仲裁裁决一般应在收到仲裁申请的六十日内作出。对仲裁裁决无异议的，当事人必须履行。 第八十三条劳动争议当事人对仲裁裁决不服的，可以自收到 仲裁裁决书 之日起十五日内向人民法院提起诉讼。一方当事人在法定期限内不起诉又不履行仲裁裁决的，另一方当事人可以申请人民 法院强制执行 。"}
{"question":"朋友借一千二，现在不还，让走法律程序，有转账记录聊天记录","answer":"1、可以起诉。但必须符合下列起诉的条件："}
{"question":"1年前办理发卡，中间所属的理发店交接给后面接手的美容店，现在怎么退理发卡里的钱","answer":"1、可以退还剩余金额,拒不退还的,可以向当地工商管理部门投诉处理,理发店销售的预付费充值卡,消费者在充值后不希望继续服务的可以退还剩下的金额。"}
{"question":"你好，请问，我通过网络渠道，接触一些情感有问题的人，收费了几千元，这个适合，因为客户自身问题，需要退费，不退费算违约吗","answer":"1、合同上写着不予退款一般情况下是合法的。合同的订立在不违反法律、法规的强制性规定和公序良俗的前提下，充分尊重双方当事人的意思自治。但是单方加重对方主要义务，免除对方主要权利或己方主要责任的条款均是无效的。"}
{"question":"本人于7月5号签订 认购确认单与住宅预约协议 并付定金2万元。认购中南铂悦府二期一套住宅 7月因工作出差未签合同 为保证本人确认购买，本人将定金＋首付款付到260389元 8.9.10.11月12月疫情原因，本人与年后2月4日第二次前往售楼部进行银行面签与合同签订，合同签订后，开发商告知本人缴纳滞纳金14700左右，本人在签订合同前以及第一次签订的认购确认单，住宅预约协议中并没有提及滞纳金问题，期间滞纳金产生时也未通知本人产生此费用，而是在合同签订后对其进行了告知。","answer":"1、合同没有规定违约金是可以要求滞纳金的，滞纳金属于违约金的一种形式。法律规定，当事人可以在合同中约定一方违约时根据违约情况向对方支付一定数额的违约金，也可以在合同中约定因违约产生的损失赔偿额的计算方法。"}
{"question":"我是一名在校大学生，学校专业跟企业合作，要求我们大二出去实习，学校把我们丢给企业，然后这家企业又把我们分配跟其他企业，变相压榨学生，薪资待遇不对等，不按照他要求去企业实习，就以旷课要求学生退学，很多学生都受不了就退学了，但我不想，我应该怎么办！","answer":"1、向当地教育行政部门投诉：可以向当地教育行政部门（如教育厅、市教委等）强制要求在校实习的政策，由教育行政部门进行处理及调查。2、择期到更高的教育行政部门投诉：如果当地教育行政部门和学校尚未能解决此事，则可以向省教育厅投诉或者上诉，由更高级别的教育行政部门来解决此问题。3、寻求法律援助：如果遭受学校强制校内实习的处罚，可以考虑寻求法律援助，咨询有关人士乃至向民事诉讼法院提出诉讼，以维护自己的利益"}
{"question":"律师您好，21年八月我在闲鱼平台花费575元购买了一个游戏账号，在游玩的一年多里，陆续在游戏内充值了5800元，两个月前账号被第一任号主找回，当时没有门路联系到对方，只能自认倒霉，就在昨天我忽然想起来我有保留游戏内绑定的对方的个人信息，包括住址和手机号码，现在我想咨询一下，我可以就此事报警吗？","answer":"1、向游戏公司申诉处理。如果不行继续下面的方法。"}
{"question":"抖音团购 商家未与买家协商就将货物自动退货","answer":"1、商品质量问题"}
{"question":"私产房回迁，初始拆迁缴费合同中没有 按平米收费变成大红本的钱，后来去缴回迁房费用他们想收取这笔费用","answer":"1、回迁房交房时，需要交的费用一般是根据合同中的协议来定的，例如房子的尾款是需要全部交清的，然后就是物业管理费肯定是需要交的，再有就是交房后需要装修的话，要交装修保证金。"}
{"question":"我与男方2014年结婚，2014年生有女，2016年年初，因为感情不和他还打过我离婚！离婚是协议离婚！当时为了快速离婚，他让我写孩子抚养权归他，按月付抚养费！离婚后，我不想给他孩子，而且孩子刚一周岁多，我一直带着孩子，没几天，他以看孩子为由，在我没有防备就把孩子抱走了，一直没找到，也联系不到孩子！后来我也去他的地方找过孩子，给孩子寄过衣服玩具，因为那会我刚离婚，又是一个人，没有能力给抚养费！我只想找回孩子！一直联系不到他，后来我就给孩子买东西，他家里人却把东西又退回来，说你是谁了，我们能养的起孩子，不用给我们寄了！之后我也去过太原也找过一次，没有找到孩子，也联系不到他！也一直没有联系，昨天，法院让我去法院处理我女儿抚养费一事！我该怎样应诉！我目前又再婚，有两个女儿，没有工作，而且还有债务！怎么解决？如果现在孩子还愿意跟我，我还愿意抚养我的孩子！我该怎样应诉？","answer":"1、因抚养费纠纷被诉讼了，需要看是否是属于该法院管辖，如果不符合管辖规定，可以在答辩期内提出管辖异议。"}
{"question":"出现赔偿纠纷金额2万多，私下赔偿怎么走程序","answer":"1、国家赔偿法中的赔偿程序：先由赔偿请求人向赔偿义务机关提出赔偿的请求;然后由赔偿义务机关审查，作出是否赔偿的决定;如果决定赔偿的，再与赔偿请求人协商赔偿方式、数额等内容;最后制作赔偿决定书，送达请求人;如果不予赔偿的，书面通知并说明理由。 2、法律依据：《国家赔偿法》 第二十二条，赔偿请求人要求赔偿，应当先向赔偿义务机关提出。赔偿请求人提出赔偿请求，适用本法第十一条、第十二条的规定。 第二十三条，赔偿义务机关应当自收到申请之日起两个月内，作出是否赔偿的决定。赔偿义务机关作出赔偿决定，应当充分听取赔偿请求人的意见，并可以与赔偿请求人就赔偿方式、赔偿项目和赔偿数额依照本法第四章的规定进行协商。赔偿义务机关决定赔偿的，应当制作赔偿决定书，并自作出决定之日起十日内送达赔偿请求人。赔偿义务机关决定不予赔偿的，应当自作出决定之日起十日内书面通知赔偿请求人，并说明不予赔偿的理由。"}
{"question":"小学生A在校期间，课间在走廊跑着跑着滑倒了，趴在地上还没起来，这时另一名同学B朝他这个方向跑来没看到趴在地上的B同学绊倒了，磕坏了一颗牙，请问这个责任应该怎么划分","answer":"1、在学校被同学撞上牙齿摔断了可以让对方的监护人承担赔偿责任。"}
{"question":"车子停在路边 正规停车场 被人恶意用物品刮伤 但是管理员开了小票 报警查不到监控 可以起诉停车位管理公司索赔吗","answer":"1、在小区里刮蹭可以找物业，要求物业出具证明，明确描述事故的时间、地点和损坏程度，证明第三方逃逸属实；"}
{"question":"我今年16岁了女生哥哥已成年 父母因为男方有小三离婚 男方不支付抚养费 之前去过法院男方以没钱为理由不愿意支付 他是有钱的 现在家里有很多欠款 我想知道怎么才能尽量多要点钱","answer":"1、在起诉时，可以主张男方将5年内少付的部分都一次性支付；"}
{"question":"2023年3月15日，学校间接强制剪头发，不剪头发予以停学处理，导致引发家庭打架纠纷，学校应付什么法律责任","answer":"1、处理打架纠纷的办法有：如果情节较轻的，公安机关可以调解处理，主持当事人达成调解协议，并且不予治安处罚。如果调解不成或者达成协议后当事人不履行的，公安机关应依法对违反治安管理的行为人给予处罚，并告知当事人就有关民事争议向法院提起民事诉讼来解决。"}
{"question":"关于赡养老人的问题 老母亲生有二子 幼子出门务工致残疾 丧失劳动力，赡养义务从幼子未致残到致残后，期间20多年一直由其幼子承担，现儿媳一人承担家里面小孩的学习起居费用，照顾致残丈夫包括赡养老人 长子从未问津，一年到头也并没有主动表示支付赡养费用，且一直在外务工，有经济能力。就以上问题我想咨询法律援助","answer":"1、如何赡养老人：赡养是指子女在物质上和精神上为父母提供必要的生活条件，子女作为赡养人，应当履行对老年人经济上供养、生活上照料和精神上慰藉的义务，照顾老年人的特殊需要。儿子和女儿都有义务赡养父母。"}
{"question":"公司以不能胜任工作要求我降薪调岗，我能拒绝吗？ 如果公司不同意辞退我，我能要求补偿吗","answer":"1、如果公司调岗降薪，劳动者一般能拒绝。调岗降薪属于变更劳动合同的行为，必须由用人单位与劳动者协商一致，且使用书面形式;若劳动者认定变更行为不合理的，就可以拒绝变更。"}
{"question":"1.2004年借款， 欠债人 借了 4万元 打了欠条 （利息当时约定没月1000元 ） 2007年 2009年 还了3600元利息 因没还清本金利息 继续打了欠条 2022年 欠债人 把原先居住的房子出售之后 失联。 2023年3月2日 我找到了欠债人 ，并让他重新打了欠条， 欠条的名字写错了 。 想咨询一下 欠条是否有效","answer":"1、如果只是名字出错，则双方可以重新签借条，甚至无需重新签订，只需要在原来的借条上说明情况，并重新签名，打上手指印或者盖章，即可作为有效的正确的借条使用。"}
{"question":"银行卡突然被冻结，显示不收不付，给银行打电话说是怕被诈骗或者诈骗她人，转进来和转出去的资金情况不明。叫我打印三个月的流水，我打印出来三个月流水，看了下，发现我3月4号和5号，转出去4000多块，都是9个不同的人，当时是别人推荐的一个网上打牌的软件，现在去银行去如果问起来的话怎么解释这两天的转出资金呢，冻结的又是工资卡。承认网上打牌得话会不会守法律责任","answer":"1、如果只是娱乐性质的，则不构成违法犯罪。如打麻将参与赌钱，会受到治安管理处罚条例。"}
{"question":"民间借贷 发生时间3年前 我是被告 有借据 但是账目第一时间不是在我账目上的","answer":"1、如果实际借款金额与欠条借款金额不符，除非有足够明确的证据可以证明实际借款金额，那么应当以借条金额为准。关于借款实际数额与欠条所载明的数额不相符的问题，需要主张该实施一方提出相应证据，足以证明在书写借条时，因笔误及双方共同疏忽导致的不符，并依据真实的借款数额履行双方之间的借款合同。"}
{"question":"我口头提出离职，但是没有办离职手续，一个多月没有去公司，公司现在把我得工资和保险都停了，如果持续在合同期内不去公司，是否可以要求公司补发这几个月的工资和保险？规定中说对公司造成的损失可以从工资中扣除，但是不得多于每月工资的20%，那我是否可以要求公司补发剩余工资和保险","answer":"1、如果是公司欠发的之前某一个月的工资，是有权利要求补发的。2、如果，用人单位存在：未按照劳动合同约定提供劳动保护或者劳动条件的；未及时足额支付劳动报酬的；未依法为劳动者缴纳社会保险费的；规章制度违反法律、法规的规定，损害劳动者权益的；这四种情形，即使您这边主动离职，依然可以要求公司支付经济补偿金，不满半年按半个月，半年以上为N。"}
{"question":"我是一名初中生，有一个初中朋友借了我300块钱，现在手机关机了，又联系不上，我知道他是在骗我，怎么办？","answer":"1、如果有共同的好友的话可以让好友帮忙传达或者是能否联系到其家人，如果都不行的话，那只能收集证据去法院起诉；2、到法院起诉还款对方欠钱不还找不到人的，如果有明确的被告，居住地址，联系方式法院就可以受理。由于债务人下落不明，法院在立案后一般采用公告送达的形式传唤债务人应诉。公告期届满，债务人不应诉时，法院即对借贷人关系明确的案件经审理后作缺席判决。民间借贷起诉状范本可参考。3、缺席判决后，尽管债务人下落不明，但是债权人可以向法院申请执行，法院会启动执行程序， 全国范围内查询被执行人的银行账户、支付宝账户、股票账户、房产财产线索， 将法院判决的款项执行回来。4、如果法院通过全国范围的执行还是无法查询到被执行人的财产线索，债权人还可以申请欠款人上失信黑名单。"}
{"question":"你好，请问晚上穿了静音拖鞋正常在屋内走动楼下觉得声音太大算扰民吗","answer":"1、如果楼上制造噪音已经严重影响了他人的日常生活和休息，构成扰民，这种情况下完全可以报警，让警察上门做出警告、解决纠纷，但是报警并不是首选； 2、建议当事人先于楼上邻居沟通协商解决纠纷。法律依据：《中华人民共和国治安管理处罚法》 第五十八条 违反关于社会生活噪声污染防治的法律规定，制造噪声干扰他人正常生活的，处警告；警告后不改正的，处二百元以上五百元以下罚款。"}
{"question":"有人欠我钱连本带利18万 他名下有套房产，但是抵押给银行了，现在他个人的状态是被限制消费了，终本日期在去年中旬，这笔钱我有希望要回来不","answer":"1、如果此事与对方协商不成，可以进行起诉解决。提起诉讼的前提条件有以下两个："}
{"question":"自己想干私油，通过中间人，花了几万买了辆加私油的车，也没有协议书什么的，只有微信电话的一些录音。拿嘴说是车和油罐都没问题，买来就能用，结果我还没干呢，车就出现问题了，油罐我灌水试了试，也发生漏水问题，说白了就是没法用，车还是报废车。因为是私油车，也属于违法问题，对方也不给退，我难道就只能吃个哑巴亏，无法维权了吗？求大神指点。","answer":"1、如果车主购买车辆后,出现买车纠纷,此时车主可以通过拨打12315消费者协会的电话,请求消费者协会进行出面解决。"}
{"question":"手机被老师没收了，不归还，教育局和公安局都有关系要怎么处理","answer":"1、学校或老师并非行政机关或执法人员，没有执法权，无权扣留或没收公民的个人合法财产"}
{"question":"老人遗产房屋分割问题，四川，贵州2023年1月25日","answer":"1、家中老人去世后，如果有遗嘱，应按照遗嘱来分配房产。如果没有遗嘱，应按照法定继承的顺序来继承房产：第一顺序是配偶、子女、父母;第二顺序是兄弟姐妹、祖父母、外祖父母。"}
{"question":"故意杀人罪，被告自首，原告没出席，也没要求民事赔偿，没收尸，法院电话中说只要被告判重，被告已经坐12年牢，仍然是无期徒刑，狱内表现良好，但申报减刑的卷子一直被打下不予通过，是否合理？该如何解决减刑问题？","answer":"1、对于犯罪分子的减刑，应当由执行机关向中级以上人民法院提出减刑建议书。然而，人民法院应当组成合议庭进行审理，对确有悔改或者立功事实的，裁定予以减刑。如果没有经过法定程序，就不得减刑。"}
{"question":"旧小区应国家要求建化粪池，我家住一楼要在我家门口建造化粪池，给出理由我家位居小区中央，修建距离最短，最方便。如何要求修建者能最大化减少化粪池对我家的影响。","answer":"1、小区的化粪池距离地下取水的建筑物的距离应该达到30米以上，这样才不会对我们的生活取水造成污染。"}
{"question":"在QQ上被人传谣言，家庭住址被别人发了过来报警会立案吗","answer":"1、建议及时报案处理，《中华人民共和国治安管理处罚法》第四十二条 有下列行为之一的，处五日以下拘留或者五百元以下罚款；情节较重的，处五日以上十日以下拘留，可以并处五百元以下罚款："}
{"question":"我们家亲戚让我给他带了两万块钱，到还的时候，现在不承认了，不还了，这怎么办？","answer":"1、当事人可以与之提前沟通；2、若借款期限届满仍未清偿的，可以选择一个合适的场所，带上录音设备记录证据，直接要求对方还款或给予明确答复；3、协商不成的，可以在诉讼时效期间内依法向人民法院提起民事诉讼。"}
{"question":"拿货不给钱，一两个月了，后面还了一部分，目前还差了三千。签了欠条，目前就是一直说目前，同时不接电话，不回复信息","answer":"1、当事人可以与对方协商，要求对方支付相应货款。"}
{"question":"微信小程序的借贷截图有法律效益吗","answer":"1、微信转账截屏的效力等同于微信转账记录，也必须要有有利信息的证明才可以，有能够明确证明双方的借贷关系。 2、微信借款时不妨将双方的借贷关系说清楚，然后将聊天记录和微信转账记录共同截屏，如此才能作为一份完整的证据。 3、在仅有微信转账记录的情况下，债权人可以通过打电话时的手机录音等方式先确认双方借贷关系，起诉后再提供微信转账记录来证明，也是可以拿回借款。微信转账记录和借贷关系明确的聊天记录共同作用才能形成有效的证据。法律依据：《最高人民法院关于适用〈中华人民共和国民事诉讼法〉的解释》第一百一十六条视听资料包括录音资料和影像资料。 电子数据是指通过电子邮件、电子数据交换、网上聊天记录、博客、微博客、手机短信、电子签名、域名等形成或者存储在电子介质中的信息。 存储在电子介质中的录音资料和影像资料，适用电子数据的规定。"}
{"question":"三年之前的事，怀孕之后状态极好，怀孕期间被人骂、污蔑，持续一个月的刺激，最终导致严重失眠抑郁症。孕期想自己拯救，毕竟从没有过抑郁症失眠之类的问题，如今发现，对我的伤害非常大，虽然自身努力有一定效果但已经给我造成了无法挽回的伤害。 有她承认骂我、污蔑我、刺激我的微信截图，以及一部分录音。 可以提起上诉吗，可以申请什么样的赔偿？ 地点在济南商河县","answer":"1、微信里侮辱诽谤能否起诉，需要根据案件情节来认定。如果是一般的侮辱言语，没有造成严重后果，属于侵权行为；"}
{"question":"你好，我在没有和a律师签署委托代理合同的情况下和他交涉了很多有关案情的内容，但后来因价格没谈好，a律师扬言要做对方当事人的代理律师，今开庭后发现a律师确实担任了对方当事人的代理律师，请问可以对其进行投诉吗","answer":"1、必须签订委托书；2、不签律师无法参加诉讼。"}
{"question":"没有任何证据能证明我在公司上办能要到工资吗","answer":"1、您在该单位工作的证据如劳动合同、考勤记录、工牌、工服等。2、您的工资数额以及工资发放时间如工资条、工资卡、银行转账记录、微信转账记录、支付宝转账记录。3、单位若是采取现金支付的，会有签字领取记录或者是相应的收据，您可以让单位举证您确实领取了工资。4、证人证言。5、其他一切可以证明单位没有发您工资的证据材料。法律依据：《中华人民共和国劳动法》 第九十一条 用人单位有下列侵害劳动者合法权益情形之一的，由劳动行政部门责令支付劳动者的工资报酬、经济补偿，并可以责令支付赔偿金：（一）克扣或者无故拖欠劳动者工资的；（二）拒不支付劳动者延长工作时间工资报酬的；（三）低于当地最低工资标准支付劳动者工资的；（四）解除劳动合同后，未依照本法规定给予劳动者经济补偿的。"}
{"question":"我公司年前向广州牛牛能源有限公司打款10万订货，微信约定一个月之内到货，但是至今未收到货物，想采取法律手段追索货物或者追回货款，想咨询下如何操作","answer":"1、打电话催款、上门要款。明确跟债务人说还差多少钱没有付清，请他在规定的时间内付清。如果没有明确说几时打款的，而且说话遮遮掩掩的，可以直接到他上班的地方拿回货款。"}
{"question":"产假结束后想继续请假公司不批怎么办","answer":"1、找用人单位协商解决：休产假是我国法律明确规定的，而且产妇在这个时间内还参加工作的，很容易造成不利后果，所以，要是你公司不肯给产假的话，最好就是找用人单位负责人协商。请产假不是大事，一般用人单位也不敢公然违反法律规定，所以最好就是及时去找公司那边协商就好。2、找其他人调解：如果你不愿协商、协商不成或者达成和解协议后还是不肯给休产假的，那么，劳动者就可以向调解组织申请调解。3、申请劳动仲裁：要是按照上面的解决途径，用人单位还是不愿调解、调解不成或者达成调解协议后不履行的，那劳动者可以向劳动仲裁委员会申请仲裁。要是参加仲裁的话，劳动者首先就得交仲裁申请书，所以基本上要拿的材料由下面几种：（1）劳动争议仲裁申诉登记表；（2）申诉书（详细陈述申诉理由和要求，一式两份或按被诉人人数提供）；（3）申诉人身份证明及复印件；（4）有委托代理人的，需当面签订并提交法律依据：《授权委托书》，注明委托事项，同时提交受委托代理人的身份证复印件。如果委托人的代理人是律师事务所派出的执业律师，就要提供执业律师的证件复印件：如委托人的代理人是公民，应提供与委托人签订的不收费代理协议书，以及代理人和委托人之间的关系的法律资料；（5）被诉人工商注册信息资料；（6）申诉人与被诉人存在劳动关系的证明材料（证明材料包括：劳动合同、暂住证、工作证、厂牌、工卡、工资表（单）、入职登记表、押金收据、以及被处罚凭证和被开除、除名、辞退、解除（或终止）劳动关系通知或证书等。申诉人提交证明材料时，就要附原件及复印件各一份，审核后退回原件；（7）《提交证据材料清单》一式两份。4、找人投诉按照我国《劳动法》的规定，劳动者违反法律规定侵犯了妇女产假合法权益的可以向劳动局、劳动监察部门投诉。5、向法院诉讼如果按照上述几个途径都不能解决问题的话，劳动者也不需要着急，可以直接向法院提起民事诉讼，要求公司给休产假。"}
{"question":"老人委托书需要公正律师等多少钱","answer":"1、按件收费收取"}
{"question":"职校安排实习，参加了实习但是因为学校原因安排不了岗位最后回来了能拿到毕业证嘛","answer":"1、按照教育部《中等职业学校学生顶岗实习管理规定》（征求意见稿）规定，学校原则上应当安排学生在校期间最后一学年进行顶岗实习。 2、在校学生应该按照学校的安排参加实习，在校学生没有完成教学及实习任务的，学校可以不予发放毕业证书。3、同时学校应建立健全学生实习管理制度，学校在完成三分之二教学计划后，方可安排学生顶岗实习，实习时间不得超过一年。"}
{"question":"我是化妆师，老公摄影师，老公亲戚是个外行人，想开一家跟妆跟拍婚纱馆，资金差不多是60万左右，一开始听他的意思是让我们跟着他打工，我们不同意，后来又说让我们挣点钱，少入股一些20万，但是从头到尾都没有提怎么分配工资，只说提成是提成，入股是入股，这个让我们放心，感觉他的意思是按照小县城的工资，别人是多少我们是多少，我觉得如果是这样做。我和老公是出力又出钱的一方，但是我们在外面旅游，他在家里看房子和服装，后期估计会看前台吧，具体他也说的含糊，总是说自己在找房子什么都打听好了，我想问一下这个钱要怎么分配合理，门店运营以及出力的钱，谢谢","answer":"1、按照风险共担的原则"}
{"question":"银行贷款逾期了，现在被异地起诉。现在收到法院传票了，应该怎么办","answer":"1、收到法院的传票，则表示对方已经起诉，把房款结清后对方撤销了起诉，则不用管律师诉讼费;如果对方没有撤销起诉，在庭上有支付律师诉讼费的主张，依据之前签定的借款合同，要求支付律师诉讼费也是合情合理合法的，支付是否成立需要以法院的判决为准。"}
{"question":"6个月新车被撞对方全责 修好后出售所带来的损失能否赔偿 找谁赔偿","answer":"1、新车被撞对方全责可要求的赔偿包括人身损害赔偿和财产损失赔偿。"}
{"question":"曾在网上办理电话卡 身份证信息遭到泄露 未曾办理过的电话卡也送快递送到了我家","answer":"1、更换账号。个人信息泄漏后，要第一时间换账号。由于现在网络十分发达，信息泄露之后如果不换账号，那么在这个账号下登陆的各种信息就会源源不断地流出。因此，一旦发现了泄露的源头，就要立刻终止使用这个账号，从源头切断泄漏源。"}
{"question":"一套房子 是老爷子的女儿的 女儿去世（女儿没有子女 配偶） 老爷子立下遗嘱把房子让孙女继承 但是老爷子的儿子女儿都70多岁了 不同意","answer":"1、有遗嘱的，继承遗产时先依照遗嘱继承，因此女儿没有继承权。"}
{"question":"朋友欠钱不还怎么办 现在他说没有借我的钱","answer":"1、朋友借钱不还的，债权人可以通过以下方式追讨债权："}
{"question":"朋友欠款，有微信聊天记录和转账记录，怎弄","answer":"1、朋友借钱，没有欠条，只有银行转帐记录和微信聊天记录，可以作为证据向法庭提交；"}
{"question":"幼儿园停产停业损失包括哪些内容？租赁别人的房屋","answer":"1、根据房屋面积计算2、根据经营收入、利润等因素确定3、以被征收房屋的总体价值的一定比例计算4、由被拆迁人提供相关材料证明停产停业损失的数额与拆迁人进行协商确定，或由双方委托的评估机构依法评估等方法来确定"}
{"question":"我买了个抵账房不给解压怎么办","answer":"1、正常解压：一般是通过银行和4S店和抵押公司办理的贷款，还完贷款以后银行或者4S店会出具还款证明然后本人去市所挡案室办理解压； 2、也有的机构是由银行或者信贷公司派解压员和车主本人拿着还款协议、还款证明去办理。本人不去的话拿身份证原件去市所解压； 3、提前还贷：先去办理贷款的银行去申请提前还贷，然后还完之后去办理解压即可； 4、解押完以后记得及时归挡，否则默认3个工作日后自动对账，对账后才可以办理二手车过户。"}
{"question":"有人醉酒来持刀行凶 砍伤了我的母亲的头 缝了 4 5针 然后行凶者的刀被夺走 我爸上去把他打的鼻子骨折 算正当防卫吗 警察局说 如果处理 双方都会处理 如果我们打官司的话 我爸这种行为 有多大概率不会被处理","answer":"1、正当防卫指对于现实不法之侵害，为防卫自己或他人之权力所为之行为。"}
{"question":"母亲去世，父亲健在，老宅换三套楼房其中一套多层，2套高层，我继承母亲3个平方，怎么继承。应该每套都有我10平方吗。","answer":"1、母亲去世，父亲健在房子属于夫妻共同财产的，首先要对房屋进行分割，房产的一半归母亲所有，房产的另一半属于母亲的遗产被继承。有遗赠扶养协议的，协议优先;没有协议，有遗嘱的，按照遗嘱继承;没有遗赠扶养协议和遗嘱的，按照法定继承。"}
{"question":"有妇之夫假装单身以谈恋爱名义帮助我13万左右，现在要求归还。手里有他写的7万多现金还款的收据。后因我知道他已婚，提出分手，他说写一个欠条，还款时间随便写。 我写了欠条，5年内还清。目前他起诉我还款。","answer":"1、民间借贷关系中，借条、借据、借款合同等债权凭证中载明的还款日期没有到期的，债权人与债务人若能协商一致，由债务人归还部分或全部借款是可以的，但在没有到期的情况下，债务人还没有违约，此时提起诉讼，债权人的诉讼请求无法得到支持。"}
{"question":"1.父亲债务问题，导致房产纠纷","answer":"1、父母房产纠纷可以先自由协商，协商不成的可以向法院起诉。"}
{"question":"如果父母离异，未成年子女几岁开始有选择权跟哪一方生活","answer":"1、父母离婚孩子在八周岁以上有选择权。如果夫妻双方协议离婚，双方可以协商确定孩子的抚养权归属问题，如果孩子是在八周岁以上，此时应该征求孩子自己的意见。"}
{"question":"前几天发生的强奸案，受害人并非自愿也提交了相关的证据材料。警方因证据不足不立案，目前嫌疑人在逃。 受害人想了解怎样才能立案，还有是否要进行验伤或司法鉴定（报警当天派出所并没有进行），只进行了做笔录调查 想问下怎么才能尽快立案","answer":"1、现场遗留的饮料、水杯、针管、针剂或者酒瓶、酒杯中等其他物证。2、被害人所作的陈述，是证明强奸行为存在的直接证据。3、如可证明有性行为发生的场物品类证据，如遗留有嫌疑人、受害人精斑、血迹、毛发或者体液混合物的避孕套、床单、被套、枕巾、枕套、纸巾等物品。4、犯罪嫌疑人供述、辩解。"}
{"question":"在入职之前，与老板沟通过薪资，放假制度，试用期是否签署合同与买社保的问题。他说没有签合同，暂时无社保。 当时想着地方小，并且在当地很多单位试用期三个月与正式入职都没有签合同，我也想过不会长期在这待着，也就没有签署。 从2022年11.14日入职，三个月试用期应该到2023.2.14号就满了，刚好我因为个人情况需要离职，于是我在2.14这天上午提出离职（此处是当面口头沟通，并且也说明了这几天上完班就需要离职）。 14-16号一直都是在职状态。知道试用期离职需要提前三天与用人单位说明，我也说了。到昨晚也就是16号晚下班前也再次跟老板说了一下，今天上完明天开始我就不来了的这个情况。中间有过一段讨论，他认为我说晚了，并且该跟他提前一个月说。我回了：我现在是试用期啊，提前一个月说离职那是正式员工的离职要求，并且我是在三天前就讲过离职的。 16号下午的时候我从同事口中得知，他在15号就发了员工工资，但是没发我。并且今天17号上午问完我公司相关文件问题我解答后，他将我挪出了公司微信群聊。在下午14:46分我发送了询问什么时候能结算工资的事，一直没回复（公司业务性质需要他一直接","answer":"1、用人单位自用工之日起超过一个月不满一年未与劳动者订立书面劳动合同的，应当向劳动者每月支付二倍的工资。"}
{"question":"疫情一个月未上班，职工方认为应该全额发放，","answer":"1、疫情期间不上班公司是需要发工资的，企业停工停产在一个工资支付周期内的，企业应按劳动合同规定的标准支付职工工资。超过一个工资支付周期的，若职工提供了正常劳动，企业支付给职工的工资不得低于当地最低工资标准。职工没有提供正常劳动的，企业应当发放生活费，生活费标准按当地有关规定执行。"}
{"question":"我父母离婚将近十四年，我06年出生现在还没过17。父母离婚时协商我的抚养权在我父亲，母亲净身出户且不支付抚养费，只是口头约定没有字面协议。我母亲十多年未曾支付过抚养费，但在我八岁左右赠送过我一架价值两万多的钢琴，15岁中考结束后对我赠予了3000左右的红包和一条价值不菲（我记不清了）的项链，今年又为我租的学区房出了两万多租金。在我确诊精神病症后，我母亲明确表示想要弃养我。请问上述行为算是赠予行为吗？会影响抚养费的追回吗？以及抚养费能追回多少？","answer":"1、直接抚养孩子一方可以依据离婚协议向另一方索要孩子的抚养费；若是协商不成的，则可以孩子的名义向法院提起诉讼。法院受理后作出判决的，被告一方仍不支付的，可以申请执行。"}
{"question":"帮信结案了银行卡还在冻结状态","answer":"1、直接联系司法机构,咨询办理解冻手续;"}
{"question":"我一孝感朋友与南方结婚15年，生有两小孩，最小5岁，男方多次提出离婚，要求女方净身出户。房产证是男方的，婚前买的，没有女方名字。男方有固定收入，女方收入低。请问如果离婚，女方有小孩的抚养权吗？房产有分配权吗？","answer":"1、离婚后，女方没有收入，也可以争夺子女抚养权，但是不是由女方直接抚养，要依据实际情况而定："}
{"question":"老公婚内出轨，结婚十一年了，一直对我冷暴力，一个月只在家呆两三天，我没有收入来源，在享受政府的最低生活保障，一个月八百块钱，我老公在饭店打工，一个月五六千，这么多年存的一些养老的钱加起来五十万，全是我老公的名字。他晚上抱着我喊别人的名字。我确定他出轨了，但是手机上找不到证据。我我们是重组家庭，他有个女儿结婚了，我有个女儿在读书，他一个月给我女儿2000块钱。他五六年的时间都没有给我打生活费。我就是靠着八百块钱生活，我想问下如果离婚财产会怎么分配。","answer":"1、离婚时，对于夫妻一方的个人财产，不予分割，对于夫妻的共同财产有约定的按照约定处理，没有约定的可以由双方协议处理;协议不成的，由人民法院根据财产的具体情况，按照照顾子女、女方和无过错方权益的原则判决。"}
{"question":"租房到期了，然后又住了半个月，房东不退余下半个月的房租","answer":"1、租房到期承租人不交房租的租赁关系自动终止、默认双方解除租赁合同，承租人应当及时退房，如出租人要求恢复原状的，承租人应当恢复后返还；承租人要求续租的，可以与出租人协商续期并及时交纳房租，原租赁合同继续有效。 2、法律依据：《中华人民共和国民法典》 第七百零五条规定，租赁期限不得超过二十年。超过二十年的，超过部分无效。租赁期限届满，当事人可以续订租赁合同；但是，约定的租赁期限自续订之日起不得超过二十年。 第七百三十三条规定，租赁期限届满，承租人应当返还租赁物。返还的租赁物应当符合按照约定或者根据租赁物的性质使用后的状态。 第七百三十四条规定，租赁期限届满，承租人继续使用租赁物，出租人没有提出异议的，原租赁合同继续有效，但是租赁期限为不定期。租赁期限届满，房屋承租人享有以同等条件优先承租的权利。"}
{"question":"租房合同有写，租期未满提前退款不退还押金（租期2月6号到6月5号，3月5号退房），可以申请退还吗。","answer":"1、租房合同没到期退房押金能否退还需要视情况而定。"}
{"question":"酒后袭警断片 在派出所醒酒时候","answer":"1、结论：涉嫌妨害公务罪抑或是袭警罪，可能处三年以下有期徒刑。 2、解析：酒后袭警的行为可能涉嫌多种罪名，需根据您实施攻击的方式、危害结果、被攻击人员的身份等综合判决。喝酒不属于减轻处罚的事由。建议聘请律师会见当事人为其申请取保候审，若能赔偿造成的损失，取得被害人的谅解，则取保概率更大。"}
{"question":"开网约车撞到人应承担什么民事责任","answer":"1、网约车乘客开门撞人按照乘客与司机有无过错以及各自的过错程度来分别承担责任；"}
{"question":"游戏账号被封了，请问有什么解决办法吗？请代打被封了10年 已读","answer":"1、腾讯游戏"}
{"question":"同学在学校乱传我私生活乱 我没有证据 我就问别人是不是她 结果他来我们班动手打我","answer":"1、若学生没有参与动手打人的，但是打架是因为该学生而发生的，学校可以给予该学生记大过处分；"}
{"question":"情况：辞退实习生，对方上诉劳动局，对方要求结清工资并补偿一个月工资，庭审已结束，现工资已结清。我司拒绝赔偿一个月薪资。我司办公地址在厦门","answer":"1、若是员工在试用期，因为不和公司录取条件被辞退的，那公司就不用给劳动者补偿金。若员工在数据是因为一些非法原因被辞退的。一般都会给员工半个月的工资补偿，并为员工结清试用期的工资。"}
{"question":"我爸之前推了一个老人一下，倒地骨折了，为了拿谅解书赔了20万，然后取保候审，半年多了。最近我爸因疾病去世了，请问谅解书不要了，那20万还能退回吗。","answer":"1、若是民事赔偿部分，在签了谅解书之后，要是不存在欺诈或者胁迫的情况，那么通常来说对民事赔偿部分是不能反悔的。2、刑事方面，因为这涉及到追究行为人刑事责任的问题，是由专门的司法机关来处理，所以签了谅解书，也不存在反不反悔的情况。"}
{"question":"被人网暴造黄谣该怎么办","answer":"1、被别人在网上造谣诽谤，属于侵害名誉权的行为，受害人可以要求侵权人停止侵权行为，并赔礼道歉，在侵害名誉的范围内消除影响。如果造成精神伤害的，还可以要求侵权人赔偿精神损失。如侵权人拒不承担责任，受害人可以到法院起诉处理。"}
{"question":"还款后对方不撤诉怎么办？经济纠纷，对方起诉后法院已经判决，后因被告无力偿还，去找原告协商少还一些，原告同意，被告还完协商的款项之后，原告拒绝撤诉，这样被告该怎么办？","answer":"1、被告还清债务后,原告不进行撤诉处理的,被告可以与原告沟通,让原告撤诉处理;2、被告还清债务以后,原告不撤诉的,被告可以积极应诉,在庭审过程中举证证实自己已清偿债务,争取让法院驳回起诉。"}
{"question":"我的图被盗用了 是一个游戏主播在B站宣传自己的陪玩店所用的图片就是我自己画的图 我想咨询关于盗图侵权的问题如何处理？","answer":"1、调解。双方当事人可以请版权行政管理机关或版权代理机构或其它第三方作为调解人，按照自愿原则，通过协商，达成协议，解决纠纷。"}
{"question":"贩卖个人信息罪 现在属于取保候审 贩卖了2000条左右的虚拟号 警方的证据截图有聊天记录 照片 现在取保候审交了钱 手续暂时没办","answer":"1、贩卖个人公民隐私构成侵犯公民个人信息罪只要符合取保条件的，就能取保候审。具体条件包括犯罪嫌疑人、被告人犯罪情节较轻的，或者属于身患重病且生活不能自理的人以及孕妇、哺乳期妇女之一，且取保不致发生社会危险性，或者羁押期限已至仍未结案，需要采取取保候审等。"}
{"question":"店家卖给我的桃花春珠宝蛋面是翡翠，但是粉红色的颜色是在珠宝的底板刷了绯红色的颜料，请问各位律师，我应该怎样维权？谢谢！","answer":"1、购买珠宝时,保留相关的购买凭证和发票,以此来证明购买珠宝的事实。换句话说,就是有明确的维权对象或者是索赔对象。"}
{"question":"2023年1月28现在仍在进行中，婚姻阻碍","answer":"1、起诉离婚需要想离婚的一方去被告住所地法院去立案起诉。如果第三者没有侵害原配的财产权益和身体健康，也没有构成重婚，则不能起诉第三者。如果第三者明知对方有配偶，还与之以夫妻名义共同生活的，则可能构成重婚罪。"}
{"question":"物业对业主恶意诋毁，私自把业主视频发到小区业主群，已报警，物业不给业主道歉，现在业主要起诉物业，问一下需要什么流程","answer":"1、起诉，即向有管辖权的法院立案庭递交诉状。2、立案审查。符合立案条件，通知当事人7日内交诉讼费，交费后予以立案。不符合立案条件，裁定不予受理。3、排期开庭。提前3日通知当事人开庭时间、地点、承办人。公开审理的案件提前3日进行公告。4、开庭审理。5、宣判。"}
{"question":"luo聊被录视频威胁继续跟他luo聊该怎么办","answer":"1、跟别人视频裸聊被录视频威胁，可以报警处理。公安机关收到报案材料后，应当迅速进行审查，发现涉嫌构成敲诈勒索罪的，处以刑事处罚。发现不构成犯罪的，处以治安处罚。"}
{"question":"七八岁的女孩被强迫扒掉衣服 露出下体构成性侵吗","answer":"1、这种行为是涉嫌猥亵妇女、儿童罪，这个是违法的。"}
{"question":"1 2023年2月3日早上9点35分发生在广西壮族自治区柳州市城中区地王公馆3栋1单元4126室 民事纠纷 因意外受伤的对方当事人非要告我是故意伤害罪 对方左手四根手指（第二节）骨折 起因只是因为我不送她去桂林火车站 但我不懂如何拒绝 所以让家里人给我打电话让我回家 她就觉得我在欺骗她 然后就来抢夺我的手机 看我手机里的聊天记录 在我去拿回我手机的过程中 她死不撒手 以至于导致她意外受伤 后来在柳州市北站路解放派出所进行调解 调解两次不下后我实在没精力再去调解 我就询问对方当事人要多少赔偿 她跟我提出要我赔偿所有医药费、一个月误工费、住宿费、返津机票钱等 我说我没有那么多只有两千元的时候 当时的民警来了一句：就赔这么点吗 后来我觉得毕竟喜欢过 就自行承担了 到处结钱去赔偿对方一万元人民币作为补偿 与对方当事人签下调解字据后当天晚上19点对方当事人就说要去桂林坐飞机返回天津 2023年2月4日对方当事人联系我说右手也骨折了三处让我赔偿她的损失并且承担所有责任 我拒绝后对方当事人就说要送我坐牢 2 现在对方当事人多次骚扰我我没有理会后去骚扰当时办案的民警说要立案 3 像这种情况我该怎么办","answer":"1、造成对方轻微伤后,对方索要赔偿过高的,可以按以下情形处理:"}
{"question":"广东揭阳，未婚先孕了，本来一家打算结婚了，可是彩礼问题男方翻脸了，现在我先打掉孩子，男方不愿意，我有什么办法为自己争取利益","answer":"1、首先这种情况我们要先看一下实际情况。如果男友以及他的家庭情况确实不是很好，那么我们就不要太在意了，因为他也没有办法选择家庭环境。但是，家庭环境无法选择，自己的能力可以努力提升，如果男友工作时间不长，确实拿不出彩礼，那么大家可以体谅一下。如果已经工作很多年了，那么就不要将就了。"}
{"question":"从群里找了电话兼职让我打电话说送的礼品收到没也有收到的然后让他们加客服微信然后今天让我把卡注销说他们有人跑路把联系方式全删了不注销就有警察来找","answer":"1、骗取话费”诈骗"}
{"question":"客户在微信上跟我报货，我发货了之后货款一直拖着不给，每次找客户要款都是说晚点转，今晚转，然后一直拖着","answer":"1， 你们要保留好相关供货的证据（如合同、对帐单、收货单、传真件、电子邮件、手机短信、录音、汇款纪录、身份证号码等），及时找律师帮你先发律师函，表明你方立场，要求对方及时支付货款，若对方不理，可以起诉解决。"}
{"question":"黑户后，是否影响养老金的提取","answer":"1，可以。进入黑名单并不会影响养老金的领取。"}
{"question":"离婚一年，两个小孩一人一个，男方支付女儿的抚养费1500，离婚协议没写，私下单独写的，并且户口本的任何权益，都要配合。。现在问题是，这边是拆迁户，前三年一口气拿了，去年又可以领一年的，，男方不肯给，然后把我的那份给了，小孩的没给，并接走了。压着我户口，买社保要了10来天，现在医保也是这样，他不交，连小孩也不交，村里福利，又托着不给，，我怎么才能拆户，娘家回不去。。小孩又赶回来了。户口怎么办？私下签的协议抚养费怎么办？？拆迁过渡费，能享受吗？","answer":"1，离婚当事人可持原户口簿和法院的判决书，调解书或者离婚证到当地公安派出所办理分户或迁转手续，当地公安派出所应依据法院的判决或调解书，按照分户、立户的规定予以办理"}
{"question":"我的工钱公司已把工资发给带班，但带班扣压我的工钱不给我，他说不给我，他这样是什么行为啊，我该怎么办？？？","answer":"1：最简单的方法是电话投诉到当地劳动执法监察大队，他们会依据《劳动保障监察条例》依法对用人单位进行监督检查，并责令其支付拖欠的工资。"}
{"question":"我借款给甲买房，乙从甲手中买房，但是没有资金，通过我给甲的借款转借，从乙手中取得房屋，并低于售价，在后续再次出售后获得大利，最初借款15万元，后续房屋出售35万元，但是借款始终未还，我要起诉乙，需要怎么做，事情发生在20年前了，发生在亲兄弟之间。","answer":"20年前至今欠钱不还可以通过协商要求对方还钱或者是直接进行起诉，但是20年前至今起诉的话，会注意诉讼时效问题。必须要提供相关的证据，证明自己一直在积极的主张债权，这样就会导致诉讼时效中断。"}
{"question":"工程欠款诉讼时期到底是两年还是三年","answer":"3年 工程欠款纠纷的诉讼时效为3年。"}
{"question":"交通事故死亡。同等责任。对方汽车另一方电动三轮车。保险公司按五五责任经济理赔。当事人想四六赔偿。能赢？事故所在地淮安","answer":"46有希望，一般会加重机动车方责任"}
{"question":"请问签订劳务合同的年龄是女50岁以上，男60岁以上吗","answer":"50岁以上能签劳动合同，但要在60岁以下，60岁已达到法定退休年龄，已经不符合劳动者就业的法定年龄，也不符合劳动合同的主体资格，那么与公司就不存在法律意义上的劳动关系，所以只可以签订聘用合同，性质属于劳务关系，不属于劳动关系。法律依据：《中华人民共和国劳动合同法》第四十四条 有下列情形之一的，劳动合同终止：（一）劳动合同期满的；（二）劳动者开始依法享受基本养老保险待遇的；（三）劳动者死亡，或者被人民法院宣告死亡或者宣告失踪的；（四）用人单位被依法宣告破产的；（五）用人单位被吊销营业执照、责令关闭、撤销或者用人单位决定提前解散的；（六）法律、行政法规规定的其他情形。"}
{"question":"贫困户能买个二手车吗？5万以下的面包车。会被取消贫困户资格吗？","answer":"5万以下的面包车。会被取消贫困户资格"}
{"question":"河北省承德市，农村，老人被车撞了，交警定责各付一半责任，司机保险交的全险，老人超过60岁，是否可以申请赔偿误工费","answer":"60岁以上的公民发生交通事故，如果受伤的，且有收入的，则会赔偿误工费。对于误工费的赔偿不是看年龄，而是看是否有收入，这里的收入指的是以自己的劳动付出获取的报酬，不包括养老金等。"}
{"question":"60岁至65岁能开蓝牌货车吗","answer":"60岁至65岁能开蓝牌货车"}
{"question":"老人电视购物550元购买三盒膏药后，发现淘宝四盒只需265，满足七天无理由退货吗","answer":"7天无理由退货规则是指从快件被签收的那个时间算起,收货人只要不满意就可以选择退货,但前提条件是,如果不是商品质量原因,要在不影响商品二次销售的情况下才可以退货。除特殊商品外,网购商品在到货之日起7日内无理由退货。"}
{"question":"江苏9级伤残赔偿金额多少有哪些项目","answer":"9级伤残的赔偿费用：一次性伤残补助金为9个月的本人工资；而9级伤残的医疗费、护理费、住院伙食补助费、残疾辅助器具费等则根据该省的标准和劳动者的实际支出来进行计算。法律依据：《工伤保险条例》第三十七条 职工因工致残被鉴定为七级至十级伤残的，享受以下待遇： （一）从工伤保险基金按伤残等级支付一次性伤残补助金，标准为：七级伤残为13个月的本人工资，八级伤残为11个月的本人工资，九级伤残为9个月的本人工资，十级伤残为7个月的本人工资； （二）劳动、聘用合同期满终止，或者职工本人提出解除劳动、聘用合同的，由工伤保险基金支付一次性工伤医疗补助金，由用人单位支付一次性伤残就业补助金。一次性工伤医疗补助金和一次性伤残就业补助金的具体标准由省、自治区、直辖市人民政府规定。"}
{"question":"江苏9级伤残赔偿金额多少有哪些项目","answer":"9级伤残赔偿数额需要根据实际使用将医疗费、残疾赔偿金、误工费、护理费、住院伙食补助费、营养费、被扶养人生活费、残疾辅助器具费、精神损害抚慰金等赔偿项目加以计算。 法律依据： 《工伤保险条例》第三十七条 职工因工致残被鉴定为七级至十级伤残的，享受以下待遇： （一）从工伤保险基金按伤残等级支付一次性伤残补助金，标准为：七级伤残为13个月的本人工资，八级伤残为11个月的本人工资，九级伤残为9个月的本人工资，十级伤残为7个月的本人工资； （二）劳动、聘用合同期满终止，或者职工本人提出解除劳动、聘用合同的，由工伤保险基金支付一次性工伤医疗补助金，由用人单位支付一次性伤残就业补助金。一次性工伤医疗补助金和一次性伤残就业补助金的具体标准由省、自治区、直辖市人民政府规定。"}
{"question":"股权比例51%，49%，股东会决策项1\/2以上，控股不控权可否","answer":"AB合伙创业，每人各出资50万，为了表示公平，常见的股权架构就是50%：50%。"}
{"question":"公司换法人需要股权转让，需要交什么税？","answer":"\"你好，需要交个人所得税、企业所得税、印花税。个人转让股权，以股权转让收入减除股权原值和合理费用后的余额为应纳税所得额，按'财产转让所得'缴纳个人所得税。谢谢\", '您好！应该是换法定代表人，如果法定代表人不是股东，就不用股权转让，具体操作流程，您需要向当地工商局或者市场监督管理局了解情况。', '公司法人股权转让需要交个人所得税、企业所得税、印花税等。\\n《个人所得税法》第三条规定，个人所得税的税率：\\n（一）综合所得，适用百分之三至百分之四十五的超额累进税率（税率表附后）；\\n（二）经营所得，适用百分之五至百分之三十五的超额累进税率（税率表附后）；\\n（三）利息、股息、红利所得，财产租赁所得，财产转让所得和偶然所得，适用比例税率，税率为百分之二十。\\n《印花税暂行条例》第二条规定，下列凭证为应纳税凭证：\\n（一）购销、加工承揽、建设工程承包、财产租赁、货物运输、仓储保管、借款、财产保险、技术合同或者具有合同性质的凭证；\\n（二）产权转移书据；\\n（三）营业账簿；\\n（四）权利、许可证照；\\n（五）经财政部确定征税的其他凭证。法律依据：《中华人民共和国个人所得税法》第三条\\n个人所得税的税率：\\n（一）综合所得，适用百分之三至百分之四十五的超额累进税率（税率表附后）；\\n（二）经营所得，适用百分之五至百分之三十五的超额累进税率（税率表附后）；\\n（三）利息、股息、红利所得，财产租赁所得，财产转让所得和偶然所得，适用比例税率，税率为百分之二十。', '法律分析：公司股权变更需要交税。 1、转让方是个人的话，个人需要将收益部分的20%缴纳个人所得税。 按照相关规定，自然人股权转让行为，转让方需要按“财产转让所得”计征个人所得税。 即：以转让股权的收入额减除原值和合理费用后的余额，适用百分之二十的比例税率，计算缴纳个人所得税。 但是，如果转让方以原价转让的，不交个人所得税。 2、转让方是公司的话，应该缴纳企业所得税。 企业股权投资转让所得或损失是指企业因收回、转让或清算处置股权投资的收入减除股权投资成本后的余额。 企业股权投资转让所得应并入企业的应纳税所得，依法缴纳企业所得税。法律依据：《中华人民共和国公司法》 第一百六十六条 公司分配当年税后利润时，应当提取利润的百分之十列入公司法定公积金。公司法定公积金累计额为公司注册资本的百分之五十以上的，可以不再提取。公司的法定公积金不足以弥补以前年度亏损的，在依照前款规定提取法定公积金之前，应当先用当年利润弥补亏损。公司从税后利润中提取法定公积金后，经股东会或者股东大会决议，还可以从税后利润中提取任意公积金。公司弥补亏损和提取公积金后所余税后利润，有限责任公司依照本法第三十四条的规定分配；股份有限公司按照股东持有的股份比例分配，但股份有限公司章程规定不按持股比例分配的除外。股东会、股东大会或者董事会违反前款规定，在公司弥补亏损和提取法定公积金之前向股东分配利润的，股东必须将违反规定分配的利润退还公司。公司持有的本公司股份不得分配利润。', '法律分析：公司股权转让必然涉及税务承担和缴纳，所涉税种包括印花税、增值税、个人所得税和企业所得税四种税。 股权转让需要签订股权转让书面合同，而按相关税法规定，交易合同是需要贴花、缴纳印花税的。法律依据：《中华人民共和国个人所得税法》 第二条 下列各项个人所得，应当缴纳个人所得税：（一）工资、薪金所得；（二）劳务报酬所得；（三）稿酬所得；（四）特许权使用费所得；（五）经营所得；（六）利息、股息、红利所得；（七）财产租赁所得；（八）财产转让所得；（九）偶然所得。居民个人取得前款第一项至第四项所得（以下称综合所得），按纳税年度合并计算个人所得税；非居民个人取得前款第一项至第四项所得，按月或者按次分项计算个人所得税。纳税人取得前款第五项至第九项所得，依照本法规定分别计算个人所得税。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"您好，商铺泡水，关于赔偿金额无法协商，想起诉","answer":"'\"侵害他人人身权益造成财产损失的，按照被侵权人因此受到的损失或者侵权人因此获得的利益赔偿;被侵权人因此受到的损失以及侵权人因此获得的利益难以确定，被侵权人和侵权人就赔偿数额协商不一致，提起诉讼的，由人民法院根据实际情况确定赔偿数额。 《民法典》第一千一百八十二条 侵害他人人身权益造成财产损失的，按照被侵权人因此受到的损失或者侵权人因此获得的利益赔偿;被侵权人因此受到的损失以及侵权人因此获得的利益难以确定，被侵权人和侵权人就赔偿数额协商不一致，向人民法院提起诉讼的，由人民法院根据实际情况确定赔偿数额。 第一千一百八十四条 侵害他人财产的，财产损失按照损失发生时的市场价格或者其他合理方式计算。\"', '可以与对方协商处理，协商不成可以申请调解，也可以向法院提起诉讼。', '可以搜集证据通过起诉解决', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"二手车交易市场票有原车型车证大绿本有，就是没有原车主的联系方式，想过户怎么办","answer":"'\"车辆过户需到二手车市场办理过户手续程序如下 1、领取、填写《机动车过户、转出、转入登记申请表》和《被盗抢车辆查询表》 2、持双方身份证原件及复印件、买卖车辆的书面证明、机动车登记证书和行驶证共同到有资质的机动车交易公司办理交易手续取得旧机动车交易发票。 3、由现车主持《机动车过户、转出、转入登记申请表》、《被盗抢车辆查询表》、双方身份证明原件及复印件、买卖车辆的书面证明、旧机动车交易发票、机动车登记证书、行驶证以及机动车保险凭证和路桥通行费凭证到常码头旧机动车交易中心的车管窗口提出过户申请。 4、车管窗口审核合格后打印《机动车过户登记待办单》和过户资料档案到双墩车管所二楼档案室审核档案。\"', '车辆过户需要以下材料：买卖双方身份证原件及复印件、车辆购买时的发票原件及复印件、该车辆的机动车登记证书原件及复印件、车辆行驶证原件及复印件、还有你们双方签订的车辆买卖合同。过户二手车需要把车开到检车处进行外检、拓号、拆牌和照相，然后把车辆照片贴于检查记录表上再过户大厅办理归档手续，过户一般需要交纳相关税费。', '车辆过户程序如下：一、资料准备。机动车行驶证，机动车登记证书。车辆购置附加税证，买卖双方身份证、外地需要暂住证，如果是单位车辆，需要单位组织代码。 二、凭以上资料到二手车交易市场开具二手车交易发票。 三、凭第一项和第二项到车管所开具过户手续。 四、凭车管新办的机动车的行驶证到国税局购税分居办理车辆购置税过户手续。至于费用方面，各地会有一定差距。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，盗窃犯的口供和电话录音能做为立案条件吗？","answer":"'(一)一般情况下，盗窃罪的金额为一千元，法律依据为《最高人民法院\\u3000最高人民检察院关于办理盗窃刑事案件适用法律若干问题的解释》第一条规定：盗窃公私财物价值一千元至三千元以上、三万元至十万元以上、三十万元至五十万元以上的，应当分别认定为刑法第二百六十四条规定的\"数额较大\"、\"数额巨大\"、\"数额特别巨大\"。\\n各省、自治区、直辖市高级人民法院、人民检察院可以根据本地区经济发展状况，并考虑社会治安状况，在前款规定的数额幅度内，确定本地区执行的具体数额标准，报最高人民法院、最高人民检察院批准。\\n在跨地区运行的公共交通工具上盗窃，盗窃地点无法查证的，盗窃数额是否达到\"数额较大\"、\"数额巨大\"、\"数额特别巨大\"，应当根据受理案件所在地省、自治区、直辖市高级人民法院、人民检察院确定的有关数额标准认定。', '你好，根据您的描述，盗窃罪的立案追诉起点是2000元，或者不足2000元但有入室、持凶器、多次等情节。量刑起点是拘役至三年有期徒刑，在此基础上根据盗窃数额、次数等增加刑罚量。此外还有多种增加和减少刑罚的法定情形，您可以联系我们根据您的实际案情作出有针对性的辩护策略，争取轻判缓判甚至不起诉，您的描述较为模糊，建议详细描述。', '刑事立案是有法定标准的，具体是看行为是否触犯刑法才能确定。', '需要综合证据确定', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"以公司名义买的房多久可以转到个人名下","answer":"',企业房产可以过户给个人,房产在公司名下5年后,企业和个人应当签订房屋买卖协议,提交营业执照、法人身份证、企业章程、组织机构代码、股东决议书、房产证书到房管局,评估房产,企业和个人各自缴纳税费办理过户手续。', '以公司名义买的房，需要经过5年才可以转到个人名下。', '企业房产可以过户给个人,房产在公司名下5年后', '以公司名义买的房多久可以转到个人名下5年', '转到个人名下属于买卖 该交的税还是要交', '没有限制，个人不限购，承担税费就行', '公司的房产要转移到个人名下吗？', '你好，要看公司性质，一般都可以', '您好 房产在公司名下5年后', '这个你要咨询不动产中心的啊', '保留好证据确凿依法维权诉讼', '公司买房可以转到个人名下，因为它的产权本身是属于公司所有的，办理产权转让的手续较为复杂，税费也较高。公司名下房产，转移给个人主要两种形式：一是以股权的形式转让给个人，二是以买卖的形式转让给个人。根据法律依据：《城市房地产转让管理规定》第六条，下列房地产不得转让：（一）以出让方式取得土地使用权但不符合本规定第十条规定的条件的；（二）司法机关和行政机关依法裁定，决定查封或者以其他形式限制房地产权利的；（三）依法收回土地使用权的；（四）共有房地产，未经其他共有人书面同意的（五）权属有争议的；（六）未依法登记领取权属证书的；（七）法律、行政法规规定禁止转让的其他情形。', '即使是以本人名义注册的公司，要想把公司购房转到个人名下，也必须通过转售程序，缴纳相关税费后办理过户手续。 这不仅得再多缴一次税，而且依然得符合外地人连续5年的纳税证明或社保证明的购房条件法律依据：《中华人民共和国民法典》\\n第二百零五条 本编调整因物的归属和利用产生的民事关系。\\n第二百零六条 国家坚持和完善公有制为主体、多种所有制经济共同发展，按劳分配为主体、多种分配方式并存，社会主义市场经济体制等社会主义基本经济制度。国家巩固和发展公有制经济，鼓励、支持和引导非公有制经济的发展。国家实行社会主义市场经济，保障一切市场主体的平等法律地位和发展权利。\\n第二百零七条 国家、集体、私人的物权和其他权利人的物权受法律平等保护，任何组织或者个人不得侵犯。\\n第二百零八条 不动产物权的设立、变更、转让和消灭，应当依照法律规定登记。动产物权的设立和转让，应当依照法律规定交付。\\n第二百零九条 不动产物权的设立、变更、转让和消灭，经依法登记，发生效力；未经登记，不发生效力，但是法律另有规定的除外。依法属于国家所有的自然资源，所有权可以不登记。\\n第二百一十条 不动产登记，由不动产所在地的登记机构办理。国家对不动产实行统一登记制度。统一登记的范围、登记机构和登记办法，由法律、行政法规规定。\\n第二百一十一条 当事人申请登记，应当根据不同登记事项提供权属证明和不动产界址、面积等必要材料。', '公司名义买车，随时都可以转到个人名下。\\n已注册登记的机动车的所有权发生转移，且原机动车所有人和现机动车所有人的住所在同一车辆管理所管辖区的。现机动车所有人应当于机动车所有权转移之日起三十日内，填写申请表。持相关资料资料，向机动车管辖地车辆管理所申请过户登记，并交验车辆。\\n买车转移所有权需要的材料和证件有：\\n1、现机动车所有人的身份证明；\\n2、《机动车登记证书》；\\n3、机动车来历凭证；\\n4、解除海关监管的机动车，应当提交监管海关出具的《中华人民共和国海关监管车辆解除监管证书》；\\n5、《机动车行驶证》；\\n6、申请办理过户登记的机动车的标准照片。法律依据：《中华人民共和国机动车登记办法》\\n第十四条已注册登记机动车的所有权发生转移，且原机动车所有人和现机动车所有人的住所在同一车辆管理所管辖区的，现机动车所有人应当于机动车所有权转移之日起三十日内，填写《机动车登记申请表》，持下列资料，向机动车管辖地车辆管理所申请过户登记，并交验车辆：\\n（一）现机动车所有人的身份证明；\\n（二）《机动车登记证书》；\\n（三）机动车来历凭证；\\n（四）解除海关监管的机动车，应当提交监管海关出具的《中华人民共和国海关监管车辆解除监管证明书》；\\n（五）《机动车行驶证》；\\n（六）申请办理过户登记的机动车的标准照片；\\n（七）按规定需要改变机动车登记编号的，还应当交回机动车号牌。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我在微信上遇到了一个大学生兼职，她说首交50然后就和她学习用电脑。可以月入2000+。说是知道大学生穷，让我边兼职边付费。她还顺她们教的是正规课程，还有证件！说是国家承认的！还说有官网备案编号！学习流程走的是公安局系统！我很纠结","answer":"'-审慎考虑，谨防诈骗或涉嫌犯罪，找工作要找正规途径正规单位', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"您好，一人公司老婆是股东，法定代表人，配偶是监事，可以认定是夫妻共同经营的吗？","answer":"'03.你好，属于自然人独资，您还需要解答什么', '在夫妻存续期间成立的，可以认定为夫妻共同经营', '可以，您这边是要确定公债务还是公社同纠纷？', '您好，您具体遇到什么法律问题，劳动仲裁', '需要证据证明配偶有参与公司的共同经营', '您好，具体看公司情况和收入。', '您好，不好界定，有可能是挂名', '你好，可以认定夫妻共同经营', '可以啊，属于夫妻共同经营', '是在婚后成立的公司吗', '详细沟通为您依法维权', '法律分析：夫妻一人经营公司财产是属于夫妻共同财产，因为他是已经属于婚后所取得的一些财产方面的利益了，但是公司内部的一个股权的话，它并不说明任何一方都能够享有，这是具有一定的身份权益的。\\n法律依据：《中华人民共和国民法典》\\n第一千零六十二条 夫妻在婚姻关系存续期间所得的下列财产，为夫妻的共同财产，归夫妻共同所有：\\n（一）工资、奖金、劳务报酬；\\n（二）生产、经营、投资的收益；\\n（三）知识产权的收益；\\n（四）继承或者受赠的财产，但是本法第一千零六十三条第三项规定的除外；\\n（五）其他应当归共同所有的财产。\\n夫妻对共同财产，有平等的处理权。\\n第一千零六十三条 下列财产为夫妻一方的个人财产：\\n（一）一方的婚前财产；\\n（二）一方因受到人身损害获得的赔偿或者补偿；\\n（三）遗嘱或者赠与合同中确定只归一方的财产；\\n（四）一方专用的生活用品；\\n（五）其他应当归一方的财产。\\n第一千零六十五条 男女双方可以约定婚姻关系存续期间所得的财产以及婚前财产归各自所有、共同所有或者部分各自所有、部分共同所有。约定应当采用书面形式。没有约定或者约定不明确的，适用本法第一千零六十二条、第一千零六十三条的规定。\\n夫妻对婚姻关系存续期间所得的财产以及婚前财产的约定，对双方具有法律约束力。\\n夫妻对婚姻关系存续期间所得的财产约定归各自所有，夫或者妻一方对外所负的债务，相对人知道该约定的，以夫或者妻一方的个人财产清偿。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"您好，如果被执行人限高了，并且离职，可以取公积金吗","answer":"'03.你好，提取公积金建议去公积金银行问一下', '你好，建议你到公积金管理中心具体咨询', '详细沟通为您依法维权为您依法维权i', '可以，限制高消费不影响取公积金。', '公积金账户也可以被强制执行', '您好，可以申请取出公积金', '住房公积金的提取手续是：申请人携带本人身份证复印件、住房公积金提取申请表，房屋所有权证、契税完税证明、商品房销售合同等材料，经公积金管理中心审核后到银行办理提取手续。本人自离的可以取。法律依据：《住房公积金管理条例》第二十四条\\n职工有下列情形之一的，可以提取职工住房公积金账户内的存储余额：\\n（一）购买、建造、翻建、大修自住住房的；\\n（二）离休、退休的；\\n（三）完全丧失劳动能力，并与单位终止劳动关系的；\\n（四）出境定居的；\\n（五）偿还购房贷款本息的；\\n（六）房租超出家庭工资收入的规定比例的。\\n依照前款第（二）、（三）、（四）项规定，提取职工住房公积金的，应当同时注销职工住房公积金账户。职工死亡或者被宣告死亡的，职工的继承人、受遗赠人可以提取职工住房公积金账户内的存储余额；无继承人也无受遗赠人的，职工住房公积金账户内的存储余额纳入住房公积金的增值收益。', '提取住房公积金由申请人携带本人身份证复印件、住房公积金提取申请表，房屋所有权证、契税完税证明、商品房销售合同等材料，经公积金管理中心审核后到银行办理提取手续。本人自离的可以取。法律依据：《住房公积金管理条例》第二十四条\\n职工有下列情形之一的，可以提取职工住房公积金账户内的存储余额：\\n（一）购买、建造、翻建、大修自住住房的；\\n（二）离休、退休的；\\n（三）完全丧失劳动能力，并与单位终止劳动关系的；\\n（四）出境定居的；\\n（五）偿还购房贷款本息的；\\n（六）房租超出家庭工资收入的规定比例的。\\n依照前款第（二）、（三）、（四）项规定，提取职工住房公积金的，应当同时注销职工住房公积金账户。职工死亡或者被宣告死亡的，职工的继承人、受遗赠人可以提取职工住房公积金账户内的存储余额；无继承人也无受遗赠人的，职工住房公积金账户内的存储余额纳入住房公积金的增值收益。', '可以去公积金中心申请', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"您好 农村胡同规定最窄是多少米","answer":"'1.25米最低，一般留2.5米到3.5米之间。', '1.25米最低，一般留2.5米到3.5米之间。', '这个要问国土部门', '应属各地规划部门制定的标准；可到当地规划部门查询', '应属各地规划部门制定的标准', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"订立劳务合同所需的条件","answer":"'1.\\n用人单位的名称、住所和法定代表人或者主要负责人;\\n2.\\n劳动者的姓名、住址和居民身份证或者其他有效身份证件号码;\\n3.\\n劳动合同期限;', '劳动合同的主体由特定的用人单位和劳动者双方构成', '您好，用人单位和劳动者订立', '劳务合同订立的条件一般有以下：一般为非全日制用工、雇佣用工等工作岗位，劳务合同可以采用口头的方式。劳务合同需要在双方平等自愿、协商一致、不违反法律的条件下签订。劳务合同应当具备法律规定的合同需要具备的条款，如双方约定的工作时间、工作报酬等基本劳务信息。法律依据：《中华人民共和国民法典》第四百六十九条\\n当事人订立合同，可以采用书面形式、口头形式或者其他形式。\\n《劳动合同法》第五十九条\\n劳务派遣单位派遣劳动者应当与接受以劳务派遣形式用工的单位订立劳务派遣协议。劳务派遣协议应当约定派遣岗位和人员数量、派遣期限、劳动报酬和社会保险费的数额与支付方式以及违反协议的责任。用工单位应当根据工作岗位的实际需要与劳务派遣单位确定派遣期限，不得将连续用工期限分割订立数个短期劳务派遣协议。', '劳务合同成立的条件有：采用合同书形式订立合同的，自当事人均签名、盖章或者按指印时合同成立；在签名、盖章或者按指印之前，当事人一方已经履行主要义务，对方接受时，该合同成立；其他法定成立条件。法律依据：《民法典》第一百四十三条\\n具备下列条件的民事法律行为有效：\\n（一）行为人具有相应的民事行为能力；\\n（二）意思表示真实；\\n（三）不违反法律、行政法规的强制性规定，不违背公序良俗。\\n第四百九十条\\n当事人采用合同书形式订立合同的，自当事人均签名、盖章或者按指印时合同成立。在签名、盖章或者按指印之前，当事人一方已经履行主要义务，对方接受时，该合同成立。\\n法律、行政法规规定或者当事人约定合同应当采用书面形式订立，当事人未采用书面形式但是一方已经履行主要义务，对方接受时，该合同成立。', '订立劳动合同所需要的条件如下：\\n1、双方协商一致；\\n2、双方均具有相应的民事行为能力；\\n3、合同的内容真实完备；合同采用书面形式；\\n4、以及双方均签字或者盖章、按指印。法律依据：《中华人民共和国劳动合同法》第十六条\\n劳动合同由用人单位与劳动者协商一致，并经用人单位与劳动者在劳动合同文本上签字或者盖章生效。劳动合同文本由用人单位和劳动者各执一份。\\n第十七条\\n劳动合同应当具备以下条款：\\n（一）用人单位的名称、住所和法定代表人或者主要负责人；\\n（二）劳动者的姓名、住址和居民身份证或者其他有效身份证件号码；\\n（三）劳动合同期限；\\n（四）工作内容和工作地点；\\n（五）工作时间和休息休假；\\n（六）劳动报酬；\\n（七）社会保险；\\n（八）劳动保护、劳动条件和职业危害防护；\\n（九）法律、法规规定应当纳入劳动合同的其他事项。\\n劳动合同除前款规定的必备条款外，用人单位与劳动者可以约定试用期、培训、保守秘密、补充保险和福利待遇等其他事项。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"就是我买了东西包装漏气","answer":"'1.与经营者协商和解。\\n2.请求消费者协会调解。\\n3.向有关行政部门进行申诉。', '食品漏气可以要求赔偿，赔偿方式有更换、退货，并要求由此支付的其他费用。食品漏气造成人身、财产或者其他损害的，依法承担赔偿责任。生产不符合食品安全标准的食品或者销售明知是不符合食品安全标准的食品，消费者除要求赔偿损失外，还可以向生产者或者销售者要求支付价款十倍的赔偿金。可以向产品的生产者、销售者查询，向产品质量监督部门，工商行政管理部门及有关部门申诉，接受申诉的部门应当负责处理。保护消费者权益的社会组织可以就消费者反映的产品质量问题建议有关部门负责处理，支持消费者对因产品质量造成的损害向人民法院起诉。当发现购买商品漏气时第一时间与商家协商沟通，指出自己的购买目的与产品不符合，申请更换或者退货。法律依据：《中华人民共和国食品安全法》 第一百四十八条 消费者因不符合食品安全标准的食品受到损害的，可以向经营者要求赔偿损失，也可以向生产者要求赔偿损失。接到消费者赔偿要求的生产经营者，应当实行首负责任制，先行赔付，不得推诿;属于生产者责任的，经营者赔偿后有权向生产者追偿;属于经营者责任的，生产者赔偿后有权向经营者追偿。生产不符合食品安全标准的食品或者经营明知是不符合食品安全标准的食品，消费者除要求赔偿损失外，还可以向生产者或者经营者要求支付价款十倍或者损失三倍的赔偿金;增加赔偿的金额不足一千元的，为一千元。但是，食品的标签、说明书存在不影响食品安全且不会对消费者造成误导的瑕疵的除外。\\n包装食品漏气属于质量问题吗\\n包装食品漏气属于质量问题。可以去工商局投诉，工商局可以组织保护消费者合法权益，组织查处侵犯消费者权益案件，组织查处市场管理和商标管理中的经销掺假及假冒产品行为。带好证据直接去所在区县工商局或就近工商所。消费者投诉应当符合下列条件：\\n1、有明确的被投诉人；\\n2、有具体的投诉请求、事实和理由；\\n3、属于工商行政管理部门职责范围。', '在超市买了包装漏气的食物可以向生产者或者经营者要求支付价款十倍或者损失三倍的赔偿金；增加赔偿的金额不足一千元的，为一千元。法律依据：《中华人民共和国食品安全法》 第一百四十八条 消费者因不符合食品安全标准的食品受到损害的，可以向经营者要求赔偿损失，也可以向生产者要求赔偿损失。接到消费者赔偿要求的生产经营者，应当实行首负责任制，先行赔付，不得推诿；属于生产者责任的，经营者赔偿后有权向生产者追偿；属于经营者责任的，生产者赔偿后有权向经营者追偿。生产不符合食品安全标准的食品或者经营明知是不符合食品安全标准的食品，消费者除要求赔偿损失外，还可以向生产者或者经营者要求支付价款十倍或者损失三倍的赔偿金；增加赔偿的金额不足一千元的，为一千元。但是，食品的标签、说明书存在不影响食品安全且不会对消费者造成误导的瑕疵的除外。', '法律分析：可以协商解决，无法协商的话收集好证据，可以向消协部门投诉维权。法律依据：《中华人民共和国消费者权益保护法》\\n第七条 消费者在购买、使用商品和接受服务时享有人身、财产安全不受损害的权利。消费者有权要求经营者提供的商品和服务，符合保障人身、财产安全的要求。第十一条 消费者因购买、使用商品或者接受服务受到人身、财产损害的，享有依法获得赔偿的权利。\\n第四十一条 经营者提供商品或者服务，造成消费者或者其他受害人人身伤害的，应当支付医疗费、治疗期间的护理费、因误工减少的收入等费用。\\n第三十五条 消费者在购买、使用商品时，其合法权益受到损害的，可以向销售者要求赔偿。销售者赔偿后，属于生产者的责任或者属于向销售者提供商品的其他销售者的责任的，销售者有权向生产者或者其他销售者追偿。消费者或者其他受害人因商品缺陷造成人身、财产损害的，可以向销售者要求赔偿，也可以向生产者要求赔偿。属于生产者责任的， 销售者赔偿后，有权向生产者追偿。属于销售者责任的，生产者赔偿后，有权向销售者追偿。消费者在接受服务时，其合法权益受到损害的，可以向服务者要求赔偿。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"有人欠我钱，怎么叫人家还钱","answer":"'1.可以通过电话方式,告知对方并约定时间还钱,并保留录音以防对方抵赖拒不承认。\\n2.在到双发商议约定还钱的时间,告知对方约定的时间到了,并明确要求对方还钱,这时切勿说出过激的语气导致双方发生语言或者肢体冲突,这样会令还钱僵持。\\n3.若数额不低,了解欠钱的一方有没有一次性还清的经济能力,调查清楚后和欠钱方进行沟通并协商对方分期还款。', '可以根据欠款金额，欠款时间，欠款人的还款能力等情况可以协商处理或者起诉方式要求对方还款。', '要让欠钱人还钱可以先与其协商，协商不成的，可以申请仲裁或者直接提起诉讼，当事人要提起诉讼的，需要注意原告要与案件有直接利害关系，要有明确的被告，要有具体的诉讼请求及事实和理由等。法律依据：《民事诉讼法》第一百二十二条\\n起诉必须符合下列条件：\\n（一）原告是与本案有直接利害关系的公民、法人和其他组织；\\n（二）有明确的被告；\\n（三）有具体的诉讼请求和事实、理由；\\n（四）属于人民法院受理民事诉讼的范围和受诉人民法院管辖。\\n第一百二十三条\\n起诉应当向人民法院递交起诉状，并按照被告人数提出副本。\\n书写起诉状确有困难的，可以口头起诉，由人民法院记入笔录，并告知对方当事人。', '要让欠钱人还钱，可以通过协商、调解、仲裁或者提起诉讼的方式，当事人如果要提起诉讼，需要准备好起诉状以及与案件相关的证据材料递交到有管辖权的人民法院。法律依据：《民事诉讼法》第一百二十三条\\n起诉应当向人民法院递交起诉状，并按照被告人数提出副本。\\n书写起诉状确有困难的，可以口头起诉，由人民法院记入笔录，并告知对方当事人。\\n第一百二十八条\\n人民法院应当在立案之日起五日内将起诉状副本发送被告，被告应当在收到之日起十五日内提出答辩状。答辩状应当记明被告的姓名、性别、年龄、民族、职业、工作单位、住所、联系方式；法人或者其他组织的名称、住所和法定代表人或者主要负责人的姓名、职务、联系方式。人民法院应当在收到答辩状之日起五日内将答辩状副本发送原告。\\n被告不提出答辩状的，不影响人民法院审理。', '要回别人欠自己的钱的方式如下：\\n1、双方进行协商；\\n2、协商不成的，可以到法院进行起诉。民间借贷纠纷是有时间限制的，一般债务人不还钱的要在3年内提起诉讼，否则超过时间再起诉法院是不会支持原告的请求的。\\n欠钱不还怎么起诉\\n欠钱不还起诉方式如下：\\n1、当事人依法向人民法院递交起诉状，并按照被告人数提出副本；\\n2、提供借据、收据、欠条等债权凭证；\\n3、人民法院依法受理案件后，当事人应当及时缴纳诉讼费用。法律依据：《中华人民共和国民事诉讼法》第一百二十三条\\n起诉应当向人民法院递交起诉状，并按照被告人数提出副本。\\n书写起诉状确有困难的，可以口头起诉，由人民法院记入笔录，并告知对方当事人。\\n第一百二十四条\\n起诉状应当记明下列事项：\\n（一）原告的姓名、性别、年龄、民族、职业、工作单位、住所、联系方式，法人或者其他组织的名称、住所和法定代表人或者主要负责人的姓名、职务、联系方式；\\n（二）被告的姓名、性别、工作单位、住所等信息，法人或者其他组织的名称、住所等信息；\\n（三）诉讼请求和所根据的事实与理由；\\n（四）证据和证据来源，证人姓名和住所。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"律师您好恶意差评怎么解决","answer":"'1.同行恶意差评，主要是其他同行基于削弱商家诚信度，从而为自己赢得竞争优势这一目的而给出的差评。根据《反不正当竞争法》的相关规定，同行的恶意差评行为违反法律规定，扰乱市场竞争秩序，损害其他经营者合法权益的构成不正当竞争，应当承担民事责任。\\n2.职业差评师，其主要工作就是以专门给网店差评为手段索要钱财。职业差评师的恶意评价一方面不仅侵犯商家名誉权，严重的还可能涉嫌刑事犯罪，如职业差评师以删除差评为条件敲诈商家索取经济利益。\\n3.普通消费者恶意差评行为也比较常见。根据《消费者权益保护法》第十五条,消费者享有对商品和服务以及保护消费者权益工作进行监督的权利。第十七条,经营者应当听取消费者对其提供的商品或者服务的意见，接受消费者的监督。\\n恶意差评构成侵权的，也应承担相应的民事责任，如停止侵权、赔礼道歉、消除影响、恢复名誉、赔偿损失等。如果消费者故意给差评，然后以删除差评为条件向商家索取钱财，情节严重的还可能涉嫌敲诈勒索罪。\\n上述法律规定说明消费者享有合理评价的权利，且经营者负有相应的容忍义务。但是，如果消费者超出合理范围、捏造或者歪曲事实，以诋毁商家信誉为目的对商品或者服务进行恶意评价的，就可能侵犯经营者的名誉权，这也是消费者恶意差评承担民事责任的法律基础。', '可以起诉，要求 侵权人停止侵害、恢复名誉及声誉、消除影响、赔礼道歉等，如因此给您造成其他损失，可以主张进行赔偿。根据具体情况及侵权人过错程度也可以主张精神损害赔偿。建议来电咨询，为您进一步分析。', '考虑采取其他解决方案，例如仲裁或调解。', '你好可以联系平台介入处理。', '你好，可以联系平台客服处理', '可以选择报警或起诉', '这是可以按照相关规定进行处理的', '你好，协商解决的', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"请问产权酒店交易税是多少","answer":"'1.商业地产交易的税费怎么算？\\n1.财产转移和档案检查费:收费标准为10元\/件。由于商铺无法入驻，查档费按件收取。\\n2.商业地产转让、买卖公证费:买卖公证费为公证书上成交价的3‰。\\n3.商业房产转让契税:商铺契税为成交价的3%。\\n4.商业地产转让税费:\\nA.个税:个税是个人所得税，征收标准是交易价格的1%。但商铺属于公司产权的，税为成交价的20%；\\nB.营业税:按交易价格与原购买价格的差额的5.55%征收营业税；\\nc土地增值税:1%；\\n6.商业地产过户费用:费用约240元每套。\\n7.商业地产交易费:非住宅物业交易费8元\/平方米。\\n二、如何缴纳税费\\n1.双方签署法律依据：《超市店铺转让协议》和《房屋租赁合同》，约定双方的具体权利和义务。\\n2.转让方有义务协助收购方办理转让变更手续。因此，接管方应及时通过签订合同等所需文件向工商部门办理名称变更登记手续，以确定经营的合法性。\\n3.办理纳税和转移手续。\\n以上是关于商业二手房交易税的出台。双方交易前，需要确定转让方的身份，看他是不是店面房的主人。如果超市店铺经营者是房屋所有人，先查看店面的产权证、营业执照、卫生许可证等相关证件是否齐全，初步咨询房屋的转让价格和租金。\\n三。商业二手房税费\\n(1)买方付款\\n1.房产交易手续费:5元\/m2为普通住宅，11元\/m2为非普通住宅。\\n2.房屋登记费:550元\/份(每增加一份证书，按每份10元收取工本费)。\\n3.权证印花税:5元\/份。\\n4.印花税:0.05%。\\n5.契税:交易价格(或评估价格)×3%。\\n(2)卖方的付款\\n1.卖家出售时，店铺无论年龄大小都要缴纳以下税费:房产交易手续费3元\/m2。\\n2.印花税:房价的0.05%。\\n3.土地税:如果房子可以手动购买，土地税=[转让收入-购房款(每年加5%)-相关税费] ×适用税率。如果不能手动买房，土地税=(转让收入-转让收入× 90% )× 30%。\\n4.个人所得税:实际征收为(转让所得-原财产价值-合理费用)×20%，核定征收为转让所得×7.5%×20%。\\n转移性收入-原有财产价值-合理支出等于个人净收入。\\n5.营业税及附加税:如果房子可以手动购买，则为(转让所得-购房款)×5.5%。如果不能入门，就是转让收益×5.5%；5.56%的税差。\\n6.土地出让金:商业用房按其网格点基准地价的35%收取；路线价路段的商业街宗地按路线价的10%收取；使用房屋按其网格点基准地价的30%收取。\\n7.土地出让金契税:本次收取的土地出让金价格的3%。', '你好！根据交易额确定房税', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"看守所最多关多长时间会判刑","answer":"'1.在看守所的时间与刑期没有必然的联系，具体如何量刑，应当根据犯罪事实与情节确定；2.在看守所羁押的时间越长，只能说案件复杂，取证困难；3. 对犯罪嫌疑人逮捕后的侦查羁押期限不得超过二个月；4.案情复杂、期限届满不能终结的案件，可以经上一级人民检察院批准延长一个月。', '法律分析：在看守所关押多久才能判刑，一般来说有以下情况：\\n1、这要看具体情况，如果是违法行为、不构成犯罪：只会给予行政拘留，行政拘留最多十五天，并罚不会超过20天，到行政处罚决定书上确定的拘留期满时，就可以从看守所出来了。\\n《治安管理处罚法》第十六条：有两种以上违反治安管理行为的，分别决定，合并执行。行政拘留处罚合并执行的，最长不超过二十日。\\n2、如果涉嫌犯罪，在看完所关的时间，包括刑事拘留期限+逮捕后的侦察羁押期限+检察院审查起诉的期限，检察院提起公诉后，如果没有判刑或是判决有罪、但判缓刑的，就可以放出来。法律依据：《治安管理处罚法》 第十六条 有两种以上违反治安管理行为的，分别决定，合并执行。行政拘留处罚合并执行的，最长不超过二十日。', '法律分析：一般在看守所里面要呆五到六个月才会判刑，但如果情况特殊，判刑前在看守所羁押的时间可能会更长。对于刑事案件办理主要有三个阶段：1、公安机关侦查，刑事拘留最多37天，正常情况下逮捕后的侦查期限是二个月，特殊情况可经批准后延长。法律依据：《中华人民共和国刑法》 第四十五条 有期徒刑的期限，除本法第五十条、第六十九条规定外，为六个月以上十五年以下。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我因为老公在外面赌钱欠了很多钱，还在外面有了女人，我们办了离婚，离婚时写明家里两套房子都归我，家里的债务都归他所有，两个孩子一人一个，两个月不到我们因为孩子又办了复婚，这样的情况我名下的房产跟我老公还有没有关系，他外面欠的赌债我要不要还","answer":"'1.如果是婚前个人所负的债务，则一般会视为个人债务，配偶不用偿还；\\n2.如果债权人能够证明所负债务用于婚后家庭共同生活的，则属于夫妻共同债务，要承担共同偿还的责任。\\n你名下的房产属于私有财产', '如果如果你们的房产是全款房的话又，有这个离婚协议的话，房子还属于你的债务，应该也跟你没有关系', '第二次结婚时，你的房产已经属于个人婚前财产，赌债本身就是不受法律保护的', '如果属于共同债务，需要你们一起偿还。', '房屋现在还有贷款吗？登记在谁名下？', '你好，房产是全款还是贷款呢？', '法律分析：根据法律规定，离婚后老公欠的赌债可以不予归还。按法律规定婚内的所欠的债务是属于夫妻双方共同承担的，但可以夫妻双方进行调解，对方愿意独自承担的情况下制定离婚协议，则女方可以不还。夫妻对婚姻关系存续期间所得的财产约定归各自所有的，夫或妻一方对外所负的债务，第三人知道该约定的，以夫或妻一方所有的财产清偿。一方婚前所负个人债务的，债权人不得向其配偶主张权利，除非能够证明所负债务用于婚后家庭共同生活。婚姻关系存续期间夫或妻一方以个人名义所负债务，原则上应按夫妻共同债务处理另一方能证明债权人与债务人明确约定为个人债务的除外够证明夫妻约定分别所有财产制，且第三人知道该约定的，也除外。夫或妻一方就共同债务承担连带清偿责任后，可基于合法依据向另一方追偿。夫或妻一方死亡的，生存一方应对婚姻关系存续期间的共同债务承担连带责任。法律依据：《中华人民共和国民法典》\\n第一千零七十六条 夫妻双方自愿离婚的，应当签订书面离婚协议，并亲自到婚姻登记机关申请离婚登记。\\n离婚协议应当载明双方自愿离婚的意思表示和对子女抚养、财产以及债务处理等事项协商一致的意见。\\n第一千零七十九条 夫妻一方要求离婚的，可以由有关组织进行调解或者直接向人民法院提起离婚诉讼。\\n人民法院审理离婚案件，应当进行调解；如果感情确已破裂，调解无效的，应当准予离婚。\\n有下列情形之一，调解无效的，应当准予离婚：\\n（一）重婚或者与他人同居；\\n（二）实施家庭暴力或者虐待、遗弃家庭成员；\\n（三）有赌博、吸毒等恶习屡教不改；\\n（四）因感情不和分居满二年；\\n（五）其他导致夫妻感情破裂的情形。\\n一方被宣告失踪，另一方提起离婚诉讼的，应当准予离婚。\\n经人民法院判决不准离婚后，双方又分居满一年，一方再次提起离婚诉讼的，应当准予离婚。', '夫妻离婚，男方欠下的赌债是个人债务，女方不用承担，除非女方自愿承担。不是所有的婚后债务都是夫妻共同债务，夫妻双方共同签名或者夫妻一方事后追认等共同意思表示所负的债务，以及夫妻一方在婚姻关系存续期间以个人名义为家庭日常生活需要所负的债务才是夫妻共同债务。法律依据：《民法典》第一千零八十九条\\n离婚时，夫妻共同债务应当共同偿还。共同财产不足清偿或者财产归各自所有的，由双方协议清偿；协议不成的，由人民法院判决。\\n第一千零六十四条\\n夫妻双方共同签名或者夫妻一方事后追认等共同意思表示所负的债务，以及夫妻一方在婚姻关系存续期间以个人名义为家庭日常生活需要所负的债务，属于夫妻共同债务。\\n夫妻一方在婚姻关系存续期间以个人名义超出家庭日常生活需要所负的债务，不属于夫妻共同债务；但是，债权人能够证明该债务用于夫妻共同生活、共同生产经营或者基于夫妻双方共同意思表示的除外。', '离婚之后不需要替对方还赌债，因为不管有没有结婚，也不管有没有离婚，赌债都是个人债务，需要自己偿还。夫妻共同债务包括夫妻双方共同签名或者夫妻一方事后追认等共同意思表示所负的债务，以及夫妻一方在婚姻关系存续期间以个人名义为家庭日常生活需要所负的债务。法律依据：《民法典》第一千零八十九条\\n离婚时，夫妻共同债务应当共同偿还。共同财产不足清偿或者财产归各自所有的，由双方协议清偿；协议不成的，由人民法院判决。\\n第一千零六十四条\\n夫妻双方共同签名或者夫妻一方事后追认等共同意思表示所负的债务，以及夫妻一方在婚姻关系存续期间以个人名义为家庭日常生活需要所负的债务，属于夫妻共同债务。\\n夫妻一方在婚姻关系存续期间以个人名义超出家庭日常生活需要所负的债务，不属于夫妻共同债务；但是，债权人能够证明该债务用于夫妻共同生活、共同生产经营或者基于夫妻双方共同意思表示的除外。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"月休没修完下个月一次性休完后，补休算工资吗？","answer":"'1.按照职工当年已工作时间折算应休未休年休假天数，并支付未休年休假工资报酬，但折算后不足1整天的部分不支付未休年休假工资报酬。\\n2.工资报酬按照其日工资收入的300%支付，其中包含用人单位支付职工正常工作期间的工资收入(实际上另行支付的是200%工资)。\\n3.计算未休年休假工资报酬的日工资收入按照职工本人的月工资(不含加班费)除以月计薪天数(21.75天)进行折算。\\n4.法律依据：《职工带薪年休假条例》第二条\\n机关、团体、企业、事业单位、民办非企业单位、有雇工的个体工商户等单位的职工连续工作1年以上的，享受带薪年休假(以下简称年休假)。单位应当保证职工享受年休假。职工在年休假期间享受与正常工作期间相同的工资收入。\\n第三条\\n职工累计工作已满1年不满10年的，年休假5天;已满10年不满20年的，年休假10天;已满20年的，年休假15天。\\n国家法定休假日、休息日不计入年休假的假期。\\n第四条\\n职工有下列情形之一的，不享受当年的年休假：\\n(一)职工依法享受寒暑假，其休假天数多于年休假天数的;\\n\\n(二)职工请事假累计20天以上且单位按照规定不扣工资的;\\n(三)累计工作满1年不满10年的职工，请病假累计2个月以上的;\\n(四)累计工作满10年不满20年的职工，请病假累计3个月以上的;\\n(五)累计工作满20年以上的职工，请病假累计4个月以上的。\\n第五条\\n单位根据生产、工作的具体情况，并考虑职工本人意愿，统筹安排职工年休假。\\n年休假在1个年度内可以集中安排，也可以分段安排，一般不跨年度安排。单位因生产、工作特点确有必要跨年度安排职工年休假的，可以跨1个年度安排。\\n单位确因工作需要不能安排职工休年休假的，经职工本人同意，可以不安排职工休年休假。对职工应休未休的年休假天数，单位应当按照该职工日工资收入的300%支付年休假工资报酬。', '您好：以合同约定为准', '您好，可以申请劳动仲裁', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"实习证明都需要什么条件？","answer":"'1.格式正确、无语法错误\\n2.文案必须与学生充分沟通交流\\n3.掌握工作岗位\/工作任务等信息\\n4.原创一篇高水准的实习证明\\n5.且进行正规盖章', '您好，实习证明需要公司盖章', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"看守犯人时有哪些注意事项","answer":"'1.被关押进看守所后到判决要走的程序包括侦查机关侦查、将案件移送到检察机关、检察机关提起公诉、人民法院进行判决等。法律依据：《中华人民共和国看守所条例》\\n第一条 为保障刑事诉讼活动的顺利进行，依据《中华人民共和国刑事诉讼法》及其他有关法律的规定，制定本条例。\\n第二条 看守所是羁押依法被逮捕、刑事拘留的人犯的机关。被判处有期徒刑一年以下，或者余刑在一年以下，不便送往劳动改造场所执行的罪犯，也可以由看守所监管。\\n第三条 看守所的任务是依据国家法律对被羁押的人犯实行武装警戒看守，保障安全；对人犯进行教育；管理人犯的生活和卫生；保障侦查、起诉和审判工作的顺利进行。\\n第四条 看守所监管人犯，必须坚持严密警戒看管与教育相结合的方针，坚持依法管理、严格管理、科学管理和文明管理，保障人犯的合法权益。严禁打骂、体罚、虐待人犯。\\n第五条 看守所以县级以上的行政区域为单位设置，由本级公安机关管辖。省、自治区、直辖市国家安全厅(局)根据需要，可以设置看守所。铁道、交通、林业、民航等系统相当于县级以上的公安机关，可以设置看守所。\\n第六条 看守所设所长一人，副所长一至二人；根据工作需要，配备看守、管教、医务、财会、炊事等工作人员若干人。看守所应当配备女工作人员管理女性人犯。', '1.被关押进看守所后到判决要走的程序包括侦查机关侦查、将案件移送到检察机关、检察机关提起公诉、人民法院进行判决等。\\n法律依据：《中华人民共和国看守所条例》\\n第一条为保障刑事诉讼活动的顺利进行，依据《中华人民共和国刑事诉讼法》及其他有关法律的规定，制定本条例。\\n第二条看守所是羁押依法被逮捕、刑事拘留的人犯的机关。被判处有期徒刑一年以下，或者余刑在一年以下，不便送往劳动改造场所执行的罪犯，也可以由看守所监管。\\n第三条看守所的任务是依据国家法律对被羁押的人犯实行武装警戒看守，保障安全；对人犯进行教育；管理人犯的生活和卫生；保障侦查、起诉和审判工作的顺利进行。\\n第四条看守所监管人犯，必须坚持严密警戒看管与教育相结合的方针，坚持依法管理、严格管理、科学管理和文明管理，保障人犯的合法权益。严禁打骂、体罚、虐待人犯。\\n第五条看守所以县级以上的行政区域为单位设置，由本级公安机关管辖。省、自治区、直辖市国家安全厅(局)根据需要，可以设置看守所。铁道、交通、林业、民航等系统相当于县级以上的公安机关，可以设置看守所。\\n第六条看守所设所长一人，副所长一至二人；根据工作需要，配备看守、管教、医务、财会、炊事等工作人员若干人。看守所应当配备女工作人员管理女性人犯。', '1.被关押进看守所后到判决要走的程序包括侦查机关侦查、将案件移送到检察机关、检察机关提起公诉、人民法院进行判决等。法律依据：《中华人民共和国看守所条例》\\n第一条 为保障刑事诉讼活动的顺利进行，依据《中华人民共和国刑事诉讼法》及其他有关法律的规定，制定本条例。\\n第二条 看守所是羁押依法被逮捕、刑事拘留的人犯的机关。被判处有期徒刑一年以下，或者余刑在一年以下，不便送往劳动改造场所执行的罪犯，也可以由看守所监管。\\n第三条 看守所的任务是依据国家法律对被羁押的人犯实行武装警戒看守，保障安全；对人犯进行教育；管理人犯的生活和卫生；保障侦查、起诉和审判工作的顺利进行。\\n第四条 看守所监管人犯，必须坚持严密警戒看管与教育相结合的方针，坚持依法管理、严格管理、科学管理和文明管理，保障人犯的合法权益。严禁打骂、体罚、虐待人犯。\\n第五条 看守所以县级以上的行政区域为单位设置，由本级公安机关管辖。省、自治区、直辖市国家安全厅(局)根据需要，可以设置看守所。铁道、交通、林业、民航等系统相当于县级以上的公安机关，可以设置看守所。\\n第六条 看守所设所长一人，副所长一至二人；根据工作需要，配备看守、管教、医务、财会、炊事等工作人员若干人。看守所应当配备女工作人员管理女性人犯。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"第一次进看守所需要注意什么","answer":"'1.被关押进看守所后到判决要走的程序包括侦查机关侦查、将案件移送到检察机关、检察机关提起公诉、人民法院进行判决等。法律依据：《中华人民共和国看守所条例》\\n第一条 为保障刑事诉讼活动的顺利进行，依据《中华人民共和国刑事诉讼法》及其他有关法律的规定，制定本条例。\\n第二条 看守所是羁押依法被逮捕、刑事拘留的人犯的机关。被判处有期徒刑一年以下，或者余刑在一年以下，不便送往劳动改造场所执行的罪犯，也可以由看守所监管。\\n第三条 看守所的任务是依据国家法律对被羁押的人犯实行武装警戒看守，保障安全；对人犯进行教育；管理人犯的生活和卫生；保障侦查、起诉和审判工作的顺利进行。\\n第四条 看守所监管人犯，必须坚持严密警戒看管与教育相结合的方针，坚持依法管理、严格管理、科学管理和文明管理，保障人犯的合法权益。严禁打骂、体罚、虐待人犯。\\n第五条 看守所以县级以上的行政区域为单位设置，由本级公安机关管辖。省、自治区、直辖市国家安全厅(局)根据需要，可以设置看守所。铁道、交通、林业、民航等系统相当于县级以上的公安机关，可以设置看守所。\\n第六条 看守所设所长一人，副所长一至二人；根据工作需要，配备看守、管教、医务、财会、炊事等工作人员若干人。看守所应当配备女工作人员管理女性人犯。', '1.被关押进看守所后到判决要走的程序包括侦查机关侦查、将案件移送到检察机关、检察机关提起公诉、人民法院进行判决等。法律依据：《中华人民共和国看守所条例》\\n第一条 为保障刑事诉讼活动的顺利进行，依据《中华人民共和国刑事诉讼法》及其他有关法律的规定，制定本条例。\\n第二条 看守所是羁押依法被逮捕、刑事拘留的人犯的机关。被判处有期徒刑一年以下，或者余刑在一年以下，不便送往劳动改造场所执行的罪犯，也可以由看守所监管。\\n第三条 看守所的任务是依据国家法律对被羁押的人犯实行武装警戒看守，保障安全；对人犯进行教育；管理人犯的生活和卫生；保障侦查、起诉和审判工作的顺利进行。\\n第四条 看守所监管人犯，必须坚持严密警戒看管与教育相结合的方针，坚持依法管理、严格管理、科学管理和文明管理，保障人犯的合法权益。严禁打骂、体罚、虐待人犯。\\n第五条 看守所以县级以上的行政区域为单位设置，由本级公安机关管辖。省、自治区、直辖市国家安全厅(局)根据需要，可以设置看守所。铁道、交通、林业、民航等系统相当于县级以上的公安机关，可以设置看守所。\\n第六条 看守所设所长一人，副所长一至二人；根据工作需要，配备看守、管教、医务、财会、炊事等工作人员若干人。看守所应当配备女工作人员管理女性人犯。', '1.被关押进看守所后到判决要走的程序包括侦查机关侦查、将案件移送到检察机关、检察机关提起公诉、人民法院进行判决等。\\n法律依据：《中华人民共和国看守所条例》\\n第一条为保障刑事诉讼活动的顺利进行，依据《中华人民共和国刑事诉讼法》及其他有关法律的规定，制定本条例。\\n第二条看守所是羁押依法被逮捕、刑事拘留的人犯的机关。被判处有期徒刑一年以下，或者余刑在一年以下，不便送往劳动改造场所执行的罪犯，也可以由看守所监管。\\n第三条看守所的任务是依据国家法律对被羁押的人犯实行武装警戒看守，保障安全；对人犯进行教育；管理人犯的生活和卫生；保障侦查、起诉和审判工作的顺利进行。\\n第四条看守所监管人犯，必须坚持严密警戒看管与教育相结合的方针，坚持依法管理、严格管理、科学管理和文明管理，保障人犯的合法权益。严禁打骂、体罚、虐待人犯。\\n第五条看守所以县级以上的行政区域为单位设置，由本级公安机关管辖。省、自治区、直辖市国家安全厅(局)根据需要，可以设置看守所。铁道、交通、林业、民航等系统相当于县级以上的公安机关，可以设置看守所。\\n第六条看守所设所长一人，副所长一至二人；根据工作需要，配备看守、管教、医务、财会、炊事等工作人员若干人。看守所应当配备女工作人员管理女性人犯。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"进看守所要注意哪些规矩","answer":"'1.被关押进看守所后到判决要走的程序包括侦查机关侦查、将案件移送到检察机关、检察机关提起公诉、人民法院进行判决等。法律依据：《中华人民共和国看守所条例》\\n第一条 为保障刑事诉讼活动的顺利进行，依据《中华人民共和国刑事诉讼法》及其他有关法律的规定，制定本条例。\\n第二条 看守所是羁押依法被逮捕、刑事拘留的人犯的机关。被判处有期徒刑一年以下，或者余刑在一年以下，不便送往劳动改造场所执行的罪犯，也可以由看守所监管。\\n第三条 看守所的任务是依据国家法律对被羁押的人犯实行武装警戒看守，保障安全；对人犯进行教育；管理人犯的生活和卫生；保障侦查、起诉和审判工作的顺利进行。\\n第四条 看守所监管人犯，必须坚持严密警戒看管与教育相结合的方针，坚持依法管理、严格管理、科学管理和文明管理，保障人犯的合法权益。严禁打骂、体罚、虐待人犯。\\n第五条 看守所以县级以上的行政区域为单位设置，由本级公安机关管辖。省、自治区、直辖市国家安全厅(局)根据需要，可以设置看守所。铁道、交通、林业、民航等系统相当于县级以上的公安机关，可以设置看守所。\\n第六条 看守所设所长一人，副所长一至二人；根据工作需要，配备看守、管教、医务、财会、炊事等工作人员若干人。看守所应当配备女工作人员管理女性人犯。', '1.被关押进看守所后到判决要走的程序包括侦查机关侦查、将案件移送到检察机关、检察机关提起公诉、人民法院进行判决等。法律依据：《中华人民共和国看守所条例》\\n第一条 为保障刑事诉讼活动的顺利进行，依据《中华人民共和国刑事诉讼法》及其他有关法律的规定，制定本条例。\\n第二条 看守所是羁押依法被逮捕、刑事拘留的人犯的机关。被判处有期徒刑一年以下，或者余刑在一年以下，不便送往劳动改造场所执行的罪犯，也可以由看守所监管。\\n第三条 看守所的任务是依据国家法律对被羁押的人犯实行武装警戒看守，保障安全；对人犯进行教育；管理人犯的生活和卫生；保障侦查、起诉和审判工作的顺利进行。\\n第四条 看守所监管人犯，必须坚持严密警戒看管与教育相结合的方针，坚持依法管理、严格管理、科学管理和文明管理，保障人犯的合法权益。严禁打骂、体罚、虐待人犯。\\n第五条 看守所以县级以上的行政区域为单位设置，由本级公安机关管辖。省、自治区、直辖市国家安全厅(局)根据需要，可以设置看守所。铁道、交通、林业、民航等系统相当于县级以上的公安机关，可以设置看守所。\\n第六条 看守所设所长一人，副所长一至二人；根据工作需要，配备看守、管教、医务、财会、炊事等工作人员若干人。看守所应当配备女工作人员管理女性人犯。', '1.被关押进看守所后到判决要走的程序包括侦查机关侦查、将案件移送到检察机关、检察机关提起公诉、人民法院进行判决等。法律依据：《中华人民共和国看守所条例》\\n第一条 为保障刑事诉讼活动的顺利进行，依据《中华人民共和国刑事诉讼法》及其他有关法律的规定，制定本条例。\\n第二条 看守所是羁押依法被逮捕、刑事拘留的人犯的机关。被判处有期徒刑一年以下，或者余刑在一年以下，不便送往劳动改造场所执行的罪犯，也可以由看守所监管。\\n第三条 看守所的任务是依据国家法律对被羁押的人犯实行武装警戒看守，保障安全；对人犯进行教育；管理人犯的生活和卫生；保障侦查、起诉和审判工作的顺利进行。\\n第四条 看守所监管人犯，必须坚持严密警戒看管与教育相结合的方针，坚持依法管理、严格管理、科学管理和文明管理，保障人犯的合法权益。严禁打骂、体罚、虐待人犯。\\n第五条 看守所以县级以上的行政区域为单位设置，由本级公安机关管辖。省、自治区、直辖市国家安全厅(局)根据需要，可以设置看守所。铁道、交通、林业、民航等系统相当于县级以上的公安机关，可以设置看守所。\\n第六条 看守所设所长一人，副所长一至二人；根据工作需要，配备看守、管教、医务、财会、炊事等工作人员若干人。看守所应当配备女工作人员管理女性人犯。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我已离职三个月 但工资还没结清我工资 我能怎么办","answer":"'1.要确认和单位之间的劳动关系的事实，如工资单，考勤记录，工作过程中的文件记录。\\n2. 确认劳动关系后，对于单位拖欠工资的违法行为，可与老板协商，要求单位补发工资。\\n3.如果协商不成，带好相关资料到劳动局投诉，或者直接 到单位所在地的劳动仲裁委提出劳动仲裁。\\n4.如果拖欠工资数额比较大的话，可以直接请律师打官司，通过诉讼的方法来要回被拖欠的工资。', '你好，可以去劳动局投诉或申请仲裁。', '拖欠工资多少金额？可劳动局投诉p', '你该收集好证据去仲裁对方要求赔偿', '您好，请问工作了多久离职的呢', '可以打电话给劳动监察部门投诉', '你好，拖欠工资可以去仲裁的', '您好，去劳动仲裁委员会起诉', '你好！你可以申请劳动仲裁', '申请劳动仲裁要求支付', '先与用人单位协商一个双方都认可的发薪日期，如果协商不成，可以搜集证据，带好相关资料到劳动监察部门投诉，或者直接到单位所在地的劳动仲裁委提出劳动仲裁。法律依据：《中华人民共和国劳动法》 第七十九条 劳动争议发生后，当事人可以向本单位劳动争议调解委员会申请调解；调解不成，当事人一方要求仲裁的，可以向劳动争议仲裁委员会申请仲裁。当事人一方也可以直接向劳动争议仲裁委员会申请仲裁。对仲裁裁决不服的，可以向人民法院提起诉讼。\\n《中华人民共和国劳动合同法》 第八十五条 用人单位有下列情形之一的，由劳动行政部门责令限期支付劳动报酬、加班费或者经济补偿；劳动报酬低于当地最低工资标准的，应当支付其差额部分；逾期不支付的，责令用人单位按应付金额百分之五十以上百分之一百以下的标准向劳动者加付赔偿金：（一）未按照劳动合同的约定或者国家规定及时足额支付劳动者劳动报酬的；（二）低于当地最低工资标准支付劳动者工资的；（三）安排加班不支付加班费的；（四）解除或者终止劳动合同，未依照本法规定向劳动者支付经济补偿的。', '一般来说离职的工资都是下个月发工资的时候一起结算的。解除劳动关系时，用人单位应当一次性付清劳动者的工资。用人单位未支付的，劳动者可向劳动保障行政部门(劳动监察大队)投诉，由劳动监察大队责令限期支付，逾期不支付的，可以请求加付赔偿金，赔偿金标准：应付金额百分之五十以上百分之一百以下。投诉时，应提供本人身份证复印件以及相关拖欠工资的证据。或者向劳动争议仲裁委员会申请劳动仲裁。申请时应当提交书面仲裁申请书(2份);证据清单和相应证据材料(2份)，证据材料主要有劳动合同，工资银行账单;身份证复印件(1份)。法律依据：《工资支付暂行规定》第九条：劳动关系双方依法解除或终止劳动合同时，用人单位应在解除或终止劳动合同时一次付清劳动者工资。《劳动法》第五十条：工资应当以货币形式按月支付给劳动者本人。不得克扣或者无故拖欠劳动者的工资。《劳动合同法》第八十五条：用人单位有下列情形之一的，由劳动行政部门责令限期支付劳动报酬、加班费或者经济补偿;劳动报酬低于当地最低工资标准的，应当支付其差额部分;逾期不支付的，责令用人单位按应付金额百分之五十以上百分之一百以下的标准向劳动者加付赔偿金：(一)未按照劳动合同的约定或者国家规定及时足额支付劳动者劳动报酬的;(二)低于当地最低工资标准支付劳动者工资的;(三)安排加班不支付加班费的;(四)解除或者终止劳动合同，未依照本法规定向劳动者支付经济补偿的。《劳动争议调解仲裁法》第五条：\\n发生劳动争议，当事人不愿协商、协商不成或者达成和解协议后不履行的，可以向调解组织申请调解;不愿调解、调解不成或者达成调解协议后不履行的，可以向劳动争议仲裁委员会申请仲裁;对仲裁裁决不服的，除本法另有规定的外，可以向人民法院提起诉讼。', '如果用人单位拒绝支付其工资的，劳动者可以申请劳动仲裁，要求用人单位支付被拖欠的工资。法律依据：《中华人民共和国劳动法》 第五十条 工资应当以货币形式按月支付给劳动者本人。不得克扣或者无故拖欠劳动者的工资。\\n《工资支付暂行规定》 第十八条 各级劳动行政部门有权监察用人单位工资支付的情况。用人单位有下列侵害劳动者合法权益行为的，由劳动行政部门责令其支付劳动者工资和经济补偿，并可责令其支付赔偿金：\\n（一）克扣或者无故拖欠劳动者工资的；\\n（二）拒不支付劳动者延长工作时间工资的；\\n（三）低于当地最低工资标准支付劳动者工资的。经济补偿和赔偿金的标准，按国家有关规定执行。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"打架轻微伤赔偿2万多吗","answer":"'1.赔偿金额要根据具体情况双方协议决定。\\n2.范围包括：疗费、误工费、护理费、交通费、住宿费、住院伙食补助费、必要的营养费；因伤致残的，其因增加生活上需要所支出的必要费用以及因丧失劳动能力导致的收入。\\n法律依据：《中华人民共和国治安管理处罚法》第九条对于因民间纠纷引起的打架斗殴或者损毁他人财物等违反治安管理行为，情节较轻的，公安机关可以调解处理。经公安机关调解，当事人达成协议的，不予处罚。经调解未达成协议或者达成协议后不履行的，公安机关应当依照本法的规定对违反治安管理行为人给予处罚，并告知当事人可以就民事争议依法向人民法院提起民事诉讼。', '法律分析：1.赔偿金额要根据具体情况双方协议决定。\\n2.范围包括：疗费、误工费、护理费、交通费、住宿费、住院伙食补助费、必要的营养费；因伤致残的，其因增加生活上需要所支出的必要费用以及因丧失劳动能力导致的收入。法律依据：《中华人民共和国治安管理处罚法》 第九条 对于因民间纠纷引起的打架斗殴或者损毁他人财物等违反治安管理行为，情节较轻的，公安机关可以调解处理。经公安机关调解，当事人达成协议的，不予处罚。经调解未达成协议或者达成协议后不履行的，公安机关应当依照本法的规定对违反治安管理行为人给予处罚，并告知当事人可以就民事争议依法向人民法院提起民事诉讼。', '如果在打架过程当中导致对方轻伤的话，那么就要给对方一定的赔偿，这个赔偿包括就医过程当中产生的损失，还有一些精神赔偿，两者加一块大概得1万多块钱。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好 生育险是怀孕前连续交满12个月 还是生育前交满12个月","answer":"'1.连续缴纳生育保险满一年。这里所说的“一年”是指在孕前的12个月内，必须连续缴纳生育保险费满12个月', '如果是生育前连续十二个月缴费就可以享受生育医疗费用和生育津贴', '你好，是你说的前一种的哦，你在哪里呢', '可以在孕满 12 周后，准备好户口本，结婚证，B 超证明等资料，先办理好生育登记。办理好生育登记后，接下来要选择定点分娩医院。生育险报销流程一、生育保险报销流程：用人单位或职工本人携带规定资料前往社保机构办理报销手续即可。法律依据：《中华人民共和国社会保险法》\\n第五十四条 用人单位已经缴纳生育保险费的，其职工享受生育保险待遇;职工未就业配偶按照国家规定享受生育医疗费用待遇。所需资金从生育保险基金中支付。\\n生育保险待遇包括生育医疗费用和生育津贴。\\n第五十五条 生育医疗费用包括下列各项：\\n(一)生育的医疗费用;\\n(二)计划生育的医疗费用;\\n(三)法律、法规规定的其他项目费用。\\n第五十六条 职工有下列情形之一的，可以按照国家规定享受生育津贴：\\n(一)女职工生育享受产假;\\n(二)享受计划生育手术休假;\\n(三)法律、法规规定的其他情形。\\n生育津贴按照职工所在用人单位上年度职工月平均工资计发。', '法律分析：生育险是累计一年还是连续交一年关于这点每个地方的具体规定都不太一样。像广州如果在分娩前累计未交满一年，分娩后用人单位在其累计缴费满12个月之后的1年内，可以向社会保险经办机构申请支付生育津贴。而北京则是，如参保职工分娩前连续缴费不足9个月，分娩之月后连续缴费满12个月的，职工的生育津贴由生育保险基金予以补支。法律依据：《中华人民共和国社会保险法》第五十四条 用人单位已经缴纳生育保险费的，其职工享受生育保险待遇；职工未就业配偶按照国家规定享受生育医疗费用待遇。所需资金从生育保险基金中支付。生育保险待遇包括生育医疗费用和生育津贴。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"两个取保候审，一个是醉驾，一个是盗窃了一个手机价值3600元","answer":"'1.醉驾取保候审如果构成危险驾驶罪、交通肇事罪等其他犯罪的，一般是有可能要坐牢的，但可以争取缓刑从而不坐牢。\\n2.盗窃完全可能判缓刑。\\n一、盗窃数额较大，法定刑在三年有期徒刑以下的量刑标准：\\n1000元以上不满2500元的，处管制、拘役、有期徒刑六个月或单处罚金；2500元以上不满4000元的，处有期徒刑六个月至一年；4000元以上不满7000元的，处有期徒刑一年至二年；7000元以上不满10000元的，处有期徒刑二年至三年。\\n第三十一条【缓刑适用规则】对于判处拘役、三年以下有期徒刑的犯罪分子，犯罪情节较轻，具有悔罪表现，适用缓刑不致再危害社会，且已落实考察、帮教措施的，可以适用缓刑。', '你好，若是被刑事拘留了或被批捕了，只有律师可以会见。依据现有法律，家属或朋友不能会见犯罪嫌疑人，只有到法院开庭才能见到。这期间，只有委托律师进入看守所会见犯罪嫌疑人或被告人。代为取保候审、代为申诉或控告等等。\\n无论对亲友还是对被抓的犯罪嫌疑人或被告人来说，第一时间找律师介入最有利于保护其合法权益。', '1.醉驾取保候审如果构成危险驾驶罪、交通肇事罪等其他犯罪的，一般是有可能要坐牢的，但可以争取缓刑从而不坐牢。\\n2.盗窃完全可能判缓刑', '两个取保候审，一个是醉驾，一个是盗窃了一个手机价值3600元E', '您好，两个取保候审，现在拘留在哪里了，出来了没', '醉驾如果是触犯而且没出事故，有希望取保候审', '两个人构成了刑事犯罪了，都会受到刑事处罚', '你好，可以的，先委托律师会见，了解案情', '可以帮你的呢仲裁开完庭忙完开展业务r', '如果是构成犯罪的，是可以追究刑事责任', '你好， 目前案件进行到哪个阶段了。', '可以帮你解决现在的问题。方便沟通吗', '你好，可以取保，是需要找律师对吧', '你好！现在是哪个管辖派出所办案', '您好，请问您的诉求是什么？p', '你好，跟据你描述的可以取保', '你好，尽快委托律师介入处理', '司法实践当中，取保候审的常见情形包括：因口角纠纷而临时起意打架，致人轻伤，但双方达成互相谅解的；盗窃的初犯，金额不大，积极赔偿受害人并取得谅解的；醉酒驾驶机动车，酒精含量不高，未上快速路，未造成交通事故，积极配合调查，认罪认罚真诚悔过的。\\n根据《刑事诉讼法》第六十七条，人民法院、人民检察院和公安机关对有下列情形之一的犯罪嫌疑人、被告人，可以取保候审：\\n（一）可能判处管制、拘役或者独立适用附加刑的；\\n（二）可能判处有期徒刑以上刑罚，采取取保候审不致发生社会危险性的；\\n（三）患有严重疾病、生活不能自理，怀孕或者正在哺乳自己婴儿的妇女，采取取保候审不致发生社会危险性的；\\n（四）羁押期限届满，案件尚未办结，需要采取取保候审的。\\n取保候审由公安机关执行。法律依据：《刑事诉讼法》第六十七条\\n人民法院、人民检察院和公安机关对有下列情形之一的犯罪嫌疑人、被告人，可以取保候审：\\n（一）可能判处管制、拘役或者独立适用附加刑的；\\n（二）可能判处有期徒刑以上刑罚，采取取保候审不致发生社会危险性的；\\n（三）患有严重疾病、生活不能自理，怀孕或者正在哺乳自己婴儿的妇女，采取取保候审不致发生社会危险性的；\\n（四）羁押期限届满，案件尚未办结，需要采取取保候审的。\\n取保候审由公安机关执行。', '法律分析：取保候审只是刑事诉讼过程中的一种强制措施，是有条件的在外等候审判。所以，取保候审出来并不代表案件的完结，是否被判刑，还要取决于检察院是否起诉，人民法院的审判结果。根据局我国《刑法》规定盗窃公私财物，数额较大的，或者多次盗窃、入户盗窃、携带凶器盗窃、扒窃的，处3年以下有期徒刑、拘役或者管制，并处或者单处罚金。根据《人民法院量刑指导意见》规定，盗窃公私财物价值2000元以上不满1万元的，盗窃价值2000元，基准刑为有期徒刑六个月，每增加犯罪数额330元，刑期增加一个月。所以基础刑罚应该是9个月有期徒刑加并处罚金法律依据：《中华人民共和国刑事诉讼法》\\n第六十七条 人民法院、人民检察院和公安机关对有下列情形之一的犯罪嫌疑人、被告人，可以取保候审：\\n（一）可能判处管制、拘役或者独立适用附加刑的；\\n（二）可能判处有期徒刑以上刑罚，采取取保候审不致发生社会危险性的；\\n（三）患有严重疾病、生活不能自理，怀孕或者正在哺乳自己婴儿的妇女，采取取保候审不致发生社会危险性的；\\n（四）羁押期限届满，案件尚未办结，需要采取取保候审的。\\n取保候审由公安机关执行。\\n第六十八条 人民法院、人民检察院和公安机关决定对犯罪嫌疑人、被告人取保候审，应当责令犯罪嫌疑人、被告人提出保证人或者交纳保证金', '法律分析：可以取保候审，一要看认罪态度；二要看危害性大不大；三要看受害人或者受害单位的意见；四要主动退还赃款。当然金额太大的话，一般很难。法律依据：《中华人民共和国刑事诉讼法》\\n第六十七条 人民法院、人民检察院和公安机关对有下列情形之一的犯罪嫌疑人、被告人，可以取保候审：\\n(一)可能判处管制、拘役或者独立适用附加刑的;\\n(二)可能判处有期徒刑以上刑罚，采取取保候审不致发生社会危险性的;\\n(三)患有严重疾病、生活不能自理，怀孕或者正在哺乳自己婴儿的妇女，采取取保候审不致发生社会危险性的;\\n(四)羁押期限届满，案件尚未办结，需要采取取保候审的。\\n取保候审由公安机关执行。\\n第六十八条 人民法院、人民检察院和公安机关决定对犯罪嫌疑人、被告人取保候审，应当责令犯罪嫌疑人、被告人提出保证人或者交纳保证金。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我男朋友想借他朋友一点钱，然后他朋友同意了，但是要先帮他一个忙，就是把工程款打到我男朋友银行卡里，然后借多少留多少剩下的转给他朋友，借的钱也会写欠条按手印，不要利息，这是合法的吗","answer":"'1.银行卡被人用人借用犯法，卡的所有人，也就是卡的主人要负法律责任，根据银行卡相关管理条例的规定，银行账户应当是实名制，任何人不得将自己的银行卡出租或者借给他人使用，一旦造成损失，应当承担相应的赔偿责任。所以，将银行卡借给他人使用，也要承担相信的民事或者刑事责任。', '你好，有可能这笔钱不是工程款，是非法的钱', '你好，建议双方签署欠条写清楚。谢谢', '肯定是需要注意涉及犯罪的情况发生', '你好，有可能涉嫌帮信罪的', '有欠条的话可以通过诉讼途径解决', '你好，可以起诉追回', '你好，可以直接起诉！', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"10年前的欠条现在起诉有效吗","answer":"'10年前的欠条现在起诉依然有效，但是如果欠款纠纷的诉讼时效期间已经届满的，则义务人可以提出不履行义务的抗辩，除非义务人自愿履行，所以债权人要维护自己的合法权益应当注意诉讼时效的限制。法律依据：《民法典》第一百九十二条\\n诉讼时效期间届满的，义务人可以提出不履行义务的抗辩。\\n诉讼时效期间届满后，义务人同意履行的，不得以诉讼时效期间届满为由抗辩；义务人已经自愿履行的，不得请求返还。\\n第一百八十八条\\n向人民法院请求保护民事权利的诉讼时效期间为三年。法律另有规定的，依照其规定。\\n诉讼时效期间自权利人知道或者应当知道权利受到损害以及义务人之日起计算。法律另有规定的，依照其规定。但是，自权利受到损害之日起超过二十年的，人民法院不予保护，有特殊情况的，人民法院可以根据权利人的申请决定延长。', '法律分析：10年前的欠条，现在起诉也是有效的。\\n一般债务的诉讼时效是三年，10年间如果债权人一直有进行过讨债行为，比如发短信、打电话等等，都可以证明债权人在诉讼时效期间内主张过权利的，而后借条的诉讼时效会开始重新计算三年。\\n如果真的超过了三年都未联系过对方，即彻底超过诉讼时效，这时如果能协商与对方协商达成新的还款协议，这时也会再次形成新的债权债务关系，继续受法律保护。\\n最后即便真的已经过了诉讼时效无法确立新的借贷关系，也不意味着不能起诉对方，因为只要被告不以超出诉讼时效为抗辩理由，法院是不会主动审查的，那么有欠条作为证据胜诉几率也不小；此前就有过债务人直接失踪，无视法院传票不出庭，自然也就没有提出诉讼时效抗辩，而后败诉被判还钱的案例。不过这种情况毕竟是少数，大家被拖欠借款还是尽早维权的好。\\n法律依据：\\n《民法典》第一百八十八条，向人民法院请求保护民事权利的诉讼时效期间为三年。法律另有规定的，依照其规定。诉讼时效期间自权利人知道或者应当知道权利受到损害以及义务人之日起计算。法律另有规定的，依照其规定。但是，自权利受到损害之日起超过二十年的，人民法院不予保护，有特殊情况的，人民法院可以根据权利人的申请决定延长。\\n《民法典》第一百九十二条，诉讼时效期间届满的，义务人可以提出不履行义务的抗辩。诉讼时效期间届满后，义务人同意履行的，不得以诉讼时效期间届满为由抗辩；义务人已经自愿履行的，不得请求返还。总之，只要不过诉讼时效起诉，就是有效的，就可以主张权利。', '一、10年前的欠条现在起诉有效吗？\\n1、要看欠条上是否有约定还款时间，如果约定了二十年后还，那还是有效的，如果没有约定，那诉讼时效是三年，已经过了有效诉讼时效了，是无效了，如果欠款人自愿偿还，那是最佳答案。\\n2、法律依据：《中华人民共和国民事诉讼法》第一百八十八条 向人民法院请求保护民事权利的诉讼时效期间为三年。法律另有规定的，依照其规定。诉讼时效期间自权利人知道或者应当知道权利受到损害以及义务人之日起计算。法律另有规定的，依照其规定。但是，自权利受到损害之日起超过二十年的，人民法院不予保护，有特殊情况的，人民法院可以根据权利人的申请决定延长。\\n二、欠条不写身份证号有效吗？\\n看具体情况，欠条的正文要写清欠什么人或什么单位什么东西、数量多少，并要注明偿还的日期。落款要署上欠方单位名称和经手人的亲笔签名，是个人出具的欠条则需署上立欠方个人的姓名，这样才有效。借款人应当按照约定的期限返还借款。对借款期限没有约定或者约定不明确。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"惠州12345微信公众号诉求编号？","answer":"'12345的那个微信公众号，你关注了是想找哪一块的？', '你好！你有没有申请成功的。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好13年醉驾21年吊销驾证合理吗？当时没有吊销","answer":"'13年醉驾21年吊销驾证不合理，已经过了追诉时效了', '吊销驾驶证之后一般需要两年才能考试，但是如果行为人因为醉酒驾驶机动车或者饮酒后驾驶营运机动车被吊销驾驶证的，则要满5年才能重新考试。醉酒驾驶营运机动车依法被吊销机动车驾驶证满十年可重新申领。法律依据：《道路交通安全法》第九十一条\\n饮酒后驾驶机动车的，处暂扣六个月机动车驾驶证，并处一千元以上二千元以下罚款。因饮酒后驾驶机动车被处罚，再次饮酒后驾驶机动车的，处十日以下拘留，并处一千元以上二千元以下罚款，吊销机动车驾驶证。\\n醉酒驾驶机动车的，由公安机关交通管理部门约束至酒醒，吊销机动车驾驶证，依法追究刑事责任；五年内不得重新取得机动车驾驶证。\\n饮酒后驾驶营运机动车的，处十五日拘留，并处五千元罚款，吊销机动车驾驶证，五年内不得重新取得机动车驾驶证。\\n醉酒驾驶营运机动车的，由公安机关交通管理部门约束至酒醒，吊销机动车驾驶证，依法追究刑事责任；十年内不得重新取得机动车驾驶证，重新取得机动车驾驶证后，不得驾驶营运机动车。', '酒驾如果是属于给予暂扣或者吊销机动车驾驶证处罚的，先予扣留机动车驾驶证的情形，无正当理由15天不处理会吊销驾照，公安机关交通管理部门暂扣或者吊销机动车驾驶证的，应当出具行政处罚决定书。法律依据：《道路交通安全法》第一百一十条\\n执行职务的交通警察认为应当对道路交通违法行为人给予暂扣或者吊销机动车驾驶证处罚的，可以先予扣留机动车驾驶证，并在二十四小时内将案件移交公安机关交通管理部门处理。 道路交通违法行为人应当在十五日内到公安机关交通管理部门接受处理。无正当理由逾期未接受处理的，吊销机动车驾驶证。公安机关交通管理部门暂扣或者吊销机动车驾驶证的，应当出具行政处罚决定书。', '酒驾若是属于给予暂扣或者吊销机动车驾驶证处罚的，先予扣留机动车驾驶证的情况下，当事人无正当理由15天不处理会吊销驾照，公安机关交通管理部门暂扣或者吊销机动车驾驶证的，应当出具行政处罚决定书。法律依据：《道路交通安全法》第一百一十条\\n执行职务的交通警察认为应当对道路交通违法行为人给予暂扣或者吊销机动车驾驶证处罚的，可以先予扣留机动车驾驶证，并在二十四小时内将案件移交公安机关交通管理部门处理。道路交通违法行为人应当在十五日内到公安机关交通管理部门接受处理。无正当理由逾期未接受处理的，吊销机动车驾驶证。公安机关交通管理部门暂扣或者吊销机动车驾驶证的，应当出具行政处罚决定书。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"与未满14周岁的女孩发生关系对方自愿且不知道对方年龄 自己也是未满16周岁怎么判","answer":"'14岁以下女孩无论生理或者心理都不成熟，和其发生关系属于犯罪', '案件现在到了哪个阶段了呢', '与未满16周岁的女生发生关系，如果其已满14岁并且属于自愿的，不判刑。如果女生已满14岁且双方属于自愿发生关系，不承担法律责任。如果女生不满十四周岁，无论其是否自愿，均构成强奸罪，承担刑事责任，处三年以上十年以下有期徒刑', '法律分析：年满14周岁，如果是女孩自愿就不算犯法。不可以与未满十四周岁的女生发生关系，如果发生需要承担刑事责任。对于十四周岁以下女生，无论其是否自愿，均构成强奸罪，承担刑事责任，处三年以上十年以下有期徒刑。法律依据：《中华人民共和国刑法》\\n第二百三十六条【强奸罪】以暴力、胁迫或者其他手段强奸妇女的，处三年以上十年以下有期徒刑。\\n奸淫不满十四周岁的幼女的，以强奸论，从重处罚。\\n强奸妇女、奸淫幼女，有下列情形之一的，处十年以上有期徒刑、无期徒刑或者死刑：\\n（一）强奸妇女、奸淫幼女情节恶劣的；\\n（二）强奸妇女、奸淫幼女多人的；\\n（三）在公共场所当众强奸妇女的；\\n（四）二人以上轮奸的；\\n（五）致使被害人重伤、死亡或者造成其他严重后果的。', '一、与未满16周岁的女生发生性行为怎么判刑\\n1、与未满16周岁的女生发生性行为的判刑标准如下：\\n（1）如果幼女未满十四周岁，以强奸罪论处，从重处罚；\\n（2）如果已满十四周岁未满十六周岁且双方均为自愿，那么不构成犯罪，不需要判刑。\\n2、法律依据：《中华人民共和国刑法》第二百三十六条\\n【强奸罪】以暴力、胁迫或者其他手段强奸妇女的，处三年以上十年以下有期徒刑。强奸妇女、奸淫幼女，有下列情形之一的，处十年以上有期徒刑、无期徒刑或者死刑：\\n（一）强奸妇女、奸淫幼女情节恶劣的；\\n（二）强奸妇女、奸淫幼女多人的；\\n（三）在公共场所当众强奸妇女的；\\n（四）二人以上轮奸的；\\n（五）致使被害人重伤、死亡或者造成其他严重后果的。\\n二、强奸罪的认定标准有哪些\\n强奸罪的认定标准如下：\\n1、在客观方面，行为人必须违背妇女意志，使用暴力、胁迫或者其他手段，或者利用妇女处于不知、无法反抗的状态而趁机实行奸淫的行为；\\n2、在客体上，强奸罪侵犯的客体是妇女的性权利；\\n3、在主观方面，行为人必须是故意的；\\n4、在主体上，构成强奸罪的主体为一般主体。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"14岁打架斗殴的处罚规定是什么","answer":"'14岁打架斗殴的处罚规定，具体内容如下：\\n1、十四岁的未成年人若有打架行为，在报警之后警方一般会对双方进行调解，并要求其监护人加强管教；\\n2、如果经法医鉴定达到轻伤以上的，构成伤害罪，属于轻微伤的，不构成犯罪。量刑时应当从轻减轻处罚。就其民事责任来说，十四岁的男孩属于限制民事行为能力人，民事行为能力人、限制民事行为能力人造成他人损害的，由监护人承担民事责任。监护人尽了监护责任的，可以适当减轻他的民事责任；\\n3、造成严重后果且达到刑事责任年龄的，可以追究刑事责任；\\n4、故意伤害他人身体的，处拘留，处五日以上十日以下拘留，并处二百元以上五百元以下罚款；\\n5、依法向人民法院提起民事诉讼。法律依据：《中华人民共和国治安管理处罚法》第九条\\n对于因民间纠纷引起的打架斗殴或者损毁他人财物等违反治安管理行为，情节较轻的，公安机关可以调解处理。经公安机关调解，当事人达成协议的，不予处罚。经调解未达成协议或者达成协议后不履行的，公安机关应当依照本法的规定对违反治安管理行为人给予处罚，并告知当事人可以就民事争议依法向人民法院提起民事诉讼。', '法律分析：13岁打架斗殴的应当从轻或者减轻处罚。因不满十六周岁不予刑事处罚的，责令其父母或者其他监护人加以管教；在必要的时候，依法进行专门矫治教育。一般结伙斗殴的处五日以上十日以下拘留，可以并处五百元以下罚款；情节较重的，处十日以上十五日以下拘留，可以并处一千元以下罚款。法律依据：《中华人民共和国治安管理处罚法》 第二十六条 有下列行为之一的，处五日以上十日以下拘留，可以并处五百元以下罚款；情节较重的，处十日以上十五日以下拘留，可以并处一千元以下罚款：（一）结伙斗殴的；（二）追逐、拦截他人的；（三）强拿硬要或者任意损毁、占用公私财物的；（四）其他寻衅滋事行为。\\n《中华人民共和国刑法》\\n第十七条 已满十六周岁的人犯罪，应当负刑事责任。已满十四周岁不满十六周岁的人，犯故意杀人、故意伤害致人重伤或者死亡、强奸、抢劫、贩卖毒品、放火、爆炸、投放危险物质罪的，应当负刑事责任。已满十二周岁不满十四周岁的人，犯故意杀人、故意伤害罪，致人死亡或者以特别残忍手段致人重伤造成严重残疾，情节恶劣，经最高人民检察院核准追诉的，应当负刑事责任。对依照前三款规定追究刑事责任的不满十八周岁的人，应当从轻或者减轻处罚。因不满十六周岁不予刑事处罚的，责令其父母或者其他监护人加以管教；在必要的时候，依法进行专门矫治教育。\\n第十七条之一 已满七十五周岁的人故意犯罪的，可以从轻或者减轻处罚；过失犯罪的，应当从轻或者减轻处罚。', '青少年打架斗殴的处罚规定如下：第一，一般来说，如果青少年不满14周岁，那么是不负任何刑事责任的，但是家长和学校需要对其进行教育。第二，如果14周岁以上的青少年打架斗殴的，那么根据我国刑法的规定，青少年打架斗殴如果致人死亡的，处十年以上有期徒刑、无期徒刑，除承担刑事责任外，受害人还可以要求对方承担民事赔偿责任。法律依据：《中华人民共和国刑法》 第二百三十四条 故意伤害他人身体的，处三年以下有期徒刑、拘役或者管制。\\n《中华人民共和国治安管理处罚法》 第四十三条 殴打他人的，或者故意伤害他人身体的，处五日以上十日以下拘留，并处二百元以上五百元以下罚款;情节较轻的，处五日以下拘留或者五百元以下罚款。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"15号离职的话社保应该怎么处理","answer":"'15号离职的话，那社保断了的话，你就其他找其他地方挂了', '离职后社保问题的处理是：劳动者离职后社保停缴，有新工作单位的社保关系可随本人转移。新单位可到当地的社保经办机构为劳动者办理社保关系转移手续，由新单位继续缴纳各项社保费用。法律依据：《劳动合同法》第五十条\\n用人单位应当在解除或者终止劳动合同时出具解除或者终止劳动合同的证明，并在十五日内为劳动者办理档案和社会保险关系转移手续。劳动者应当按照双方约定，办理工作交接。用人单位依照本法有关规定应当向劳动者支付经济补偿的，在办结工作交接时支付。用人单位对已经解除或者终止的劳动合同的文本，至少保存二年备查。', '你好，若单位没有给员工办理社保的，建议先进行协商，协商不成的，收集相关证据向仲裁委员会申请劳动仲裁。', '可以要求单位补缴', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"15周岁女性可以和一名成年男性共同入住酒店吗？","answer":"'15周岁女性可以和一名成年男性共同入住酒店吗？——15岁（非成年人）不发生关系的为好啊？', '如女方是自愿的，则不构成犯罪。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"孩子在网上认识个骗子，我家孩子打电话她用语音同步说话诈骗，还给我儿子6千，反诈中心在找我孩子，孩子算犯法嘛","answer":"'16周岁以下，不是诈骗罪的入罪年龄', '现在骗子非常多 ，尽快报警处理', '你好：可以起诉看证据了', '你好，需要提供证据', '你好，协商不成可以起诉处理', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"07年3月27什么时候到16岁？","answer":"'16周岁实际上是15岁 周岁,是国际通用的年龄计算方式。它计算的是出生后已经度过的时间长度(为基数,故也可以计算尾数,如三岁零两个月,七岁半等)。在中国,为了与传统的计龄方式,即计算出生后正在经历的年份次序(为序数),才有了周岁和虚岁这两种名称。法律依据：《中华人民共和国民法典》\\n第十七条 十八周岁以上的自然人为成年人。不满十八周岁的自然人为未成年人。\\n第十八条 成年人为完全民事行为能力人，可以独立实施民事法律行为。\\n十六周岁以上的未成年人，以自己的劳动收入为主要生活来源的，视为完全民事行为能力人。\\n第十九条 八周岁以上的未成年人为限制民事行为能力人，实施民事法律行为由其法定代理人代理或者经其法定代理人同意、追认；但是，可以独立实施纯获利益的民事法律行为或者与其年龄、智力相适应的民事法律行为。\\n第二十条 不满八周岁的未成年人为无民事行为能力人，由其法定代理人代理实施民事法律行为。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"您好老师: 17年的工伤没申请工伤鉴定现在能不能申请鉴定？","answer":"'17年的工伤没申请工伤鉴定现在能不能申请鉴定。如果已经认定为工伤了。可以申请劳动能力鉴定。', '没有特殊情况的话已经过期了', '询问当地劳动能力鉴定委员会', '可以说明情况申请', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"19岁生小孩要父母签字吗","answer":"'19岁属于成年人了，不需要父母签字，但是如果需要手术的话是需要家属签字的。', '法律分析：父母能够代理未成年子女和无完全行为能力的子女，但是对已成年子女或者说完全行为能力人，需要授权委托才能签字。法律依据：《中华人民共和国民法典》\\n第十九条 八周岁以上的未成年人为限制民事行为能力人，实施民事法律行为由其法定代理人代理或者经其法定代理人同意、追认；但是，可以独立实施纯获利益的民事法律行为或者与其年龄、智力相适应的民事法律行为。\\n第二十条 不满八周岁的未成年人为无民事行为能力人，由其法定代理人代理实施民事法律行为。\\n第一百六十三条 代理包括委托代理和法定代理。委托代理人按照被代理人的委托行使代理权。法定代理人依照法律的规定行使代理权。', '父母能够代理未成年子女和无完全行为能力的子女，但是对已成年子女或者说完全行为能力人，需要授权委托才能签字。法律依据：《中华人民共和国民法典》\\n第十九条 八周岁以上的未成年人为限制民事行为能力人，实施民事法律行为由其法定代理人代理或者经其法定代理人同意、追认；但是，可以独立实施纯获利益的民事法律行为或者与其年龄、智力相适应的民事法律行为。\\n第二十条 不满八周岁的未成年人为无民事行为能力人，由其法定代理人代理实施民事法律行为。\\n第一百六十三条 代理包括委托代理和法定代理。委托代理人按照被代理人的委托行使代理权。法定代理人依照法律的规定行使代理权。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"判决书下来还可以更改吗","answer":"'1、 判决书 下来后能改。改的前提条件是判决书有错误。 2、判决书，是一个法律术语，是指法院根据判决写成的文书，是法院常用的一种应用写作文体，包括 民事判决书 、 刑事判决书 、行政判决书和 刑事附带民事判决书 。判决书有 一审 程序的判决书、 二审程序 的判决书和审判监督程序的判决书等几种类型。 3、一审判决书如果没有生效，可以向上一级法院上诉，由上一级法院改判；如果是 二审 判决书或者一审判决书已经生效，可以在6个月之内 申诉 ，或者向检察院申诉，请求 检察院抗诉 。案件进入再审后改判。所以说 法院判决书 可以更改吗可以根据以上内容回答，其判决书可以更改的。', '1、判决书下来后能改。改的前提条件是判决书有错误。\\n2、判决书，是一个法律术语，是指根据判决写成的文书，是常用的一种应用写作文体，包括民事判决书、刑事判决书、行政判决书和刑事附带民事判决书。判决书有一审程序的判决书、二审程序的判决书和审判监督程序的判决书等几种类型。\\n3、一审判决书如果没有生效，可以向上一级上诉，由上一级改判；如果是二审判决书或者一审判决书已经生效，可以在6个月之内申诉，或者向检察院申诉，请求检察院抗诉。案件进入再审后改判。\\n4、以民事判决书为例。法律依据：《中华人民共和国民事诉讼法》\\n第一百六十四条 当事人不服地方人民\\n第一审判决的，有权在判决书送达之日起十五日内向上一级人民提起上诉。第一百七十条规定：\\n第二审人民对上诉案件，经过审理，按照下列情形，分别处理：\\n（一）原判决、裁定认定事实清楚，适用法律正确的，以判决、裁定方式驳回上诉，维持原判决、裁定；\\n（二）原判决、裁定认定事实错误或者适用法律错误的，以判决、裁定方式依法改判、撤销或者变更；\\n（三）原判决认定基本事实不清的，裁定撤销原判决，发回原审人民重审，或者查清事实后改判。\\n第一百九十九条 当事人对已经发生法律效力的判决、裁定，认为有错误的，可以向上一级人民申请再审；当事人一方人数众多或者当事人双方为公民的案件，也可以向原审人民申请再审。当事人申请再审的，不停止判决、裁定的执行。\\n第二百零九条 有下列情形之一的，当事人可以向人民检察院申请检察建议或者抗诉：\\n（一）人民驳回再审申请的；\\n（二）人民逾期未对再审申请作出裁定的；\\n（三）再审判决、裁定有明显错误的。', '1、判决书下来后能改。改的前提条件是判决书有错误。2、判决书，是一个法律术语，是指法院根据判决写成的文书，是法院常用的一种应用写作文体，包括民事判决书、刑事判决书、行政判决书和刑事附带民事判决书。判决书有一审程序的判决书、二审程序的判决书和审判监督程序的判决书等几种类型。3、一审判决书如果没有生效，可以向上一级法院上诉，由上一级法院改判；如果是二审判决书或者一审判决书已经生效，可以在6个月之内申诉，或者向检察院申诉，请求检察院抗诉。案件进入再审后改判。4、以民事判决书为例。法律依据：《民事诉讼法》第一百六十四条规定：当事人不服地方人民法院第一审判决的，有权在判决书送达之日起十五日内向上一级人民法院提起上诉。第一百七十条规定：第二审人民法院对上诉案件，经过审理，按照下列情形，分别处理：（一）原判决、裁定认定事实清楚，适用法律正确的，以判决、裁定方式驳回上诉，维持原判决、裁定；（二）原判决、裁定认定事实错误或者适用法律错误的，以判决、裁定方式依法改判、撤销或者变更；（三）原判决认定基本事实不清的，裁定撤销原判决，发回原审人民法院重审，或者查清事实后改判。5、《民事诉讼法》第一百九十九条规定：当事人对已经发生法律效力的判决、裁定，认为有错误的，可以向上一级人民法院申请再审；当事人一方人数众多或者当事人双方为公民的案件，也可以向原审人民法院申请再审。当事人申请再审的，不停止判决、裁定的执行。6、《民事诉讼法》第二百零九条规定：有下列情形之一的，当事人可以向人民检察院申请检察建议或者抗诉：（一）人民法院驳回再审申请的；（二）人民法院逾期未对再审申请作出裁定的；（三）再审判决、裁定有明显错误的。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"桐乡法院长办公室查询","answer":"'1、 打电话到所属法院执行局查询情况. 2、 案件所属法院的官网可提供查询，但是你需要有案号和法院提供的密码 (密码在受理通知书上会有) 3、上面两种方法都不行就直接打区号+ 123 68查询热线查询.法律依据：《中华人民共和国民事诉讼法》\\n第十七条 基层人民法院管辖第一审民事案件，但本法另有规定的除外。\\n第十八条 中级人民法院管辖下列第一审民事案件：\\n(一)重大涉外案件;\\n(二)在本辖区有重大影响的案件;\\n(三)最高人民法院确定由中级人民法院管辖的案件。\\n第一百一十九条 起诉必须符合下列条件：\\n(一)原告是与本案有直接利害关系的公民、法人和其他组织;\\n(二)有明确的被告;\\n(三)有具体的诉讼请求和事实、理由;\\n(四)属于人民法院受理民事诉讼的范围和受诉人民法院管辖。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"上海办理居住证需要什么条件","answer":"'1、《上海市居住证申请表》，线下申请需填写\\n2、本人居民身份证或者户口簿的原件（线上无需提交，通过数据核验核实）\\n3、在沪合法居住证明（择其一提供，能通过数据共享获取相应材料数据的可免于提交纸质材料）：\\n居住在本人或近亲属自购住房的，提供相应的房地产权证明原件;\\n居住在本人或近亲属租赁住房的，提供房屋管理部门出具的房屋租赁合同登记备案证明原件;\\n居住在单位、学校集体宿舍的，提供单位、学校人事或者保卫部门出具的集体宿舍证明。\\n4、居住在近亲属自购或者租赁住房的，还需提供近亲属关系证明，可用《亲属关系承诺书》代替，《亲属关系承诺书》在窗口直接填报。', '你好，需要先带租赁合同\/房产证等到社区事务中心办理居住登记，半年后申领居住证。', '在本市合法稳定就业，参加本市职工社会保险满6个月；', '你好需要提供租房合同和相关的房东信息', '你好，是办理人才引进的还是常住的', '携带租赁合同，与房东一起办理', '咨询当地的办理部门，当地1', '办理居住证需要有固定居所', '你好 建议咨询你需要办理证件的主管部门的具体办理流程', '你好，需要身份证，居住社区提供的证明', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好我老公想离婚，现在我就想问一下，如果他起诉了，那个夫妻财产分割么","answer":"'1、《民法典》规定夫妻男方起诉离婚财产分割首先应当协议处理，若是存款可以双方约定分割的比例，若是汽车与房产，可以约定一方享有财产所有权并对另一方进行补偿。协商不成的，可以由人民法院判决，财产分割与哪一方先提出离婚无关。\\n2、法律依据：《民法典》\\n第一千零八十七条 离婚时，夫妻的共同财产由双方协议处理;协议不成的，由人民法院根据财产的具体情况，按照照顾子女、女方和无过错方权益的原则判决。\\n对夫或者妻在家庭土地承包经营中享有的权益等，应当依法予以保护。\\n第一千零六十二条，夫妻在婚姻关系存续期间所得的下列财产，为夫妻的共同财产，归夫妻共同所有：\\n(一)工资、奖金、劳务报酬;\\n(二)生产、经营、投资的收益;\\n(三)知识产权的收益;\\n(四)继承或者受赠的财产，但是本法第一千零六十三条第三项规定的除外;\\n(五)其他应当归共同所有的财产。\\n夫妻对共同财产，有平等的处理权。\\n第一千零六十三条，下列财产为夫妻一方的个人财产：\\n(一)一方的婚前财产;\\n(二)一方因受到人身损害获得的赔偿或者补偿。', '你好，根据民法典第一千零八十七条规定，离婚时，夫妻的共同财产由双方协议处理；协议不成的，由人民法院根据财产的具体情况，按照照顾子女、女方和无过错方权益的原则判决。', '你老公想离婚，如果他起诉了，可以分割夫妻财产PN', '是的，关于夫妻共同财产的规定是可以要求分割的', '你好，属于夫妻共同财产会进行协商分割。', '你好，如果是夫妻共同财产是需要分割的。', '你好，请问具体需要分割的财产有哪些？', '你好，有什么夫妻共同财产可以分割？', '你好！你们有抚养权和财产争议吗？', '您好，离婚将分割夫妻共同财产。', '你好，一般是以均分为原则的', '你是哪里？具体面谈商量。', '夫妻婚内财产是可以分割的', '夫妻共同财产平均分配', '起诉离婚 财产的分割：根据我国 婚姻法 规定， 夫妻共同财产 ，原则上均等分割。 离婚 时，夫妻的 共同财产 由双方协议处理;协议不成时，由人民法院根据财产的具体情况，照顾子女和女方权益的原则判决。 具体的原则有男女平等原则;照顾子女和女方利益原则;有利生活，方便生活原则;权利不得滥用原则等。', '分割财产与是哪一方起诉离婚没有关系，法院不会因为女方起诉就判决女方不分财产。夫妻共同财产双方可以协商分割，协商不成才由法院判决。法院判决的原则是照顾子女、女方和无过错方的权益。夫妻共同财产包括婚姻存续期间的工资、奖金、投资收入、生产经营收入以及知识产权的收益。法律依据：《民法典》第一千零八十七条\\n离婚时，夫妻的共同财产由双方协议处理；协议不成的，由人民法院根据财产的具体情况，按照照顾子女、女方和无过错方权益的原则判决。\\n对夫或者妻在家庭土地承包经营中享有的权益等，应当依法予以保护。', '离婚和财产分割可以分开起诉。想要离婚的一方可以先起诉离婚，法院判决离婚之后再去起诉要求分割夫妻共同财产。但是一般情况下起诉离婚的时候，法院判决离婚时会询问当事人需不需要分割财产。法律依据：《民法典》第一千零七十九条\\n夫妻一方要求离婚的，可以由有关组织进行调解或者直接向人民法院提起离婚诉讼。\\n人民法院审理离婚案件，应当进行调解；如果感情确已破裂，调解无效的，应当准予离婚。\\n有下列情形之一，调解无效的，应当准予离婚：\\n（一）重婚或者与他人同居；\\n（二）实施家庭暴力或者虐待、遗弃家庭成员；\\n（三）有赌博、吸毒等恶习屡教不改；\\n（四）因感情不和分居满二年；\\n（五）其他导致夫妻感情破裂的情形。\\n一方被宣告失踪，另一方提起离婚诉讼的，应当准予离婚。\\n经人民法院判决不准离婚后，双方又分居满一年，一方再次提起离婚诉讼的，应当准予离婚。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"劳动仲裁请个律师大概多少钱","answer":"'1、一般是按照诉讼标的额的大小来计算。\\n涉及财产类的收费，一般是一万元以下，收取1000元-2000元，超过一万元不到十万元的部分，按照5%-6%计算;超过十万不到一百万的部分，按照4%-5%计算。这种方式要求当事人先交纳代理费，即便是官司输了，费用也不退回。\\n2、办理涉及财产关系的法律事务，律师事务所经与委托人协商同意，可以实行风险代理。风险代理收费由双方约定，但最高不得超过合同约定标的额的30%。这种付费方式，律师事务所与当事人共担风险，如果官司输了，代理费就不用支付。\\n3、上述费用仅为律师代理费，在仲裁中花费的其他费用，如交通费、邮寄费、住宿费等费用，不论官司输赢，都由当事人自己承担。\\n法律依据:\\n法律依据:法律依据：《中华人民共和国劳动争议调解仲裁法》\\n第二条 中华人民共和国境内的用人单位与劳动者发生的下列劳动争议，适用本法：\\n（一）因确认劳动关系发生的争议；\\n（二）因订立、履行、变更、解除和终止劳动合同发生的争议；\\n（三）因除名、辞退和辞职、离职发生的争议；\\n（四）因工作时间、休息休假、社会保险、福利、培训以及劳动保护发生的争议；\\n（五）因劳动报酬、工伤医疗费、经济补偿或者赔偿金等发生的争议；\\n（六）法律、法规规定的其他劳动争议。\\n第二十一条 劳动争议仲裁委员会负责管辖本区域内发生的劳动争议。\\n劳动争议由劳动合同履行地或者用人单位所在地的劳动争议仲裁委员会管辖。双方当事人分别向劳动合同履行地和用人单位所在地的劳动争议仲裁委员会申请仲裁的，由劳动合同履行地的劳动争议仲裁委员会管辖。\\n第二十七条 第一款 劳动争议申请仲裁的时效期间为一年。仲裁时效期间从当事人知道或者应当知道其权利被侵害之日起计算。', '1、一般是按照诉讼标的额的大小来计算。\\n涉及财产类的收费，一般是一万元以下，收取1000元-2000元，超过一万元不到十万元的部分，按照5%-6%计算;超过十万不到一百万的部分，按照4%-5%计算。这种方式要求当事人先交纳代理费，即便是官司输了，费用也不退回。\\n2、办理涉及财产关系的法律事务，律师事务所经与委托人协商同意，可以实行风险代理。风险代理收费由双方约定，但最高不得超过合同约定标的额的30%。这种付费方式，律师事务所与当事人共担风险，如果官司输了，代理费就不用支付。\\n3、上述费用仅为律师代理费，在仲裁中花费的其他费用，如交通费、邮寄费、住宿费等费用，不论官司输赢，都由当事人自己承担。\\n法律依据:\\n法律依据:法律依据：《中华人民共和国劳动争议调解仲裁法》\\n第二条 中华人民共和国境内的用人单位与劳动者发生的下列劳动争议，适用本法：\\n（一）因确认劳动关系发生的争议；\\n（二）因订立、履行、变更、解除和终止劳动合同发生的争议；\\n（三）因除名、辞退和辞职、离职发生的争议；\\n（四）因工作时间、休息休假、社会保险、福利、培训以及劳动保护发生的争议；\\n（五）因劳动报酬、工伤医疗费、经济补偿或者赔偿金等发生的争议；\\n（六）法律、法规规定的其他劳动争议。\\n第二十一条 劳动争议仲裁委员会负责管辖本区域内发生的劳动争议。\\n劳动争议由劳动合同履行地或者用人单位所在地的劳动争议仲裁委员会管辖。双方当事人分别向劳动合同履行地和用人单位所在地的劳动争议仲裁委员会申请仲裁的，由劳动合同履行地的劳动争议仲裁委员会管辖。\\n第二十七条 第一款 劳动争议申请仲裁的时效期间为一年。仲裁时效期间从当事人知道或者应当知道其权利被侵害之日起计算。', '一般来讲，劳动仲裁的律师费是按劳动仲裁的标的额来计算的，如果标的比较大的话，那么3000块钱也不算贵，如果比较小的话，我觉得还是请公益律师会比较好一些。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"您好，在别人家跟主家两口子喝酒后开车回家途中撞树上至肠子坏死该怎么算责任，谢谢","answer":"'1、一起喝酒酒后出交通事故同桌人有可能要承担民事赔偿责任，同桌人如果知道司机喝酒，都可以预见到酒驾的严重后果，不加制止甚至纵容，应承担一定的民事责任。如果事故严重，还可能承担刑责。\\n\\n2、强迫性劝酒，或在对方已告知自己要开车，仍劝其喝酒;或者明知司机已喝酒，却没有彻底劝阻。此种情形发生交通事故，同桌的酒友和同车人要承担连带责任。', '发生交通事故，根据交警划分的责任来承担责任或请求赔偿。如果就赔偿协商不好，可以通过人民法院诉讼处理。人身损害，除了责任划分还要看按城市标准还是按农村标准计算，还要看被抚养人情况，还看伤残等级等等。。人身损害赔偿一般赔偿包括：医疗费、后续医疗费、伤残赔偿金、住院期间伙食补助、营养费、护理费、合理的交通费和住宿费、误工费、精神抚慰金、被抚养人生活费等等', '在发生交通事故之后，交管部门会根据双方当事人及其违章行为在事故中的作用，来对当事人进行责任认定。', '车祸赔偿，首先要看交警部门是否对此事故作出责任认定。如果是你的全责，则由你方依法承担本次事故的全部损失；如果双方均有过错，则由双方根据自身过错大小，按责任比例分担事故损失。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"民事纠纷影响公务员政审吗","answer":"'1、不会影响公务员政审的，民事纠纷不影响公务员政审，只有刑事处分和行政处分的才会影响公务员政审；\\n2、公务员政治审查主要强调考生本人思想进步、品德优良、作风正派，有较强的组织纪律性和法制观念。公务员政治审查主要强调考生本人思想进步、品德优良、作风正派，有较强的组织纪律性和法制观念。民事调解书是人民法院常用的重要的司法应用文之一，具有法律效力。它既是当事人协商结果的记录，又是人民法院予以批准的证明，也是当事人遵照执行的根据。因此，制作好调解书，对于及时解决人民内部矛盾，促进安定团结，宣传社会主义法制，预防和减少纠纷，都有重要意义。民事调解书有一审、二审、再审调解书的不同。法律依据：《中华人民共和国公务员法》 第二十六条 下列人员不得录用为公务员：（一）因犯罪受过刑事处罚的；（二）被开除中国共产党党籍的；（三）被开除公职的；（四）被依法列为失信联合惩戒对象的；（五）有法律规定不得录用为公务员的其他情形的。', '法律分析：民事纠纷不会影响政审。政审主要是考核对党的路线、方针、政策和国家的法律是否有抵触行为的；是否受过刑事处分；是否受行政处分未解除处分的；受党内警告、严重警告处分未满一年，受撤销党内职务以上处分未满两年的行为等，民事诉讼不在考核不合格的范围内，因此对公务员政审没有影响。法律依据：《中华人民共和国公务员法》 第二十六条 下列人员不得录用为公务员： （一）因犯罪受过刑事处罚的； （二）被开除中国共产党党籍的； （三）被开除公职的； （四）被依法列为失信联合惩戒对象的； （五）有法律规定不得录用为公务员的其他情形的。', '有民事诉讼不会影响到政审，民事诉讼不在考核不合格的范围内，因此对公务员政审是没有影响的。对党的路线、方针、政策和国家的法律有抵触行为的；受过刑事处分的以及受行政处分未解除处分的；受党内警告、严重警告处分未满一年等都会被视为考核不合格。因犯罪受过刑事处罚的以及被开除中国共产党党籍的等，都不得录用为公务员。公务员政审即公务员政治审查，主要强调考生本人思想进步、品德优良、作风正派，有较强的组织纪律性和法制观念。公务员政审是在体检合格之后进行的，政审有两种方式，分别是面审和函审。法律依据：《中华人民共和国公务员法》第二十六条 下列人员不得录用为公务员：（一）因犯罪受过刑事处罚的；（二）被开除中国共产党党籍的；（三）被开除公职的；（四）被依法列为失信联合惩戒对象的；（五）有法律规定不得录用为公务员的其他情形的。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"儿童急性淋巴细胞白血病 能申请到什么救助吗？","answer":"'1、中国红十字基金会在全国范围内首次为白血病患儿设立了“小天使基金”，以所募善款专项用于救助家庭贫困的白血病儿童。可以向国家儿童白血病基金会申请基金。\\n2、农村儿童急性白血病国家救助政策：2011年3月5日，卫生部宣布在全国范围内试点开展农村儿童急性白血病（只包括急性淋巴细胞白血病(ALL)，另一种为急性早幼粒细胞白血病(APL)2种）和先天性心脏病的医疗保障，各地将通过“新农合”和医疗救助等方式（需要到各省定点医院才行），向0—14岁(含14周岁)患儿提供90%的医疗费用补偿。按此计算，大部分白血病患儿家庭仅需支出1万元，即可完成治疗。上述计划可惠及我国70%以上的白血病患儿。', '具体的你可以去申请救助。。。', '对于白血病的救助，首先是医疗费用，因为白血病治疗的费用是很高的，在这种情况下，可以通过媒体及众筹平台，向社会筹集治疗的费用，这样的话能够有效的减轻白血病家庭的经济负担。除了这些以外，对于儿童白血病患者来说，可以像中国的白血病基金申请一定的救助，白血病患者本身，也可以向当地的红十字会寻求救助。除了这些治疗费用的救助以外，最为重要的是能够找到合适的骨髓配型，从目前的角度来说，应当积极鼓励人群加入骨髓库，使得白血病的骨髓配型更加有希望，从而达到很好救助白血病的目的。', '国家对白血病儿童的救助政策有：\\n1、中国红十字基金会在全国范围内首次为白血病患儿设立了“小天使基金”，以所募善款专项用于救助家庭贫困的白血病儿童。可以向国家儿童白血病基金会申请基金。\\n2、农村儿童急性白血病国家救助政策：2011年3月5日，卫生部宣布在全国范围内试点开展农村儿童急性白血病（只包括急性淋巴细胞白血病(ALL)，另一种为急性早幼粒细胞白血病(APL)2种）和先天性心脏病的医疗保障，各地将通过“新农合”和医疗救助等方式（需要到各省定点医院才行），向0—14岁(含14周岁)患儿提供90%的医疗费用补偿。按此计算，大部分白血病患儿家庭仅需支出1万元，即可完成治疗。上述计划可惠及我国70%以上的白血病患儿。法律依据：《中华人民共和国社会保险法》\\n第二十八条 符合基本医疗保险药品目录、诊疗项目、医疗服务设施标准以及急诊、抢救的医疗费用，按照国家规定从基本医疗保险基金中支付。\\n第二十九条 参保人员医疗费用中应当由基本医疗保险基金支付的部分，由社会保险经办机构与医疗机构、药品经营单位直接结算。\\n社会保险行政部门和卫生行政部门应当建立异地就医医疗费用结算制度，方便参保人员享受基本医疗保险待遇。', '法律分析：国家对白血病儿童的救助政策有：\\n1、中国红十字基金会在全国范围内首次为白血病患儿设立了“小天使基金”，以所募善款专项用于救助家庭贫困的白血病儿童。可以向国家儿童白血病基金会申请基金。\\n2、农村儿童急性白血病国家救助政策：2011年3月5日，卫生部宣布在全国范围内试点开展农村儿童急性白血病（只包括急性淋巴细胞白血病(ALL)，另一种为急性早幼粒细胞白血病(APL)2种）和先天性心脏病的医疗保障，各地将通过“新农合”和医疗救助等方式（需要到各省定点医院才行），向0—14岁(含14周岁)患儿提供90%的医疗费用补偿。按此计算，大部分白血病患儿家庭仅需支出1万元，即可完成治疗。上述计划可惠及我国70%以上的白血病患儿。法律依据：《中华人民共和国社会保险法》\\n第二十八条 符合基本医疗保险药品目录、诊疗项目、医疗服务设施标准以及急诊、抢救的医疗费用，按照国家规定从基本医疗保险基金中支付。\\n第二十九条 参保人员医疗费用中应当由基本医疗保险基金支付的部分，由社会保险经办机构与医疗机构、药品经营单位直接结算。\\n社会保险行政部门和卫生行政部门应当建立异地就医医疗费用结算制度，方便参保人员享受基本医疗保险待遇。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"处理医疗纠纷的基本原则是什么呢?","answer":"'1、以医疗事故鉴定为补充证明，不以医疗事故鉴定为解决前置的原则；2、平等原则；3、过错责任原则；4、合法原则；5、其他基本原则。', '处理医疗纠纷的基本原则：1、以医疗事故鉴定为补充证明，不以医疗事故鉴定为解决前置的原则；2、平等原则；3、过错责任原则；4、合法原则；5、其他基本原则。\\n《医疗纠纷预防和处理条例》第二十二条发生医疗纠纷，医患双方可以通过下列途径解决：（一）双方自愿协商；（二）申请人民调解；（三）申请行政调解；（四）向人民法院提起诉讼；（五）法律、法规规定的其他途径。第十八条医疗机构应当建立健全投诉接待制度，设置统一的投诉管理部门或者配备专（兼）职人员，在医疗机构显著位置公布医疗纠纷解决途径、程序和联系方式等，方便患者投诉或者咨询。法律依据：《医疗纠纷预防和处理条例》第二十二条发生医疗纠纷，医患双方可以通过下列途径解决：（一）双方自愿协商；（二）申请人民调解；（三）申请行政调解；（四）向人民法院提起诉讼；（五）法律、法规规定的其他途径。第十八条医疗机构应当建立健全投诉接待制度，设置统一的投诉管理部门或者配备专（兼）职人员，在医疗机构显著位置公布医疗纠纷解决途径、程序和联系方式等，方便患者投诉或者咨询。\\n《医疗纠纷预防和处理条例》第二十二条发生医疗纠纷，医患双方可以通过下列途径解决：（一）双方自愿协商；（二）申请人民调解；（三）申请行政调解；（四）向人民法院提起诉讼；（五）法律、法规规定的其他途径。第十八条医疗机构应当建立健全投诉接待制度，设置统一的投诉管理部门或者配备专（兼）职人员，在医疗机构显著位置公布医疗纠纷解决途径、程序和联系方式等，方便患者投诉或者咨询。', '处理医疗纠纷的基本原则：\\n1、以医疗事故鉴定为补充证明，不以医疗事故鉴定为解决前置的原则；\\n2、平等原则；\\n3、过错责任原则；\\n4、合法原则；\\n5、其他基本原则。法律依据：《医疗纠纷预防和处理条例》第二十二条\\n发生医疗纠纷，医患双方可以通过下列途径解决：\\n（一）双方自愿协商；\\n（二）申请人民调解；\\n（三）申请行政调解；\\n（四）向人民法院提起诉讼；\\n（五）法律、法规规定的其他途径。\\n第十八条\\n医疗机构应当建立健全投诉接待制度，设置统一的投诉管理部门或者配备专（兼）职人员，在医疗机构显著位置公布医疗纠纷解决途径、程序和联系方式等，方便患者投诉或者咨询。', '法律分析：处理医疗纠纷的基本原则：\\n1、以医疗事故鉴定为补充证明，不以医疗事故鉴定为解决前置的原则；\\n2、平等原则；\\n3、过错责任原则；\\n4、合法原则；\\n5、其他基本原则。\\n法律依据：《医疗纠纷预防和处理条例》 第二十二条 发生医疗纠纷，医患双方可以通过下列途径解决：\\n（一）双方自愿协商；\\n（二）申请人民调解；\\n（三）申请行政调解；\\n（四）向人民法院提起诉讼；\\n（五）法律、法规规定的其他途径。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"祖辈已去世，父亲的兄弟故意拖延解决房屋分割","answer":"'1、你父亲可向法院起诉依法继承房产，\\n2、我们擅长处理这类房产继承案件，愿意帮你华尔兹解决纠纷。', '你好，父亲的兄弟故意拖延解决房屋分割我们可以协助你', '父亲的兄弟故意拖延解决房屋分割可以起诉要求分割', '你好，继承人协商不成，可以向法院起诉分割。', '祖辈已去世，父亲的兄弟故意拖延解决房屋分割', '建议起诉对方，兄弟之间分房产谁都可以', '现在的争议是房屋对吗？其他的还有吗？', '您好3您可以通过起诉进行房屋分割的', '房屋继承问题，可以通过诉讼处理的。', '可以起诉法院依法分割，以上供您参考', '需要认真对待积极诉讼争取最大利益', '可以到法院起诉要求继承分割遗产。', '继承房产分割不了可司法程序处理', '你好，这种情况可以通过法院诉讼', '您好，这种情况可以通过诉讼解决', '好的，爷爷有遗嘱吗？怎么拖延的', '协商解决不成可通过诉讼方式维权', '可以起诉分割的，现在什么情况', '可以起诉啊，协商不了就起诉', '您好 建议您这边先协商的呢', '可以主动起诉主张分割房屋的', '你好 房子是公房还是私房', '你好。可以协助协商解决', '及时起诉要求办理继承', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"取保候审保证金数额标准是什么?","answer":"'1、保证金的起点为1000元。\\n2、决定机关应当综合考虑犯罪嫌疑人、被告人的社会危险性，案件的性质，犯罪嫌疑人、被告人经济状况等确定收取保证金的数额。\\n3、 取保候审保证金由县级以上执行机关统一收取和管理。', '取保候审的保证金的标准如下：\\n1、保证金的起点为1000元。\\n2、决定机关应当综合考虑犯罪嫌疑人、被告人的社会危险性，案件的性质，犯罪嫌疑人、被告人经济状况等确定收取保证金的数额。\\n3、 取保候审保证金由县级以上执行机关统一收取和管理。\\n根据《最高人民法院、最高人民检察院、公安部、国家安全部关于取保候审若干问题的规定》第五条规定，采取保证金形式取保候审的，保证金的起点数额为一千元。\\n决定机关应当以保证被取保候审人不逃避、不妨碍刑事诉讼活动为原则，综合考虑犯罪嫌疑人、被告人的社会危险性，案件的情节、性质，可能判处刑罚的轻重，犯罪嫌疑人、被告人经济状况，当地的经济发展水平等情况，确定收取保证金的数额。法律依据：《最高人民法院、最高人民检察院、公安部、国家安全部关于取保候审若干问题的规定》第五条\\n采取保证金形式取保候审的，保证金的起点数额为一千元。\\n决定机关应当以保证被取保候审人不逃避、不妨碍刑事诉讼活动为原则，综合考虑犯罪嫌疑人、被告人的社会危险性，案件的情节、性质，可能判处刑罚的轻重，犯罪嫌疑人、被告人经济状况，当地的经济发展水平等情况，确定收取保证金的数额。', '取保候审保证金标准实什么：取保候审是指公安机关对符合刑事诉讼法规定的犯罪嫌疑人决定取保候审时，为保证犯罪嫌疑人不妨碍、逃避刑事诉讼活动，公安机关支付一定数额的现金。一般情况下，保释金的数额应当根据下列情况确定。一是要保证诉讼活动的正常进行；二是取保候审人员的社会危险性；三是案件的性质和情节，可能判处的刑罚的轻重；四是取保候审人员的经济状况；以及其他常见的犯罪，如盗窃、诈骗、故意伤害等上千元，按照决策机关的要求，但有一种犯罪需要交纳高额保证金，如走私普通货物。\\n法律依据：取保候审保证金标准实什么：第六十四条 对于危害国家安全犯罪、恐怖活动犯罪、黑社会性质的组织犯罪、毒品犯罪等案件，证人、鉴定人、被害人因在诉讼中作证，本人或者其近亲属的人身安全面临危险的，人民法院、人民检察院和公安机关应当采取以下一项或者多项保护措施：(一)不公开真实姓名、住址和工作单位等个人信息;(二)采取不暴露外貌、真实声音等出庭作证措施;(三)禁止特定的人员接触证人、鉴定人、被害人及其近亲属;(四)对人身和住宅采取专门性保护措施;(五)其他必要的保护措施。证人、鉴定人、被害人认为因在诉讼中作证，本人或者其近亲属的人身安全面临危险的，可以向人民法院、人民检察院、公安机关请求予以保护。人民法院、人民检察院、公安机关依法采取保护措施，有关单位和个人应当配合。', '取保候审保证金数额标准：犯罪嫌疑人的保证金起点数额为人民币一千元。犯罪嫌疑人为未成年人的，保证金起点数额为人民币五百元。以上规定仅为起点金额的规定，上限是没有具体规定的。取保候审公安机关、检察院、法院都有权决定，因为以上规定是公安部规定的所以仅在公安机关决定时有效，对检察院、法院无效。法律依据：《刑事诉讼法》第六十六条\\n人民法院、人民检察院和公安机关根据案件情况，对犯罪嫌疑人、被告人可以拘传、取保候审或者监视居住。\\n《公安机关办理刑事案件程序规定》第八十七条\\n犯罪嫌疑人的保证金起点数额为人民币一千元。犯罪嫌疑人为未成年人的，保证金起点数额为人民币五百元。具体数额应当综合考虑保证诉讼活动正常进行的需要、犯罪嫌疑人的社会危险性、案件的性质、情节、可能判处刑罚的轻重以及犯罪嫌疑人的经济状况等情况确定。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"借条的有效期是多久,超出了诉讼时效,该如何处理!","answer":"'1、借条的有效期是指借条的诉讼时效，借条的诉讼时效不影响借条本身的效力。只要是合法签订的真实有效的借条无论多久，借条本身都是有效的。时间只是确保是否超过了诉讼时效，是否会得到法律的保护问题。\\n2、关于借条的诉讼时效，与民间借贷的诉讼时效一样要看是否约定了还款时间，如果写明了还款日期，那么诉讼时效就从还款日期的次日起计算3年。如果没有约定归还时间，则最长诉讼时效为20年。\\n3、从诉讼时效的角度看，如果借条注明了还款日期，那么诉讼时效就从还款日期的次日起计算。如果没有注明还款日期，则表明该合同系履行期限不明确的合同，债权人有权随时要求债务人履行债务，但须给对方必要的准备时间。法律依据：《民法典》第一百八十八条，向人民法院请求保护民事权利的诉讼时效期间为三年。法律另有规定的，依照其规定。\\n诉讼时效期间自权利人知道或者应当知道权利受到损害以及义务人之日起计算。法律另有规定的，依照其规定。但是，自权利受到损害之日起超过二十年的，人民法院不予保护，有特殊情况的，人民法院可以根据权利人的申请决定延长。', '1、借条的有效期是指借条的诉讼时效，借条的诉讼时效不影响借条本身的效力。只要是合法签订的真实有效的借条无论多久，借条本身都是有效的。时间只是确保是否超过了诉讼时效，是否会得到法律的保护问题。\\n2、关于借条的诉讼时效，与民间借贷的诉讼时效一样要看是否约定了还款时间，如果写明了还款日期，那么诉讼时效就从还款日期的次日起计算3年。如果没有约定归还时间，则最长诉讼时效为20年。法律依据：《民法典》第一百八十八条，向人民法院请求保护民事权利的诉讼时效期间为三年。法律另有规定的，依照其规定。\\n诉讼时效期间自权利人知道或者应当知道权利受到损害以及义务人之日起计算。法律另有规定的，依照其规定。但是，自权利受到损害之日起超过二十年的，人民法院不予保护，有特殊情况的，人民法院可以根据权利人的申请决定延长。', '1.借条的有效期是指借条的诉讼时效。\\n2.借条的诉讼时效不影响借条本身的效力。只要是合法签订的真实有效的借条无论多久，借条本身都是有效的。时间只是确保是否超过了诉讼时效，是否会得到法律的保护问题。关于借条的诉讼时效，与民间借贷的诉讼时效一样要看是否约定了还款时间，如果写明了还款日期，那么诉讼时效就从还款日期的次日起计算3年。如果没有约定归还时间，则最长诉讼时效为20年。法律依据：《中华人民共和国民法典》 第一百八十八条 向人民法院请求保护民事权利的诉讼时效期间为三年。法律另有规定的，依照其规定。诉讼时效期间自权利人知道或者应当知道权利受到损害以及义务人之日起计算。法律另有规定的，依照其规定。但是，自权利受到损害之日起超过二十年的，人民法院不予保护，有特殊情况的，人民法院可以根据权利人的申请决定延长。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"公司申请破产，怎么操作","answer":"'1、公司向人民法院提出破产申请；\\n2、提交破产申请书和有关证据；\\n3、提交财产状况说明、债务清册、债权清册、有关财务会计报告等资料；\\n4、人民法院应当自收到破产申请之日起十五日内裁定是否受理。', '你好！由债务人或债权人向法院提出申请...\\n由法院决定是否受理；\\n法院决定受理的，及时通知已知债权人，并予以公告；\\n制定和执行破产财产的分配...', '有相关法律问题可以聘请律师提供法律上的服务', '您好，要收集提供相关材料向法院提出申请', '您好，你问的这个问题，稍后我给你解答', '您好，携带材料到人民法院申请破产。', '申请破产要出具相关债权债务清单等。', '您好，具体要看情况才能细说', '你好，有保留相关证据资料吗', '你的咨询可以接入处理回访', '您好，贵公司在哪个地方', '符合条件是可以的操作的', '公司申请破产的流程是：\\n1、公司向人民法院提出破产申请；\\n2、提交破产申请书和有关证据；\\n3、提交财产状况说明、债务清册、债权清册、有关财务会计报告等资料；\\n4、人民法院应当自收到破产申请之日起十五日内裁定是否受理。法律依据：《中华人民共和国企业破产法》第八条\\n向人民法院提出破产申请，应当提交破产申请书和有关证据。破产申请书应当载明下列事项：\\n（一）申请人、被申请人的基本情况；\\n（二）申请目的；\\n（三）申请的事实和理由；\\n（四）人民法院认为应当载明的其他事项。\\n债务人提出申请的，还应当向人民法院提交财产状况说明、债务清册、债权清册、有关财务会计报告、职工安置预案以及职工工资的支付和社会保险费用的缴纳情况。', '申请公司破产的流程如下：\\n1、由债权人或者依法负有清算责任的人向人民法院申请破产清算；\\n2、提交破产申请书和有关证据。破产申请书应当载明申请人、被申请人的基本情况，申请目的，申请的事实和理由等事项。法律依据：《中华人民共和国企业破产法》第八条\\n向人民法院提出破产申请，应当提交破产申请书和有关证据。破产申请书应当载明下列事项：\\n（一）申请人、被申请人的基本情况；\\n（二）申请目的；\\n（三）申请的事实和理由；\\n（四）人民法院认为应当载明的其他事项。\\n债务人提出申请的，还应当向人民法院提交财产状况说明、债务清册、债权清册、有关财务会计报告、职工安置预案以及职工工资的支付和社会保险费用的缴纳情况。', '法律分析：公司申请破产的程序如下：\\n1、公司出现可以申请破产的情形，由债务人或者债权人向人民法院申请破产；\\n2、人民法院通知债务人；\\n3、人民法院裁定是否受理；\\n4、如裁定受理，应当同时指定管理人。法律依据：《中华人民共和国企业破产法》 第八条 向人民法院提出破产申请，应当提交破产申请书和有关证据。\\n破产申请书应当载明下列事项：\\n（一）申请人、被申请人的基本情况；\\n（二）申请目的；\\n（三）申请的事实和理由；\\n（四）人民法院认为应当载明的其他事项。\\n债务人提出申请的，还应当向人民法院提交财产状况说明、债务清册、债权清册、有关财务会计报告、职工安置预案以及职工工资的支付和社会保险费用的缴纳情况。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"派出所出警调解民事纠纷要收出警费的吗?","answer":"'1、公安机关处理、调解纠纷是职责所在，公民个人无需付费。\\n2、如民事纠纷不是公安机关管辖范围，公安机关会建议向法院、政府等机关处理。', '1、公安机关处理、调解纠纷是职责所在，公民个人无需付费。\\n2、如民事纠纷不是公安机关管辖范围，公安机关会建议向法院、政府等机关处理。', '警察收了出警费，你可以信访、也可以报案，他的行为不但违法，而且构成犯罪', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"写离婚协议书要写几份?","answer":"'1、写离婚协议书的时候，以下事项是必须要写明的：（1）离婚夫妻双方的姓名、身份证号，要和身份证上信息一致。（2）意思表示真实，明确表示双方是自愿离婚的（3）协议内容为双方经协商自愿达成（4）要有对子女抚养、财产和债务等事项的一致处理意见', '夫妻离婚协议书要写明下列内容：\\n1、夫妻双方自愿离婚的意思表示；\\n2、对子女抚养问题的协议；\\n3、对夫妻共同债务的约定；\\n4、夫妻共同财产如何处理；\\n5、其他涉及夫妻双方且应当载明的事项。\\n《中华人民共和国民法典》第一千零七十六条法律依据：《中华人民共和国民法典》第一千零七十六条\\n《中华人民共和国民法典》第一千零七十六条\\n夫妻双方自愿离婚的，应当签订书面离婚协议，并亲自到婚姻登记机关申请离婚登记。\\n离婚协议应当载明双方自愿离婚的意思表示和对子女抚养、财产以及债务处理等事项协商一致的意见。\\n第一千零七十八条\\n婚姻登记机关查明双方确实是自愿离婚，并已经对子女抚养、财产以及债务处理等事项协商一致的，予以登记，发给离婚证。', '离婚协议书有效的书写方式：首先应当写明协议双方的姓名、性别、年龄等基本身份信息。然后，应当在主体部分就离婚、子女抚养、债务、财产等内容进行明确约定。最后，应当由双方签字，并注明订立时间。法律依据：《中华人民共和国民法典》第一千零六十五条\\n男女双方可以约定婚姻关系存续期间所得的财产以及婚前财产归各自所有、共同所有或者部分各自所有、部分共同所有。约定应当采用书面形式。没有约定或者约定不明确的，适用本法第一千零六十二条、第一千零六十三条的规定。\\n夫妻对婚姻关系存续期间所得的财产以及婚前财产的约定，对双方具有法律约束力。\\n夫妻对婚姻关系存续期间所得的财产约定归各自所有，夫或者妻一方对外所负的债务，相对人知道该约定的，以夫或者妻一方的个人财产清偿。\\n第一千零八十七条\\n离婚时，夫妻的共同财产由双方协议处理；协议不成的，由人民法院根据财产的具体情况，按照照顾子女、女方和无过错方权益的原则判决。\\n对夫或者妻在家庭土地承包经营中享有的权益等，应当依法予以保护。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"离婚协议书是由谁写怎么写","answer":"'1、写离婚协议书的时候，以下事项是必须要写明的：（1）离婚夫妻双方的姓名、身份证号，要和身份证上信息一致。（2）意思表示真实，明确表示双方是自愿离婚的（3）协议内容为双方经协商自愿达成（4）要有对子女抚养、财产和债务等事项的一致处理意见', '离婚协议书书写内容包括：\\n1、写明离婚是双方真实意思表示；\\n2、写明财产分割和子女抚养还有债务问题的处理意见；\\n3、写明其他约定。\\n同时离婚协议不得损害别人的利益，然后双方共同到婚姻登记机关办理离婚登记，此时离婚协议书即可生效。离婚协议书是指当事人双方自愿离婚，出于合意而解除婚姻关系，对子女和财产等问题作适当处理而达成的一种书面约定。男女双方就自愿协议离婚提出申请，申请双方应当持户口证明、居民身份证、离婚协议书和结婚证，双方亲自到一方户口所在地的婚姻登记机关申请离婚。经过三十日的离婚冷静期后，三十日内，双方应当亲自到婚姻登记机关申请发给离婚证，就可以拿到离婚证。法律依据：《中华人民共和国民法典》\\n第一千零七十六条夫妻双方自愿离婚的，应当签订书面离婚协议，并亲自到婚姻登记机关申请离婚登记。\\n离婚协议应当载明双方自愿离婚的意思表示和对子女抚养、财产以及债务处理等事项协商一致的意见。', '离婚协议书的撰写内容包含：\\n1、夫妻双方的身份信息等；\\n2、夫妻双方协议离婚的事实和理由；\\n3、离婚协议应当载明双方自愿离婚的意思表示和对子女抚养、财产以及债务处理等事项协商一致的意见。法律依据：《民法典》第一千零七十六条\\n夫妻双方自愿离婚的，应当签订书面离婚协议，并亲自到婚姻登记机关申请离婚登记。\\n离婚协议应当载明双方自愿离婚的意思表示和对子女抚养、财产以及债务处理等事项协商一致的意见。\\n第一千零七十七条\\n自婚姻登记机关收到离婚登记申请之日起三十日内，任何一方不愿意离婚的，可以向婚姻登记机关撤回离婚登记申请。\\n前款规定期限届满后三十日内，双方应当亲自到婚姻登记机关申请发给离婚证；未申请的，视为撤回离婚登记申请。\\n第一千零七十八条\\n婚姻登记机关查明双方确实是自愿离婚，并已经对子女抚养、财产以及债务处理等事项协商一致的，予以登记，发给离婚证。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"对方败诉法院找不到人诉讼费退？？","answer":"'1、判决书生效后，可以向人民法院提交强制执行申请书，但要注意期限。《强制执行申请书》是公民、法人或其他组织在对方拒不履行裁判确定的义务的情况下，根据已经发生效力的法律文书，向有管辖权的人民法院提出申请，责令对方履行义务时使用的文书。\\n2、判决书生效后，申请执行的期间为2年。 《民事诉讼法》第二百三十九条规定：申请执行的期间为二年。申请执行时效的中止、中断，适用法律有关诉讼时效中止、中断的规定。 前款规定的期间，从法律文书规定履行期间的最后一日起计算；法律文书规定分期履行的，从规定的每次履行期间的最后一日起计算；法律文书未规定履行期间的，从法律文书生效之日起计算。\\n3、法院强制执行后，可以根据败诉方名下所持有物，进行估价拍卖，最后将金额返还给胜诉方。', '您好，根据您的描述，法院找不到被告，不会退诉讼费，驳回原告诉讼请求才全部退费。', '作为原告你可以申请法院强制执行，执行被告名下的财产。', '是强制执行的阶段了吧？', '打官司胜诉，判决书和诉讼费收据都找不到，也能退款。\\n到法院找案件承办法官说明情况，要求退款，法官会给复印判决书和诉讼费收据，然后办理退费手续的。\\n退还的诉讼费一般是转账，不给现金，所以，必须提供银行账户。', '法院不退诉讼费可以向上级法院投诉。\\n诉讼费用由败诉方负担，案件审结后，人民法院应当在判决书、裁定书或者调解书中写明当事人各方应当负担的数额。需要向当事人退还诉讼费用的，人民法院应当自法律文书生效之日起15日内退还有关当事人。\\n第二审人民法院决定将案件发回重审的，应当退还上诉人已交纳的第二审案件受理费，第一审人民法院裁定不予受理或者驳回起诉的，应当退还当事人已交纳的案件受理费。当事人对第一审人民法院不予受理、驳回起诉的裁定提起上诉，第二审人民法院维持第一审人民法院作出的裁定的，第一审人民法院应当退还当事人已交纳的案件受理费。法律依据：《中华人民共和国诉讼费用交纳办法》\\n第二十二条 原告自接到人民法院交纳诉讼费用通知次日起7日内交纳案件受理费；反诉案件由提起反诉的当事人自提起反诉次日起7日内交纳案件受理费。\\n上诉案件的案件受理费由上诉人向人民法院提交上诉状时预交。双方当事人都提起上诉的，分别预交。上诉人在上诉期内未预交诉讼费用的，人民法院应当通知其在7日内预交。\\n申请费由申请人在提出申请时或者在人民法院指定的期限内预交。\\n当事人逾期不交纳诉讼费用又未提出司法救助申请，或者申请司法救助未获批准，在人民法院指定期限内仍未交纳诉讼费用的，由人民法院依照有关规定处理。第二十七条 第二审人民法院决定将案件发回重审的，应当退还上诉人已交纳的第二审案件受理费。\\n第一审人民法院裁定不予受理或者驳回起诉的，应当退还当事人已交纳的案件受理费；当事人对第一审人民法院不予受理、驳回起诉的裁定提起上诉，第二审人民法院维持第一审人民法院作出的裁定的，第一审人民法院应当退还当事人已交纳的案件受理费。', '法院不退诉讼费当事人可以向上级法院投诉。\\n我国法律规定规定诉讼费用由败诉方负担，案件审结后，人民法院应当在判决书、裁定书或者调解书中写明当事人各方应当负担的数额。需要向当事人退还诉讼费用的，人民法院应当自法律文书生效之日起15日内退还有关当事人。\\n且第一审人民法院裁定不予受理或者驳回起诉的，应当退还当事人已交纳的案件受理费，当事人对第一审人民法院不予受理、驳回起诉的裁定提起上诉，第二审人民法院维持第一审人民法院作出的裁定的，第一审人民法院应当退还当事人已交纳的案件受理费。第二审人民法院决定将案件发回重审的，应当退还上诉人已交纳的第二审案件受理费。法律依据：《诉讼费用交纳办法》\\n第八条 下列案件不交纳案件受理费：\\n（一）依照民事诉讼法规定的特别程序审理的案件；\\n（二）裁定不予受理、驳回起诉、驳回上诉的案件；\\n（三）对不予受理、驳回起诉和管辖权异议裁定不服，提起上诉的案件；\\n（四）行政赔偿案件。第二十九条 诉讼费用由败诉方负担，胜诉方自愿承担的除外。部分胜诉、部分败诉的，人民法院根据案件的具体情况决定当事人各自负担的诉讼费用数额。共同诉讼当事人败诉的，人民法院根据其对诉讼标的的利害关系，决定当事人各自负担的诉讼费用数额。第五十三条 案件审结后，人民法院应当将诉讼费用的详细清单和当事人应当负担的数额书面通知当事人，同时在判决书、裁定书或者调解书中写明当事人各方应当负担的数额。需要向当事人退还诉讼费用的，人民法院应当自法律文书生效之日起15日内退还有关当事人。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"90年建的房，，到现在都没有房产证，该怎么办","answer":"'1、到不动产登记机构以书面的形式提出申请;\\n2、提交身份证明、申请登记表等相关材料;\\n3、工作人员审验材料;\\n4、审验通过后自受理之日起三十个工作日内办理完毕，颁发权属证书。', '您好，没有房产证日后交易会有诸多不便，建议尽快办理。可以走行政诉讼，要求房管局办理。', '你这个房子是村里集体统一规划的土地，还是怎么样的，最好能深入了解', '你好，这个情况要去自然资源和规划局看看', '如果是合法建造的，可以请求补办产权证的', '没有产权证 就先住着呗 然后去补办', '房产证现在统一称之为不动产证，如果有遇到房产证的相关问题，可以去当地的不动产登记中心去咨询相关的解决方法。', '你好：可以起诉解决', '向房管土地职能部门申请', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，如果房子被拍卖","answer":"'1、到房管局查封被执行人的房屋产权；\\n2、委托评估公司对房屋的价值进行评估；\\n3、评估结果出来后，根据评估价值，确定拍卖保留价', '你好，请问具体想要咨询什么问题？请具体描述一下，以便为你解答。', '具体是哪方面的法律问题可以留言', '请介绍具体情况以便回复', '可以查封拍卖，建议尽快申请保全', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"今天在电信厅，办了橙分期能取消吗？","answer":"'1、办理橙分期一般是不能取消的，因本人在办理的时候会签署分期协议；如果在不知情情况下办理，可以到办理的营业厅处理\\n2、法律依据：《中华人民共和国消费者权益保护法》第三十九条消费者和经营者发生消费者权益争议的，可与经营者协商和解；请求消费者协会或者依法成立的其他调解组织调解', '你好，可与对方协商处理', '刚刚办的橙分期可以取消吗，详询服务平台', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"劳动仲裁的裁决书需要开生效证明吗","answer":"'1、劳动仲裁裁决书不需要开生效证明。2、劳动仲裁裁决书，是法律文书，具体法律效力，对于终局裁决，裁决书结尾处都会写明裁决书自作出之日起即发生法律效力，如果申请人不服，可以向法院起诉；如果被申请人有证据证明本裁决书具有《劳动争议调解仲裁法》第四十九条规定情形之一的，可以自收到本裁决书三十日内向中院申请撤销；3、对于非终局裁决，双方当事人如对裁决不服，可自收到裁决书之日起十五日内向法院起诉；期满不起诉，裁决即发生法律效力。\\n法律依据：《中华人民共和国劳动争议调解仲裁法》第四十七条下列劳动争议，除本法另有规定的外，仲裁裁决为终局裁决，裁决书自作出之日起发生法律效力：（一）追索劳动报酬、工伤医疗费、经济补偿或者赔偿金，不超过当地月最低工资标准十二个月金额的争议；（二）因执行国家的劳动标准在工作时间、休息休假、社会保险等方面发生的争议。', '法律分析：1、劳动仲裁裁决书不需要开生效证明。2、劳动仲裁裁决书，是法律文书，具体法律效力，对于终局裁决，裁决书结尾处都会写明裁决书自作出之日起即发生法律效力，如果申请人不服，可以向法院起诉；如果被申请人有证据证明本裁决书具有《劳动争议调解仲裁法》第四十九条规定情形之一的，可以自收到本裁决书三十日内向中院申请撤销；3、对于非终局裁决，双方当事人如对裁决不服，可自收到裁决书之日起十五日内向法院起诉；期满不起诉，裁决即发生法律效力；法律依据：《中华人民共和国劳动争议调解仲裁法》第四十七条 下列劳动争议，除本法另有规定的外，仲裁裁决为终局裁决，裁决书自作出之日起发生法律效力：（一）追索劳动报酬、工伤医疗费、经济补偿或者赔偿金，不超过当地月最低工资标准十二个月金额的争议；（二）因执行国家的劳动标准在工作时间、休息休假、社会保险等方面发生的争议。', '劳动仲裁不需要开具生效证明，终局裁决自作出之日起发生法律效力，其他仲裁作出之后期满不起诉的，裁决书发生法律效力。\\n《劳动争议调解仲裁法》\\n第四十七条终局裁决\\n下列劳动争议，除本法另有规定的外，仲裁裁决为终局裁决，裁决书自作出之日起发生法律效力：（一）追索劳动报酬、工伤医疗费、经济补偿或者赔偿金，不超过当地月最低工资标准十二个月金额的争议；（二）因执行国家的劳动标准在工作时间、休息休假、社会保险等方面发生的争议。\\n第五十条不服仲裁裁决提起诉讼\\n当事人对本法第四十七条规定以外的其他劳动争议案件的仲裁裁决不服的，可以自收到仲裁裁决书之日起十五日内向人民法院提起诉讼；期满不起诉的，裁决书发生法律效力。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"谁知道北京亦庄开发区劳动仲裁部门在哪里?","answer":"'1、劳动仲裁部门在用人单位所在地或劳动合同履行地劳动仲裁委员会。\\n2、法律依据：《中华人民共和国劳动争议调解仲裁法》\\n第二十一条劳动争议委员会负责管辖本区域内发生的劳动争议。仲裁委员会负责管辖本区域内发生的劳动争议。\\n劳动争议由劳动合同履行地或者用人单位所在地的劳动争议仲裁委员会管辖。双方当事人分别向劳动合同履行地和用人单位所在地的劳动争议仲裁委员会申请仲裁的，由劳动合同履行地的劳动争议仲裁委员会管辖。\\n\\n《中华人民共和国劳动人事争议仲裁办案规则》\\n第八条\\n劳动合同履行地为劳动者实际工作场所地，用人单位所在地为用人单位注册、登记地或者主要办事机构所在地。用人单位未经注册、登记的，其出资人、开办单位或者主管部门所在地为用人单位所在地。\\n双方当事人分别向劳动合同履行地和用人单位所在地的仲裁委员会申请仲裁的，由劳动合同履行地的仲裁委员会管辖。有多个劳动合同履行地的，由最先受理的仲裁委员会管辖。劳动合同履行地不明确的，由用人单位所在地的仲裁委员会管辖。\\n案件受理后，劳动合同履行地或者用人单位所在地发生变化的，不改变争议仲裁的管辖。', '劳动仲裁申请的地点，一般是劳动合同履行地或者用人单位所在地的劳动争议仲裁委员会。如果双方当事人分别向上述仲裁委员会提出申请的，则由劳动合同履行地的劳动争议仲裁委员会管辖。法律依据：《中华人民共和国劳动争议调解仲裁法》第二十一条\\n劳动争议仲裁委员会负责管辖本区域内发生的劳动争议。\\n劳动争议由劳动合同履行地或者用人单位所在地的劳动争议仲裁委员会管辖。双方当事人分别向劳动合同履行地和用人单位所在地的劳动争议仲裁委员会申请仲裁的，由劳动合同履行地的劳动争议仲裁委员会管辖。\\n第五十条\\n当事人对本法第四十七条规定以外的其他劳动争议案件的仲裁裁决不服的，可以自收到仲裁裁决书之日起十五日内向人民法院提起诉讼；期满不起诉的，裁决书发生法律效力。', '北京劳动仲裁流程为以下几点：\\n1、申请仲裁；\\n2、领取通知书；\\n3、准备资料。劳动仲裁申请书（详细陈述申请事项事实理由），一式两份或按被申请人人数提供，申请人身份证明及复印件，《授权委托书》，注明委托事项，同时提交受委托代理人的身份证复印件，被申请人工商注册信息资料，申请人与被申请人存在劳动关系的证明材料（证明材料包括：劳动合同、暂住证、工作证、厂牌、工卡、工资表（单）、入职登记表、押金收据、以及被处罚凭证和被开除、除名、辞退、解除（或终止）劳动关系通知或证书等）。申请人提交证明材料时，应附原件及复印件各一份，审核后退回原件，《证据材料清单》一式两份。法律依据：《中华人民共和国劳动争议调解仲裁法》\\n第二十八条 申请人申请仲裁应当提交书面仲裁申请，并按照被申请人人数提交副本。\\n仲裁申请书应当载明下列事项：\\n（一）劳动者的姓名、性别、年龄、职业、工作单位和住所，用人单位的名称、住所和法定代表人或者主要负责人的姓名、职务；\\n（二）仲裁请求和所根据的事实、理由；\\n（三）证据和证据来源、证人姓名和住所。\\n书写仲裁申请确有困难的，可以口头申请，由劳动争议仲裁委员会记入笔录，并告知对方当事人。第三十条 劳动争议仲裁委员会受理仲裁申请后，应当在五日内将仲裁申请书副本送达被申请人。\\n被申请人收到仲裁申请书副本后，应当在十日内向劳动争议仲裁委员会提交答辩书。劳动争议仲裁委员会收到答辩书后，应当在五日内将答辩书副本送达申请人。被申请人未提交答辩书的，不影响仲裁程序的进行。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"劳动法对于旷工是如何规定的?","answer":"'1、劳动法对旷工没有任何惩罚性的强制规定，旷工如何处理应当由企业通过内部管理处理，这也是企业用工自主权的体现;\\n2、一般职工旷工企业都会通过考核工资或奖金的形式，但是必须依照企业的考核制度做出;\\n3、如果你认为考核结果或过程不合理，或者没有依据企业规章制度考核，可以向劳动监察大队投诉;\\n4、如果单位对这块没有规定，则不得作出处理，处理必须要有依据并且合理。法律依据：《工资支付暂行规定》第四条 工资支付主要包括：工资支付项目、工资支付水平、工资支付形式、工资支付对象、工资支付时间以及特殊情况下的工资支付。\\n《工资支付暂行规定》第五条 工资应当以法定货币支付。不得以实物及有价证券替代货币支付。\\n《工资支付暂行规定》第六条 用人单位应将工资支付给劳动者本人。劳动者本人因故不能领取工资时，可由其亲属或委托他人代领。用人单位可委托银行代发工资。\\n用人单位必须书面记录支付劳动者工资的数额、时间、领取者的姓名以及签字，并保存两年以上备查。用人单位在支付工资时应向劳动者提供一份其个人的工资清单。', '1、劳动法对旷工没有任何惩罚性的强制规定，旷工如何处理应当由企业通过内部管理处理，这也是企业用工自主权的体现;2、一般职工旷工企业都会通过考核工资或奖金的形式，但是必须依照企业的考核制度做出;3、如果你认为考核结果或过程不合理，或者没有依据企业规章制度考核，可以向劳动监察大队投诉;4、如果单位对这块没有规定，则不得作出处理，处理必须要有依据并且合理。法律依据：《工资支付暂行规定》\\n第四条工资支付主要包括：工资支付项目、工资支付水平、工资支付形式、工资支付对象、工资支付时间以及特殊情况下的工资支付。第五条工资应当以法定货币支付。不得以实物及有价证券替代货币支付。第六条用人单位应将工资支付给劳动者本人。劳动者本人因故不能领取工资时，可由其亲属或委托他人代领。用人单位可委托银行代发工资。用人单位必须书面记录支付劳动者工资的数额、时间、领取者的姓名以及签字，并保存两年以上备查。用人单位在支付工资时应向劳动者提供一份其个人的工资清单。', '法律分析：劳动法对旷工处罚没有具体标准，只规定了，如果因为旷工给用人单位造成经济损失的，用人单位可以要求赔偿的。法律依据： 《中华人民共和国工资支付暂行规定》 第十六条 因劳动者本人原因给用人单位造成经济损失的，用人单位可按照劳动合同的约定要求其赔偿经济损失。经济损失的赔偿，可从劳动者本人的工资中扣除。但每月扣除的部分不得超过劳动者当月工资的20％。若扣除后的剩余工资部分低于当地月最低工资标准，则按最低工资标准支付。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"如何判断是否属于医疗事故?","answer":"'1、医疗事故的主体应该合法的医疗机构及其医务人员；\\n2、医疗机构及其医务人员违反了医疗卫生管理法律、法规和诊疗护理规范、常规；\\n3、医疗事故的直接行为人在诊疗护理中存在主观过失；\\n4、患者存在人身损害后果；医疗行为与损害后果之间存在因果关系。\\n发生医疗事故的，医疗机构应当按照规定向所在地卫生行政部门报告。发生重大医疗过失行为的，当事人对首次医疗事故技术鉴定结论不服的，可以自收到首次鉴定结论之日起15日内向医疗机构所在地卫生行政部门提出再次鉴定的申请。', '判断医疗事故的依据如下：\\n1、医疗事故的主体应该合法的医疗机构及其医务人员；\\n2、医疗机构及其医务人员违反了医疗卫生管理法律、法规和诊疗护理规范、常规；\\n3、医疗事故的直接行为人在诊疗护理中存在主观过失；\\n4、患者存在人身损害后果；医疗行为与损害后果之间存在因果关系。\\n发生医疗事故的，医疗机构应当按照规定向所在地卫生行政部门报告。发生重大医疗过失行为的，当事人对首次医疗事故技术鉴定结论不服的，可以自收到首次鉴定结论之日起15日内向医疗机构所在地卫生行政部门提出再次鉴定的申请。法律依据：《医疗事故处理条例》\\n第二条\\n本条例所称医疗事故，是指医疗机构及其医务人员在医疗活动中，违反医疗卫生管理法律、行政法规、部门规章和诊疗护理规范、常规，过失造成患者人身损害的事故。', '判断是不是医疗事故，可以从以下四个方面来分析\\n1、发生医疗事故的主体是医疗机构及其医务人员；\\n2、行为的违法性；\\n3、过失造成患者人身损害；\\n4、过失行为和后果之间存在因果关系。法律依据：《医疗事故处理条例》第二条\\n本条例所称医疗事故，是指医疗机构及其医务人员在医疗活动中，违反医疗卫生管理法律、行政法规、部门规章和诊疗护理规范、常规，过失造成患者人身损害的事故。', '判断是不是医疗事故，要看该事故的主体是不是合法的医疗机构及其医务人员，主体是不是违反了医疗卫生管理法律，是不是对患者造成了人身损害，医疗行为与损害后果之间是不是存在因果关系。法律依据：《医疗事故处理条例》第二条\\n本条例所称医疗事故，是指医疗机构及其医务人员在医疗活动中，违反医疗卫生管理法律、行政法规、部门规章和诊疗护理规范、常规，过失造成患者人身损害的事故。\\n第三条\\n处理医疗事故，应当遵循公开、公平、公正、及时、便民的原则，坚持实事求是的科学态度，做到事实清楚、定性准确、责任明确、处理恰当。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"怎么判断是否属于医疗事故?","answer":"'1、医疗事故的主体应该合法的医疗机构及其医务人员；\\n2、医疗机构及其医务人员违反了医疗卫生管理法律、法规和诊疗护理规范、常规；\\n3、医疗事故的直接行为人在诊疗护理中存在主观过失；\\n4、患者存在人身损害后果；医疗行为与损害后果之间存在因果关系。\\n发生医疗事故的，医疗机构应当按照规定向所在地卫生行政部门报告。发生重大医疗过失行为的，当事人对首次医疗事故技术鉴定结论不服的，可以自收到首次鉴定结论之日起15日内向医疗机构所在地卫生行政部门提出再次鉴定的申请。', '我专做医疗案件，国内接案。如需帮助可将患者所有病历发给我，免费帮你分析下医院责任及诉讼风险', '判断医疗事故的依据如下：\\n1、医疗事故的主体应该合法的医疗机构及其医务人员；\\n2、医疗机构及其医务人员违反了医疗卫生管理法律、法规和诊疗护理规范、常规；\\n3、医疗事故的直接行为人在诊疗护理中存在主观过失；\\n4、患者存在人身损害后果；医疗行为与损害后果之间存在因果关系。\\n发生医疗事故的，医疗机构应当按照规定向所在地卫生行政部门报告。发生重大医疗过失行为的，当事人对首次医疗事故技术鉴定结论不服的，可以自收到首次鉴定结论之日起15日内向医疗机构所在地卫生行政部门提出再次鉴定的申请。法律依据：《医疗事故处理条例》\\n第二条\\n本条例所称医疗事故，是指医疗机构及其医务人员在医疗活动中，违反医疗卫生管理法律、行政法规、部门规章和诊疗护理规范、常规，过失造成患者人身损害的事故。', '判断是不是医疗事故，可以从以下四个方面来分析\\n1、发生医疗事故的主体是医疗机构及其医务人员；\\n2、行为的违法性；\\n3、过失造成患者人身损害；\\n4、过失行为和后果之间存在因果关系。法律依据：《医疗事故处理条例》第二条\\n本条例所称医疗事故，是指医疗机构及其医务人员在医疗活动中，违反医疗卫生管理法律、行政法规、部门规章和诊疗护理规范、常规，过失造成患者人身损害的事故。', '法律分析：1、医疗事故是指医疗机构及其医务人员在医疗活动中，违反医疗卫生管理法律、行政法规、部门规章和诊疗护理规范、常规，过失造成患者人身损害的事故。确定是否为医疗事故目前需要医疗事故鉴定委员会鉴定才能认定。\\n2、医疗纠纷是指发生在医疗卫生、预防保健、医学美容等具有合法资质的医疗企事业法人或机构中，一方(或多方)当事人认为另一方(或多方)当事人在提供医疗服务或履行法定义务和约定义务时存在过失，造成实际损害后果，应当承担违约责任或侵权责任，但双方(或多方)当事人对所争议事实认识不同、相互争执、各执己见的情形。\\n医疗纠纷，涵盖了医疗事故、医疗差错、医疗意外、并发症和产品质量、疾病自然转归等，医疗事故属于医疗纠纷的一种情形，虽然涉及医疗纠纷，但不一定会构成医疗事故。法律依据：《医疗事故处理条例》 第二条 本条例所称医疗事故，是指医疗机构及其医务人员在医疗活动中，违反医疗卫生管理法律、行政法规、部门规章和诊疗护理规范、常规，过失造成患者人身损害的事故。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"医疗纠纷处理规定包括哪些内容","answer":"'1、医疗机构及其医务人员预防医疗纠纷的措施；\\n2、医疗纠纷的处理途径和注意事项；\\n3、医疗机构违反相关规定的法律责任。', '医疗纠纷处理规定有以下内容：\\n1、医疗机构及其医务人员预防医疗纠纷的措施；\\n2、医疗纠纷的处理途径和注意事项；\\n3、医疗机构违反相关规定的法律责任。法律依据：《医疗纠纷预防和处理条例》第九条\\n医疗机构及其医务人员在诊疗活动中应当以患者为中心，加强人文关怀，严格遵守医疗卫生法律、法规、规章和诊疗相关规范、常规，恪守职业道德。\\n医疗机构应当对其医务人员进行医疗卫生法律、法规、规章和诊疗相关规范、常规的培训，并加强职业道德教育。\\n第二十条\\n患者应当遵守医疗秩序和医疗机构有关就诊、治疗、检查的规定，如实提供与病情有关的信息，配合医务人员开展诊疗活动。', '法律分析：医疗纠纷的处理程序如下：1、医疗纠纷发生，患者及家属向医疗单位或其主管部门投诉；2、医疗单位或其主管部门接到投诉后应立即指派专人妥善保管原始资料，封存有关医疗物品；3、组织医疗行政管理部门展开调查，并形成调查报告，必要时报告上级卫生行政部门；4、调查后，由医务部与病人协商解决；5、不能协商解决的，将调查结果报医疗纠纷处理领导小组或医疗单位领导；6、将医疗纠纷处理领导小组或医疗单位处理意见与病人或家属商谈，争取协调解决。如确属医疗单位问题，必要时予以经济补偿或赔偿。医疗纠纷的发生和处理情况应报上级卫生行政部门。法律依据：《医疗事故处理条例》 第三十七条 发生医疗事故争议，当事人申请卫生行政部门处理的，应当提出书面申请。申请书应当载明申请人的基本情况、有关事实、具体请求及理由等。\\n当事人自知道或者应当知道其身体健康受到损害之日起1年内，可以向卫生行政部门提出医疗事故争议处理申请。', '处理医疗纠纷法规包括：《医疗事故处理条例》第四十六条、第四十七条等。前述法律规定，医疗纠纷发生后，当事人可以进行协商处理，协商不成的，可以由卫生行政部门调解，可以直接向人民法院提起民事诉讼。法律依据：《医疗事故处理条例》第四十六条\\n发生医疗事故的赔偿等民事责任争议，医患双方可以协商解决；不愿意协商或者协商不成的，当事人可以向卫生行政部门提出调解申请，也可以直接向人民法院提起民事诉讼。\\n第四十七条\\n双方当事人协商解决医疗事故的赔偿等民事责任争议的，应当制作协议书。协议书应当载明双方当事人的基本情况和医疗事故的原因、双方当事人共同认定的医疗事故等级以及协商确定的赔偿数额等，并由双方当事人在协议书上签名。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"网约车新能源车租赁合同纠纷","answer":"'1、协商，合同当事人在友好的基础上，通过相互协商解决纠纷，这是最佳的方式。\\n2、调解，合同当事人如果不能协商一致，可以要求有关机构调解，当事人还可以要求合同管理机关、仲裁机构、法庭等进行调解。\\n3、不愿调解的，可根据合同中规定的仲裁条款或双方在纠纷发生后达成的仲裁协议向仲裁机构申请仲裁。\\n4、诉讼，如果合同中没有订立仲裁条款，事后也没有达成仲裁协议，合同当事人可以将合同纠纷起诉到法院，寻求司法解决。', '你好，租赁合同属于民事纠纷，按照合同约定解决即可，在不违背平等原则', '你好，可以说下租金合同具体情况，方便我为你解答。', '你好！合同纠纷双方可以先协商 协商不成就起诉仲裁', '您好，这种情况才可以委托当地律师来处理', '你好！可以详细说明一下需要解决的问题', '你好,根据你描述是可以处理合同纠纷', '你好，这个有问题就建议具体进行描述', '你好，租赁合同到期了还是金额不对', '我们可以提供法律方面的协助！', '可以把合同发我们看下，我们协助你', '你好，是关于租赁合同的什么问题呢', '你好，可以协助你处理合同纠纷的', '你好!可以帮你解答相关法律问题', '你好，合同纠纷可以用法律维权', '你好，简单说明一下案件情况', '你好 合同的具体内容是什么', '你好！你可以和对方协商解决', '您好，什么纠纷呢？具体说说', '你好，请问具体是怎么了呢', '合同纠纷可以帮你协商', '具体要看合同违约责任', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"医疗纠纷解决4种途径是什么?","answer":"'1、协商，达成一致意见，双方签订协议书，可以办理公证或律师见证，并报卫生行政主管部门备案；\\n2、申请卫生行政部门处理，当事人应当提出书面申请，并在知道或应当知道身体健康受到损害之日起1年内提出；\\n3、向人民法院起诉，以侵权为案由的，诉讼时效为3年；\\n4、人民调解委员会调解', '医疗纠纷解决4种途径如下：\\n1、协商，达成一致意见，双方签订协议书，可以办理公证或律师见证，并报卫生行政主管部门备案；\\n2、申请卫生行政部门处理，当事人应当提出书面申请，并在知道或应当知道身体健康受到损害之日起1年内提出；\\n3、向人民法院起诉，以侵权为案由的，诉讼时效为1年；\\n4、调解、仲裁等。\\n医疗损害鉴定的流程怎么走\\n医疗损害鉴定的流程如下：\\n1、司法鉴定机构指派鉴定人；\\n2、鉴定人制定鉴定方案；\\n3、召开听证会；\\n4、综合分析。对鉴定中发现的问题及其在案件中的作用进行全面、综合的分析、研究和判断；\\n5、鉴定的记录和符复核。\\n：《中华人民共和国民法典》第一千二百一十八条法律依据：：《中华人民共和国民法典》第一千二百一十八条\\n患者在诊疗活动中受到损害，医疗机构或者其医务人员有过错的，由医疗机构承担赔偿责任。\\n第一千二百二十二条\\n患者在诊疗活动中受到损害，有下列情形之一的，推定医疗机构有过错：\\n（一）违反法律、行政法规、规章以及其他有关诊疗规范的规定；\\n（二）隐匿或者拒绝提供与纠纷有关的病历资料；\\n（三）遗失、伪造、篡改或者违法销毁病历资料。', '医疗纠纷解决的最新途径有：1、双方自行协商解决;2、卫生行政部门的处理，医疗事故发生后，当事人可申请卫生行政部门处理，对符合医疗事故处理条例规定条件的，卫生行政部门应及时受理;对需要进行医疗事故技术鉴定的应当交由负责医疗事故技术鉴定工作的医学会组织鉴定;3、诉讼解决，指通过法院的审理来解决医疗事故纠纷。法律依据：《医疗事故技术鉴定暂行办法全文》第十一条解决医疗事故争议涉及多个医疗机构的，应当由涉及的所有医疗机构与患者共同委托其中任何一所医疗机构所在地负责组织首次医疗事故技术鉴定工作的医学会进行医疗事故技术鉴定。医疗事故争议涉及多个医疗机构，当事人申请卫生行政部门处理的，只可以向其中一所医疗机构所在地卫生行政部门提出处理申请。', '一般医疗纠纷解决途径会有以下几种：\\n（一）双方自愿协商；\\n（二）申请人民调解；\\n（三）申请行政调解；\\n（四）向人民法院提起诉讼；\\n（五）法律、法规规定的其他途径。法律依据：《医疗纠纷预防和处理条例》第二十二条\\n发生医疗纠纷，医患双方可以通过下列途径解决：\\n（一）双方自愿协商；\\n（二）申请人民调解；\\n（三）申请行政调解；\\n（四）向人民法院提起诉讼；\\n（五）法律、法规规定的其他途径。\\n《医疗事故处理条例》第二条\\n本条例所称医疗事故，是指医疗机构及其医务人员在医疗活动中，违反医疗卫生管理法律、行政法规、部门规章和诊疗护理规范、常规，过失造成患者人身损害的事故。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"可以通过哪些途径解决医疗纠纷","answer":"'1、协商，达成一致意见，双方签订协议书；\\n2、申请卫生行政部门处理，当事人应当提出书面申请，并在知道或应当知道身体健康受到损害之日起1年内提出；\\n3、向人民法院起诉，以侵权为案由的，诉讼时效为3年；\\n4、调解。5、法律规定的其他途径', '解决医疗纠纷的途径如下：\\n1、协商，达成一致意见，双方签订协议书，可以办理公证或律师见证，并报卫生行政主管部门备案；\\n2、申请卫生行政部门处理，当事人应当提出书面申请，并在知道或应当知道身体健康受到损害之日起1年内提出；\\n3、向人民法院起诉，以侵权为案由的，诉讼时效为1年；\\n4、调解、仲裁等。\\n医疗损害鉴定的流程怎么走\\n1、司法鉴定机构指派鉴定人；\\n2、鉴定人制定鉴定方案；\\n3、召开听证会；\\n4、综合分析。对鉴定中发现的问题及其在案件中的作用进行全面、综合的分析、研究和判断；\\n5、鉴定的记录和符复核。\\n：《中华人民共和国民法典》第一千二百一十八条法律依据：《中华人民共和国民法典》第一千二百一十八条\\n患者在诊疗活动中受到损害，医疗机构或者其医务人员有过错的，由医疗机构承担赔偿责任。\\n第一千二百二十二条\\n患者在诊疗活动中受到损害，有下列情形之一的，推定医疗机构有过错：\\n（一）违反法律、行政法规、规章以及其他有关诊疗规范的规定；\\n（二）隐匿或者拒绝提供与纠纷有关的病历资料；\\n（三）遗失、伪造、篡改或者违法销毁病历资料。', '医疗纠纷解决途径包括以下方式：\\n（一）双方自愿协商；\\n（二）申请人民调解；\\n（三）申请行政调解；\\n（四）向人民法院提起诉讼；\\n（五）法律、法规规定的其他途径。法律依据：《医疗纠纷预防和处理条例》第二十二条\\n发生医疗纠纷，医患双方可以通过下列途径解决：\\n（一）双方自愿协商；\\n（二）申请人民调解；\\n（三）申请行政调解；\\n（四）向人民法院提起诉讼；\\n（五）法律、法规规定的其他途径。\\n第二十三条\\n发生医疗纠纷，医疗机构应当告知患者或者其近亲属下列事项：\\n（一）解决医疗纠纷的合法途径；\\n（二）有关病历资料、现场实物封存和启封的规定；\\n（三）有关病历资料查阅、复制的规定。\\n患者死亡的，还应当告知其近亲属有关尸检的规定。', '面对医疗纠纷有以下解决渠道：\\n1、医患双方双方自愿协商；\\n2、医患双方申请医疗纠纷行政调解；\\n3、当事人申请医疗纠纷人民调解；\\n4、依法向人民法院提起诉讼等。\\n《医疗纠纷预防和处理条例》第二十二条法律依据：《医疗纠纷预防和处理条例》第二十二条\\n《医疗纠纷预防和处理条例》第二十二条\\n发生医疗纠纷，医患双方可以通过下列途径解决：\\n（一）双方自愿协商；\\n（二）申请人民调解；\\n（三）申请行政调解；\\n（四）向人民法院提起诉讼；\\n（五）法律、法规规定的其他途径。\\n第四十三条\\n发生医疗纠纷，当事人协商、调解不成的，可以依法向人民法院提起诉讼。当事人也可以直接向人民法院提起诉讼。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"律师你好！我们2021年6月买了2台混凝土搅拌车，交了8万的押金给公司，公司承诺每个月的车贷公司还运费4结1，但是从今年5月份公司就开始拖欠车贷，运费从去年12月份到今年的8月底一分钱都没给过我们，这种情况我们可以起诉公司要求退还押金跟我们的工资吗？公司以我的名义在银行贷款买了一台车，但是这台车我没见过，公司跟我签协议签的又是另外一台车相当于我名下有两台货车，这种情况我能不能起诉公司要求解除银行那台车的购车合同","answer":"'1、可向劳动监察大队投诉，\\n2、劳动监督大队责令用人单位限期退还押金\\n3、可拨打12333.是全国统一劳动监察保障机构咨询、举报、投诉电话，\\n你有责任先还款，然后向公司追偿。可以去起诉你的公司，毕竟是公司的车，要不然就让公司把车给你。\\n不管基于什么样的理由去用自己的身份证贷款，只要与出借人签订借款协议的是你，那么你就是借款人，与出借人发生借贷关系的就是你，根据合同相对性，你负有按约定按时足额还款，对方也有权通过司法途径要求你还款。\\n只是可以在这个过程中保留相关你代公司还款的证据材料，以便追偿。', '你好，据您所述，需要根据您与对方的约定等综合判断，如有约定的，可以主张对方履行约定，如有纠纷的，可以到法院起诉，主张您的权益', '你好，据您所述，需要根据您与对方的约定等综合判断，如有约定的，可以主张对方履行约定，如有纠纷的，可以到法院起诉，主张您的权益', '公司其中有违规操作，你可以走法律途径，维护自身权益。我这边联系你。', '你好，具体的合同是怎么签订的呢？贷款是你自己去签的吗？', '你好是可以起诉对方的，要看你们的合同是怎么签的', '你好,根据你描述是找到证据点到法院诉讼的', '您好，建议与对方协商处理，或者向法院起诉', '我们可以帮助到你，合同的规定是怎么样', '你好，你们之间是否有签订什么合同呢', '根据您的 情况 可以起诉公司的', '可以帮你代写起诉状，具体详聊', '你好，请问具体什么要求？', '你好！可以去起诉公司的', '你好是可以起诉处理的', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我过完年往游戏里充了4000块钱左右，然后发现没啥用，都是假的广告啥的，这个钱能退吗","answer":"'1、可诉讼解决，请求他返还你的游戏帐号或退还你的钱。\\n2、也可以报警处理，金额满三千，可能涉及诈骗罪。法律依据：《刑法》第二百六十六条，诈骗公私财物，数额较大的，处三年以下有期徒刑、拘役或者管制，并处或者单处罚金数额巨大或者有其他严重情节的，处三年以上十年以下有期徒刑，并处罚金数额特别巨大或者有其他特别严重情节的，处十年以上有期徒刑或者无期徒刑，并处罚金或者没收财产。本法另有规定的，依照规定。', '可以向客服反映要求退还或报警', '你好，先与游戏客服协商处理吧', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好 我爸前几天签了全屋定制的合同 但是我看了 合同漏洞非常大 后续可能有很多增项费用 而且他们口头承诺的是全部费用七万 但合同并没有明确说明 然后我们这边付了21000的费用了 效果图出了 但是我们家还没确认 所以厂家还没开始制作 所以像这种情况 付的费用还能要回来吗","answer":"'1、合同有约定的按照合同约定处理。\\n2、合同无约定或约定不明确的，双可以协商达成补充协议解决纠纷。买方可以要求对方承担承担修理、更换、重作、退货、减少价款或者报酬等违约责任。\\n3、如果双方协商不成的，可以通过法院打官司的方式维权索偿。法律依据：《中华人民共和国民事诉讼法》 第一百一十九条 起诉必须符合下列条件：\\n（一）原告是与本案有直接利害关系的公民、法人和其他组织；\\n（二）有明确的被告；\\n（三）有具体的诉讼请求和事实、理由；\\n（四）属于人民法院受理民事诉讼的范围和受诉人民法院管辖。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"申请法院强制执行费用是谁出","answer":"'1、向法院申请强制执行的费用一般是由被执行人出。如果申请执行人与被执行人在执行期间达成和解协议的，执行费用为双方协商之后共同承担，协商不成的，由法院再进判决。\\n2、法律依据：《诉讼费用交纳办法》\\n第十条 当事人依法向人民法院申请下列事项，应当交纳申请费：\\n(一)申请执行人民法院发生法律效力的判决、裁定、调解书，仲裁机构依法作出的裁决和调解书，公证机构依法赋予强制执行效力的债权文书;\\n(二)申请保全措施;\\n(三)申请支付令;\\n(四)申请公示催告;\\n(五)申请撤销仲裁裁决或者认定仲裁协议效力;\\n(六)申请破产;\\n(七)申请海事强制令、共同海损理算、设立海事赔偿责任限制基金、海事债权登记、船舶优先权催告;\\n(八)申请承认和执行外国法院判决、裁定和国外仲裁机构裁决。', '申请法院强制执行费用被执行人出。根据相关法律规定，法院做出的裁判生效后，被执行人应当按照判决书载明的时间、地点、方式等，依法履行相关义务。若其逾期拒不履行的，对方可以人申请或人民法院自行采取扣押、冻结、划拨、变价等强制措施，依法进行强制执行。且费用由被执行人承担。法律依据：《中华人民共和国民事诉讼法》第二百四十二条\\n被执行人未按执行通知履行法律文书确定的义务，人民法院有权向有关单位查询被执行人的存款、债券、股票、基金份额等财产情况。人民法院有权根据不同情形扣押、冻结、划拨、变价被执行人的财产。人民法院查询、扣押、冻结、划拨、变价的财产不得超出被执行人应当履行义务的范围。\\n人民法院决定扣押、冻结、划拨、变价财产，应当作出裁定，并发出协助执行通知书，有关单位必须办理。\\n第二百五十二条\\n对判决、裁定和其他法律文书指定的行为，被执行人未按执行通知履行的，人民法院可以强制执行或者委托有关单位或者其他人完成，费用由被执行人承担。', '法律分析：申请法院强制执行的费用应当由违约方来承担。在法院判决书下达前，就应当明确，不服从法院的判决，拒不执行的，一旦法院启动强制执行，那所产生的费用，则应该由违约方来承担。法律规定的执行费标准是：按照下列标准交纳： 1.没有执行金额或者价额的，每件交纳50元至500元。2.执行金额或者价额不超过1万元的，每件交纳50元；超过1万元至50万元的部分，按照1.5％交纳；超过50万元至500万元的部分，按照1％交纳；超过500万元至1000万元的部分，按照0.5％交纳；超过1000万元的部分，按照0.1％交纳。法律依据：《中华人民共和国诉讼费用交纳办法》 第十条 当事人依法向人民法院申请下列事项，应当交纳申请费：(一)申请执行人民法院发生法律效力的判决、裁定、调解书，仲裁机构依法作出的裁决和调解书，公证机构依法赋予强制执行效力的债权文书二十条 案件受理费由原告、有独立请求权的第三人、上诉人预交。被告提起反诉，依照本办法规定需要交纳案件受理费的，由被告预交。追索劳动报酬的案件可以不预交案件受理费。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我没结婚，但育了一女儿，想要抚养权怎么走法律程序","answer":"'1、因为婚姻关系是否存在，并不影响父母与子女之间的关系。在我国，母亲在非婚姻存续期间生育的子女，属于非婚生子女，拥有与婚生子女相同的权利。其抚养权的归属，可以参考离婚案件中婚生子女抚养权的相关规定来处理的；\\n\\n2、根据相关法律规定，离婚时，父母均有争取或者放弃子女抚养权的权利。由此，也可以推定，父母双方虽然没有办理结婚手续，但仍然可以争取或放弃子女的抚养权。如果父母双方可就子女抚养权归属协商一致的，可自行订立协议；但是如果协商不成，可以起诉到人民法院，由法院依法来判决抚养权的归属', '您好，未婚先孕由于不是合法夫妻，所以可以不需要法律调解直接分开。而关于未婚先孕孩子的抚养权，一般2周岁以下有女方抚养，可以先行协商，如果协商不成功，则可以通过诉讼方式解决。未婚先孕后，父亲或母亲都可争取孩子的抚养权，协议不成的由法院根据有利于孩子的原则判决，结果如何要看双方的证据、主张和操作方式。一方抚养孩子，另一方应该支付抚养费。', '由当事人收集相关证据,准备好相关材料,向人民法院提起诉讼。', '你好，可以起诉争取抚养权，并要求对方支付抚养费', '这个要看你的具体情况及相关证据我们才能出方案', '你好@你可以去法院起诉争取小孩抚养权。', '您好，协商不成的，建议通过法律途径处理。', '您好，孩子现在多大呢？和谁生活比较多？', '你好，抚养权是可以起诉争取的', '你好，法院起诉争取抚养权。m', '你好 你是遇到经济纠纷了吗', '您 好，可以申请法律援助', '你好，必要时向法院诉讼。', '可以递交相关材料申请L', '女儿现在多大年纪了呢', '没结婚小孩子抚养权根据法律规定是有双方协商确定的，如果小孩年龄较小的一般是归属于母亲，如果协商不成的，可以请求法院按照最有利于未成年子女的原则判决决定抚养权的归属。法律依据：根据2021年1月1日起生效的《民法典》第一千零八十四条\\n父母与子女间的关系，不因父母离婚而消除。离婚后，子女无论由父或者母直接抚养，仍是父母双方的子女。\\n离婚后，父母对于子女仍有抚养、教育、保护的权利和义务。\\n离婚后，不满两周岁的子女，以由母亲直接抚养为原则。已满两周岁的子女，父母双方对抚养问题协议不成的，由人民法院根据双方的具体情况，按照最有利于未成年子女的原则判决。子女已满八周岁的，应当尊重其真实意愿。', '没有登记结婚抚养权的处理：法院会根据双方的抚养条件、教育背景、小孩年龄以及男女双方是否存在不适合抚养小孩的特殊情形来判决。如涉及非婚生子女抚养和财产分割问题，应一并予以解决。\\n根据2021年实施的《民法典》第一千零八十四条规定，父母与子女间的关系，不因父母离婚而消除。离婚后，子女无论由父或者母直接抚养，仍是父母双方的子女。\\n离婚后，父母对于子女仍有抚养、教育、保护的权利和义务。\\n离婚后，不满两周岁的子女，以由母亲直接抚养为原则。已满两周岁的子女，父母双方对抚养问题协议不成的，由人民法院根据双方的具体情况，按照最有利于未成年子女的原则判决。法律依据：《民法典》第一千零八十四条\\n父母与子女间的关系，不因父母离婚而消除。离婚后，子女无论由父或者母直接抚养，仍是父母双方的子女。\\n离婚后，父母对于子女仍有抚养、教育、保护的权利和义务。\\n离婚后，不满两周岁的子女，以由母亲直接抚养为原则。已满两周岁的子女，父母双方对抚养问题协议不成的，由人民法院根据双方的具体情况，按照最有利于未成年子女的原则判决。子女已满八周岁的，应当尊重其真实意愿。', '夫妻一方想离婚，得到孩子的抚养权的方法：\\n1、可以提供证据证明自己工资收入或经济条件上比对方具有优势；\\n2、可以提供证据证明自己的受教育程度比对方高，如毕业证、学位证等；\\n3、提供证据证明孩子愿意和自己生活，不愿意和对方生活。法律依据：《民法典》第一千零八十四条\\n父母与子女间的关系，不因父母离婚而消除。离婚后，子女无论由父或者母直接抚养，仍是父母双方的子女。\\n离婚后，父母对于子女仍有抚养、教育、保护的权利和义务。\\n离婚后，不满两周岁的子女，以由母亲直接抚养为原则。已满两周岁的子女，父母双方对抚养问题协议不成的，由人民法院根据双方的具体情况，按照最有利于未成年子女的原则判决。子女已满八周岁的，应当尊重其真实意愿。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"土地确权纠纷会出现哪些情况","answer":"'1、土地确权产生纠纷的，按以下方式处理：\\n(1)由当事人协商解决;协商不成的，由人民政府处理。\\n(2)当事人对有关人民政府的处理决定不服的，可以自接到处理决定通知之日起三十日内，向人民法院起诉。\\n2、法律依据：《中华人民共和国土地管理法》第十四条\\n土地所有权和使用权争议，由当事人协商解决;协商不成的，由人民政府处理。\\n单位之间的争议，由县级以上人民政府处理;个人之间、个人与单位之间的争议，由乡级人民政府或者县级以上人民政府处理。\\n当事人对有关人民政府的处理决定不服的，可以自接到处理决定通知之日起三十日内，向人民法院起诉。\\n在土地所有权和使用权争议解决前，任何一方不得改变土地利用现状。', '土地确权纠纷首先由当事人协商解决，无法协商的，就可以找乡政府或者县政府来解决。确权的权利主体为乡级或县级以上人民政府，也就是说只有乡级或县级以上人民政府才具有确认所有权和使用权的权力。土地所有权和使用权争议，当事人如果对有关人民政府作出的处理决定不服的，可以向人民法院起诉。法律依据：《土地管理法》第十四条\\n土地所有权和使用权争议，由当事人协商解决；协商不成的，由人民政府处理。单位之间的争议，由县级以上人民政府处理；个人之间、个人与单位之间的争议，由乡级人民政府或者县级以上人民政府处理。当事人对有关人民政府的处理决定不服的，可以自接到处理决定通知之日起三十日内，向人民法院起诉。在土地所有权和使用权争议解决前，任何一方不得改变土地利用现状。', '法律分析：土地确权纠纷处理程序：\\n1、向县级以上人民政府土地管理部门或者乡级人民政府提出书面申请；\\n2、双方当事人出示举证的材料和依据；\\n3、工作人员现场调查取证；\\n4、组织双方当事人进行调解作书面调解书；\\n5、调解未达成协议的或者双方反悔的，土地管理部门及时提出处理意见，报人民政府错处处理决定。法律依据：《确定土地所有权和使用权的若干规定》 第二条 土地所有权和使用权由县级以上人民政府确定，土地管理部门具体承办。\\n土地权属争议，由土地管理部门提出处理意见，报人民政府下达处理决定或报人民政府批准后由土地管理部门下达处理决定。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"超市买的水果发霉了，说可以换货，我不想换货要求赔偿可以吗","answer":"'1、在水果店买的水果发霉了可以赔偿。买到发霉食品可以向经营者要求支付价款十倍或者损失三倍的赔偿金；增加赔偿的金额不足一千元的时，赔偿金为一千元。消费者因不符合食品安全标准的食品受到损害的，可以向经营者要求赔偿损失，也可以向生产者要求赔偿损失。\\n2、法律依据：《中华人民共和国食品安全法》第一百四十八条\\n消费者因不符合食品安全标准的食品受到损害的，可以向经营者要求赔偿损失，也可以向生产者要求赔偿损失。接到消费者赔偿要求的生产经营者，应当实行首负责任制，先行赔付，不得推诿；属于生产者责任的，经营者赔偿后有权向生产者追偿；属于经营者责任的，生产者赔偿后有权向经营者追偿。\\n生产不符合食品安全标准的食品或者经营明知是不符合食品安全标准的食品，消费者除要求赔偿损失外，还可以向生产者或者经营者要求支付价款十倍或者损失三倍的赔偿金；增加赔偿的金额不足一千元的，为一千元。但是，食品的标签、说明书存在不影响食品安全且不会对消费者造成误导的瑕疵的除外。', '法律分析：消费者可以依法要求卖家退换货以及赔偿损失，或者请求消费者协会组织调解、损失严重的可以向法院提起诉讼。购买的水果损坏量比较大，通常卖家会重新发货，或者争取买家的意见进行退款。通常情况下，卖家不会对这种情况不处理的。法律依据：《中华人民共和国消费者权益保护法》 第六十八条 消费者通过网络交易平台购买商品或者接受服务，其合法权益受到损害的，可以向销售者或者服务者要求赔偿。网络交易平台提供者作出更有利于消费者的承诺的，应当履行承诺。 消费者可以依法要求卖家退换货以及赔偿损失，或者请求消费者协会组织调解、损失严重的可以向法院提起诉讼。', '法律分析：消费者可以依法要求卖家退换货以及赔偿损失，或者请求消费者协会组织调解、损失严重的可以向法院提起诉讼。购买的水果损坏量比较大，通常卖家会重新发货，或者争取买家的意见进行退款。通常情况下，卖家不会对这种情况不处理的。法律依据：《中华人民共和国消费者权益保护法》第六十八条：消费者通过网络交易平台购买商品或者接受服务，其合法权益受到损害的，可以向销售者或者服务者要求赔偿。网络交易平台提供者作出更有利于消费者的承诺的，应当履行承诺。 消费者可以依法要求卖家退换货以及赔偿损失，或者请求消费者协会组织调解、损失严重的可以向法院提起诉讼。', '一般是退换货以及赔偿损失，或者请求消费者协会组织调解、损失严重的可以向法院提起诉讼。购买的水果损坏量比较大，通常卖家会重新发货，或者争取买家的意见进行退款。通常情况下，卖家不会对这种情况不处理的。法律依据：《中华人民共和国消费者权益保护法》第四十四条 消费者通过网络交易平台购买商品或者接受服务，其合法权益受到损害的，可以向销售者或者服务者要求赔偿。网络交易平台提供者不能提供销售者或者服务者的真实名称、地址和有效联系方式的，消费者也可以向网络交易平台提供者要求赔偿；网络交易平台提供者作出更有利于消费者的承诺的，应当履行承诺。网络交易平台提供者赔偿后，有权向销售者或者服务者追偿。网络交易平台提供者明知或者应知销售者或者服务者利用其平台侵害消费者合法权益，未采取必要措施的，依法与该销售者或者服务者承担连带责任。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"一般进了看守所拘留最少是多少天放出来","answer":"'1、在看守所关押一个月有可能出来。一是无罪释放。二是取保候审出来。\\n?2、刑事拘留最长是37天。在这期间不逮捕的会变更强制措施或者放人。法律规定：法律依据：《刑事诉讼法》第八十九条规定：公安机关对被拘留的人，认为需要逮捕的，应当在拘留后的三日以内，提请人民检察院审查批准。在特殊情况下，提请审查批准的时间可以延长一日至四日。对于流窜作案、多次作案、结伙作案的重大嫌疑分子，提请审查批准的时间可以延长至三十日。人民检察院应当自接到公安机关提请批准逮捕书后的七日以内，作出批准逮捕或者不批准逮捕的决定。人民检察院不批准逮捕的，公安机关应当在接到通知后立即释放，并且将执行情况及时通知人民检察院。对于需要继续侦查，并且符合取保候审、监视居住条件的，依法取保候审或者监视居住。', '【法律分析】：1、一般的刑事拘留期为14天，一般从进到看守所算起。在14天内机关要报检察机关批准，其中检察院核准的时间为7天，包含在14天内，如核准则逮捕，否则释放或变更。\\n【2、延长期限的刑事拘留期为37天，其中检察院核准的时间为7天，在该期限内，侦查机关报检察院批准逮捕，如核准则逮捕，否则释放或变更强制措施\\n【法律依据：：《中华人民共和国刑事诉讼法》 第五十一条 具有下列情形之一的犯罪嫌疑人、被告人可以取保候审： (一)可能判处管制、拘役或者独立适用附加刑的。 (二)可能判处有期徒刑以上刑罚，采取取保候审不致发生社会危险性的。 从规定可以看出，其范围涵盖了除可能无期徒刑、死刑外的所有犯罪，而“不致发生社会危险性”又是几乎任何一个案件都可以套用的。 实践中，除具备以上两条规定之外，还具备以下条件的，更容易办理取保候审： (一)非暴力犯罪的。相对于暴力犯罪而言，盗窃、抢夺、诈骗等非暴力犯罪的案件在办理取保候审时更容易一些; (二)可能判处3年以下有期徒刑的。实践中90%以上审判时取保候审的被告人可能会被判缓刑，而缓刑的前提是拘役、3年以下有期徒刑。如果审理期间办理了取保候审，而判决时因不能缓刑而判3年以上的实刑，之后再被收监，就会令被告人产生对法律的不理解、对法不可知的恐惧以及对法无定律的迷惑，也不利于其改造。所以，司法实践中，有可能判处3年以上有期徒刑的，也很难取保候审。 (三)存在重大疾病，严重危及生命健康的。司法实践中，以这个理由申请取保候审的，只有严重到危及生命健康的，才会批准取保候审。 (四)怀孕的妇女。 (五)认罪的。如果不认罪，一般很难取保候审。 (六)财产案件，退赃，积极交纳罚金的。 (七)人身损害案件，积极赔偿被害人，并争取到被害人谅解的。\\n【\\n【温馨提示】\\n以上回答，仅为当前信息结合本人对法律的理解做出，请您谨慎进行参考！\\n如果您对该问题仍有疑问，建议您整理相关信息，同专业人士进行详细沟通。', '法律分析：没有最短时间规定，关键看是否有犯罪行为、是否应承担刑事责任，如果没有犯罪行为或依法不应承担刑事责任的，调查清楚一般自然会放人，快的话可能3天以内；在司法实践中一般会羁押到30天左右做决定，如果公安认为确实有相关证据会报给检察院，由检察院在7天内做出是否批准逮捕的决定。如果有犯罪行为、应承担刑事责任的，除非取保候审或者监视居住，否则，要等到法院判决。所以这要看具体情况的，看案件严重程度：(1)涉及刑事案件的，期限基本没法确定。(2)行政拘留的，不超过15天；(3)看守所代执行刑法的，根据刑期确定。人民法院审理公诉案件，应当在受理后二个月以内宣判，至迟不得超过三个月。对于可能判处死刑的案件或者附带民事诉讼的案件，以及有本法第一百五十六条规定情形之一的，经上一级人民法院批准，可以延长三个月；因特殊情况还需要延长的，报请最高人民法院批准。法律依据：《中华人民共和国刑事诉讼法》第六十九条公安机关对被拘留的人，认为需要逮捕的，应当在拘留后的三日以内，提请人民检察院审查批准。在特殊情况下，提请审查批准的时间可以延长一日至四日。对于流窜作案、多次作案、结伙作案的重大嫌疑分子，提请审查批准的时间可以延长至三十日人民检察院应当自接到公安机关提请批准逮捕书后的七日以内，作出批准逮捕或者不批准逮捕的决定。人民检察院不批准逮捕的，公安机关应当在接到通知后立即释放，并且将情况及时通知人民检察院。对于需要继续侦查，并且符合取保候审、条件的，依法取保候审或者监视居住。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我老公要在看守所关押多少天,才可以出来","answer":"'1、在看守所关押一个月有可能出来。一是无罪释放。二是取保候审出来。\\n?2、刑事拘留最长是37天。在这期间不逮捕的会变更强制措施或者放人。法律规定：法律依据：《刑事诉讼法》第八十九条规定：公安机关对被拘留的人，认为需要逮捕的，应当在拘留后的三日以内，提请人民检察院审查批准。在特殊情况下，提请审查批准的时间可以延长一日至四日。对于流窜作案、多次作案、结伙作案的重大嫌疑分子，提请审查批准的时间可以延长至三十日。人民检察院应当自接到公安机关提请批准逮捕书后的七日以内，作出批准逮捕或者不批准逮捕的决定。人民检察院不批准逮捕的，公安机关应当在接到通知后立即释放，并且将执行情况及时通知人民检察院。对于需要继续侦查，并且符合取保候审、监视居住条件的，依法取保候审或者监视居住。', '法律分析：1、在看守所关押一个月有可能出来。一是无罪释放。二是取保候审出来。\\n2、刑事拘留最长是37天。在这期间不逮捕的会变更强制措施或者放人。法律依据：《中华人民共和国刑事诉讼法》\\n第六十七条 人民法院、人民检察院和公安机关对有下列情形之一的犯罪嫌疑人、被告人，可以取保候审：\\n（一）可能判处管制、拘役或者独立适用附加刑的；\\n（二）可能判处有期徒刑以上刑罚，采取取保候审不致发生社会危险性的；\\n（三）患有严重疾病、生活不能自理，怀孕或者正在哺乳自己婴儿的妇女，采取取保候审不致发生社会危险性的；\\n（四）羁押期限届满，案件尚未办结，需要采取取保候审的。\\n取保候审由公安机关执行。\\n第六十八条 人民法院、人民检察院和公安机关决定对犯罪嫌疑人、被告人取保候审，应当责令犯罪嫌疑人、被告人提出保证人或者交纳保证金', '1、如果是配合警方调查，适用的是传唤制度，不能关押。\\n2、如果关押进行看守所，说明已有了初步证据证明当事涉嫌犯罪。刑事拘留最长是37天。在这期间不逮捕的会变更强制措施或者放人。法律依据：《中华人民共和国刑事诉讼法》 第九十一条 公安机关对被拘留的人，认为需要逮捕的，应当在拘留后的三日以内，提请人民检察院审查批准。在特殊情况下，提请审查批准的时间可以延长一日至四日。\\n对于流窜作案、多次作案、结伙作案的重大嫌疑分子，提请审查批准的时间可以延长至三十日。\\n人民检察院应当自接到公安机关提请批准逮捕书后的七日以内，作出批准逮捕或者不批准逮捕的决定。人民检察院不批准逮捕的，公安机关应当在接到通知后立即释放，并且将执行情况及时通知人民检察院。对于需要继续侦查，并且符合取保候审、监视居住条件的，依法取保候审或者监视居住。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"工地工伤出院需要哪些资料","answer":"'1、复印住院病历资料； 2、请求医院出具病情诊断证明； 3、根据伤情确定是否进行劳动能力鉴定，以确定伤残等级。', '哦，你好朋友，工地工伤的话，一般需要劳动合同医院的病历等', '你好，工地工伤需要的资料首诊记录，病例本，出院小结，等\/', '有劳动合同没有，要看是工伤还是人身损害赔偿', '你好，出院需要出院证、诊断证明、发票等。', '已经申报工伤了吗？按照正常的出院就好', '什么时候受的伤，有没有签劳动合同？', '你好工地工伤赔偿问题可以帮你解决', '你好，伤势怎么样呢，刚出院吗', '您好 劳动关系认定了没有', '出院需要什么单据咨询医院', '你好具体情况具体分析的哈', '您好，单位有没有缴纳社保', '工地工伤需要的材料有：劳动合同；没有劳动合同的应提交工资支付凭证或记录、职工工资发放花名册、缴纳各项社会保险费的记录、用人单位向劳动者发放的“工作证”、“服务证”等；工伤认定申请表；诊断证明。法律依据：《工伤保险条例》第十八条\\n提出工伤认定申请应当提交下列材料：\\n（一）工伤认定申请表；\\n（二）与用人单位存在劳动关系（包括事实劳动关系）的证明材料；\\n（三）医疗诊断证明或者职业病诊断证明书（或者职业病诊断鉴定书）。\\n工伤认定申请表应当包括事故发生的时间、地点、原因以及职工伤害程度等基本情况。工伤认定申请人提供材料不完整的，社会保险行政部门应当一次性书面告知工伤认定申请人需要补正的全部材料。申请人按照书面告知要求补正材料后，社会保险行政部门应当受理。', '工地工伤需要的材料有：劳动合同；没有劳动合同的应提交工资支付凭证或记录、职工工资发放花名册、缴纳各项社会保险费的记录、用人单位向劳动者发放的“工作证”、“服务证”等；工伤认定申请表；诊断证明。\\n《工伤保险条例》第十八条法律依据：《工伤保险条例》第十八条\\n《工伤保险条例》第十八条\\n提出工伤认定申请应当提交下列材料：\\n（一）工伤认定申请表；\\n（二）与用人单位存在劳动关系（包括事实劳动关系）的证明材料；\\n（三）医疗诊断证明或者职业病诊断证明书（或者职业病诊断鉴定书）。\\n工伤认定申请表应当包括事故发生的时间、地点、原因以及职工伤害程度等基本情况。工伤认定申请人提供材料不完整的，社会保险行政部门应当一次性书面告知工伤认定申请人需要补正的全部材料。申请人按照书面告知要求补正材料后，社会保险行政部门应当受理。', '在工地遭遇工伤后申请认定需要下列材料：工伤认定申请表；劳动合同或确立事实劳动关系的有效证明；受伤害职工身份证；医疗机构出具的受伤害后诊断病历或职业病诊断书（或职业病诊断鉴定书；其他。法律依据：《工伤保险条例》第十八条\\n提出工伤认定申请应当提交下列材料：\\n（一）工伤认定申请表；\\n（二）与用人单位存在劳动关系（包括事实劳动关系）的证明材料；\\n（三）医疗诊断证明或者职业病诊断证明书（或者职业病诊断鉴定书）。\\n工伤认定申请表应当包括事故发生的时间、地点、原因以及职工伤害程度等基本情况。\\n工伤认定申请人提供材料不完整的，社会保险行政部门应当一次性书面告知工伤认定申请人需要补正的全部材料。申请人按照书面告知要求补正材料后，社会保险行政部门应当受理。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我想咨询一下天然气管道站地怎么赔偿，目前给我们的赔偿是1800块一亩地，管子告好了给老百姓恢复土地，这样的赔偿合法吗","answer":"'1、天然气管道项目征地的费用补偿标准是由各个地区的政府依照征本地的实际安置方法来确定的。\\n2、依照土地被征用之前三年平均的产值来判定，以本地统计部门判定的最简单的单位统计年报和经过物价部门认证的单价做基准。\\n3、按照规定拿出的土地安置补偿费，假如不能够让需要安置的农民维持原来的生活水平，则需添加费用。法律依据：《中华人民共和国国有土地上房屋征收与补偿条例》 第十九条 对被征收房屋价值的补偿，不得低于房屋征收决定公告之日被征收房屋类似房地产的市场价格。被征收房屋的价值，由具有相应资质的房地产价格评估机构按照房屋征收评估办法评估确定。', '天然气管道进行征地的补偿标准是：按照土地被征用前3年平均年产值的确定或者以当地统计部门审定的最基层单位统计年报和经物价部门认可的单价为准，支付的土地补偿费、安置补助费，尚不能使需要安置的农民保持原有生活水平的可增加安置补助费，具体标准、金额由市、县政府依法批准的征地补偿安置方案规定。法律依据：《土地管理法》第四十八条\\n征收农用地的土地补偿费、安置补助费标准由省、自治区、直辖市通过制定公布区片综合地价确定。制定区片综合地价应当综合考虑土地原用途、土地资源条件、土地产值、土地区位、土地供求关系、人口以及经济社会发展水平等因素，并至少每三年调整或者重新公布一次。征收农用地以外的其他土地、地上附着物和青苗等的补偿标准，由省、自治区、直辖市制定。', '天然气管道进行征地的补偿标准是：按照土地被征用前3年平均年产值的确定或者以当地统计部门审定的最基层单位统计年报和经物价部门认可的单价为准，支付的土地补偿费、安置补助费，尚不能使需要安置的农民保持原有生活水平的可增加安置补助费，具体标准、金额由市、县政府依法批准的征地补偿安置方案规定。\\n《土地管理法》第四十八条征收农用地的土地补偿费、安置补助费标准由省、自治区、直辖市通过制定公布区片综合地价确定。制定区片综合地价应当综合考虑土地原用途、土地资源条件、土地产值、土地区位、土地供求关系、人口以及经济社会发展水平等因素，并至少每三年调整或者重新公布一次。征收农用地以外的其他土地、地上附着物和青苗等的补偿标准，由省、自治区、直辖市制定。法律依据：《土地管理法》第四十八条征收农用地的土地补偿费、安置补助费标准由省、自治区、直辖市通过制定公布区片综合地价确定。制定区片综合地价应当综合考虑土地原用途、土地资源条件、土地产值、土地区位、土地供求关系、人口以及经济社会发展水平等因素，并至少每三年调整或者重新公布一次。征收农用地以外的其他土地、地上附着物和青苗等的补偿标准，由省、自治区、直辖市制定。\\n《土地管理法》第四十八条征收农用地的土地补偿费、安置补助费标准由省、自治区、直辖市通过制定公布区片综合地价确定。制定区片综合地价应当综合考虑土地原用途、土地资源条件、土地产值、土地区位、土地供求关系、人口以及经济社会发展水平等因素，并至少每三年调整或者重新公布一次。征收农用地以外的其他土地、地上附着物和青苗等的补偿标准，由省、自治区、直辖市制定。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"夫妻打架轻伤怎么判决","answer":"'1、夫妻打架造成轻伤害的处理是：涉嫌故意伤害罪，判处三年以下的有期徒刑、拘役或者管制。根据《中华人民共和国刑法》第二百三十四条，故意伤害他人身体，造成轻伤的，成立故意伤害罪。\\n2、法律依据：《中华人民共和国刑法》\\n第二百三十四条 故意伤害他人身体的，处三年以下有期徒刑、拘役或者管制。\\n犯前款罪，致人重伤的，处三年以上十年以下有期徒刑;致人死亡或者以特别残忍手段致人重伤造成严重残疾的，处十年以上有期徒刑、无期徒刑或者死刑。本法另有规定的，依照规定。', '夫妻打架造成轻伤害的处理是：涉嫌故意伤害罪，判处三年以下的有期徒刑、拘役或者管制。根据《中华人民共和国刑法》第二百三十四条，故意伤害他人身体，造成轻伤的，成立故意伤害罪。法律依据：《中华人民共和国刑法》第二百三十四条\\n故意伤害他人身体的，处三年以下有期徒刑、拘役或者管制。\\n犯前款罪，致人重伤的，处三年以上十年以下有期徒刑；致人死亡或者以特别残忍手段致人重伤造成严重残疾的，处十年以上有期徒刑、无期徒刑或者死刑。本法另有规定的，依照规定。', '法律分析：夫妻打架轻伤的，如果造成轻伤就涉嫌故意伤害罪。造成轻伤就判处三年以下的有期徒刑、管制或者拘役。法律依据：《中华人民共和国刑法》 第二百三十四条 故意伤害他人身体的，处三年以下有期徒刑、拘役或者管制。\\n犯前款罪，致人重伤的，处三年以上十年以下有期徒刑人死亡或者以特别残忍手段致人重伤造成严重残疾的，处十年以上有期徒刑、无期徒刑或者死刑。本法另有规定的，依照规定。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，游戏卖了但是提不出来","answer":"'1、如果卖方是通过申诉找回已出售账号，则构成民事违约，应当按照约定承担违约责任。买方可以主张卖方返还转让资金以及约定的违约金，违约金约定过高或未约定违约金的，法院会综合案涉商品价款及买方损失确定最终的违约金数额。\\n2、如果一开始进行游戏交易的平台就是虚假的，出现资金、账号被冻结、不能提现等情况，则遭遇了网络诈骗，应当立刻报警，详细告知骗子的银行账号、电话等相关信息。同时保留转账记录截图、聊天记录截图等证据，将公安部门的接警或立案回执、证据材料、违法网站网址、违法即时通讯账号等向网络举报中心举报。法律依据：《中华人民共和国民法典》\\n第五百七十七条 当事人一方不履行合同义务或者履行合同义务不符合约定的，应当承担继续履行、采取补救措施或者赔偿损失等违约责任。\\n第五百八十五条 当事人可以约定一方违约时应当根据违约情况向对方支付一定数额的违约金，也可以约定因违约产生的损失赔偿额的计算方法。\\n约定的违约金低于造成的损失的，人民法院或者仲裁机构可以根据当事人的请求予以增加;约定的违约金过分高于造成的损失的，人民法院或者仲裁机构可以根据当事人的请求予以适当减少。\\n当事人就迟延履行约定违约金的，违约方支付违约金后，还应当履行债务。\\n《中华人民共和国警察法》 第六条 公安机关的人民警察按照职责分工，依法履行下列职责：\\n（一）预防、制止和侦查违法犯罪活动；\\n（二）维护社会治安秩序，制止危害社会治安秩序的行为；\\n（三）维护交通安全和交通秩序，处理交通事故；\\n（四）组织、实施消防工作，实行消防监督；\\n（五）管理枪支弹药、管制刀具和易燃易爆、剧毒、放射性等危险物品；\\n（六）对法律、法规规定的特种行业进行管理；\\n（七）警卫国家规定的特定人员，守卫重要的场所和设施；\\n（八）管理集会、游行、示威活动；\\n（九）管理户政、国籍、入境出境事务和外国人在中国境内居留、旅行的有关事务；\\n（十）维护国（边）境地区的治安秩序；\\n（十一）对被判处拘役、剥夺政治权利的罪犯执行刑罚；\\n（十二）监督管理计算机信息系统的安全保护工作；\\n（十三）指导和监督国家机关、社会团体、企业事业组织和重点建设工程的治安保卫工作，指导治安保卫委员会等群众性组织的治安防范工作；\\n（十四）法律、法规规定的其他职责。', '你可以起诉维护自己的合法权益', '你好，建议及时向警方报案处理', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"就是用事实来让他人将送的东西还回来犯法吗","answer":"'1、如果受赠人同意退还的,赠与人可以收回;2、如果受赠人存在严重侵害赠与人及其近亲属的合法权益等情况的,赠与人可以收回;3、如果受赠人存在不履行相关义务的,赠与人可以收回。', '法律分析：赠与给他人的财产可以要回来，但是有一定的条件限制，如：1、受赠人有严重侵害赠与人或者赠与人近亲属的合法权益的行为；2、对赠与人有扶养义务而不履行的；3、不履行赠与合同约定的义务。法律依据：《中华人民共和国民法典》\\n第六百六十三条 受赠人有下列情形之一的，赠与人可以撤销赠与：(一)严重侵害赠与人或者赠与人近亲属的合法权益；(二)对赠与人有扶养义务而不履行；(三)不履行赠与合同约定的义务。赠与人的撤销权，自知道或者应当知道撤销事由之日起一年内行使。\\n第六百六十四条 因受赠人的违法行为致使赠与人死亡或者丧失民事行为能力的，赠与人的继承人或者法定代理人可以撤销赠与。 赠与人的继承人或者法定代理人的撤销权，自知道或者应当知道撤销事由之日起六个月内行使。\\n第六百六十五条 撤销权人撤销赠与的，可以向受赠人请求返还赠与的财产。', '具体要看以什么形式', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"有个男生追我给我买了苹果手机，现在他不想追了想吧手机要回去我要还么","answer":"'1、如果是为了日常交往赠送的日常小件物品属于一般性赠与，主张返还对方拒绝的，不能得到法院支持。\\n2、如果是以结婚为目的赠送价值较高的贵重物品，比如车子、房子等，实践中可以认定为彩礼，分手了可以要求返还。\\n3、如果双方恋爱同居时间不长，但赠品涉及金额较大，会影响到一方正常生活，可以请求法院撤销赠与。', '如果是对方自愿送的,那属于单方赠与是不需要返还的 你好,如果是赠与的话 可以不退还 如果是借款需要偿还 不可以,建议归还对方手机,以免影响生活。', '您好，有没有其他转账记录，可以让对方到法院起诉', '法律分析：可以要求返还。对恋爱期间互赠礼品的处理按如下：\\n1、如果是为了日常交往赠送的日常小件物品属于一般性赠与，主张返还对方拒绝的，不能得到法院支持。\\n2、如果是以结婚为目的赠送价值较高的贵重物品，比如车子、房子等，实践中可以认定为彩礼，分手了可以要求返还。\\n3、如果双方恋爱同居时间不长，但赠品涉及金额较大，会影响到一方正常生活，可以请求法院撤销赠与。\\n所以，一般来说，恋爱期间送给对方的手机，如果只是普通物件，那么找对方主张返还被拒绝的，通常不能继续主张返还了。并且，虽然双方有同居关系，但已经排除购机时使用双方共同财产，所以从这点上仍旧不能主张对方返还。法律依据：《中华人民共和国民法典》 第一百五十八条 民事法律行为可以附条件,但是根据其性质不得附条件的除外。附生效条件的民事法律行为,自条件成就时生效。附解除条件的民事法律行为,自条件成就时失效。', '你好，可以报警处理', '你好，及时起诉解决', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"被刑事拘留进看守所,走法律程序最少要几天才能出来","answer":"'1、如果是违法行为、不构成犯罪：只会给予行政拘留，行政拘留最多十五天，并罚不会超过20天，到行政处罚决定书上确定的拘留期满时，就可以从看守所出来了。附：法律依据：《治安管理处罚法》第十六条：”有两种以上违反治安管理行为的，分别决定，合并执行。行政拘留处罚合并执行的，最长不超过二十日。“2、如果涉嫌犯罪，在看守所关押的时间，包括刑事拘留期限逮捕后的侦察羁押期限检察院审查起诉的期限，检察院提起公诉后，如果没有判刑或是判决有罪、但判缓刑的，就可以放出来了。(1)刑事拘留一般14天，最长37天。(2)逮捕后的侦察羁押期限：一般是二个月，复杂的经上一级检察院批准可以延长一个月，是三个月。有特殊情况的，经省级检察院批准，还可以再延长。(3)检察院审查起诉的期限：一般是一个月，重大复杂的，可以延长半个月。综上：如果不是特别严重的刑事案件，走完了全部程序最后法院没有定罪刑、或是确定有罪但判缓刑的，一般会在看守所关五、六个月。', '法律分析：刑事拘留是14天放还第15天放：不会，刑事拘留满14天，只有申请取保候审批准后才能出来。 刑事拘留是公安机关、人民检察院对直接受理的案件，在侦查过程中，遇到法定的紧急情况时，对于现行犯或者重大嫌疑分子所采取的临时剥夺其人身自由的强制方法。刑事拘留必须同时具备两个条件： 其一，拘留的对象是现行犯或者是重大嫌疑分子。现行犯是指正在实施犯罪的人，重大嫌疑分子是指有证据证明具有重大犯罪嫌疑的人。 其二，具有法定的紧急情形之一。 取保候审，是《中华人民共和国刑事诉讼法》规定的一种刑事强制措施。是指在刑事诉讼中公安机关、人民检察院和人民法院等司法机关对未被逮捕或逮捕后需要变更强制措施的犯罪嫌疑人、被告人，为防止其逃避侦查、起诉和审判，责令其提出保证人或者交纳保证金，并出具保证书，保证随传随到，对其不予羁押或暂时解除其羁押的一种强制措施。法律依据：《刑事诉讼法》第六十七条 人民法院、人民检察院和公安机关对有下列情形之一的犯罪嫌疑人、被告人，可以取保候审： (一)可能判处管制、拘役或者独立适用附加刑的； (二)可能判处有期徒刑以上刑罚，采取取保候审不致发生社会危险性的； (三)患有严重疾病、生活不能自理，怀孕或者正在哺乳自己婴儿的妇女，采取取保候审不致发生社会危险性的； (四)羁押期限届满，案件尚未办结，需要采取取保候审的。', '一般刑事案件，从进去看守所到开庭的的时间最长不会超过三个月，对犯罪嫌疑人逮捕后的侦查羁押期限不得超过二个月，但是如果案情复杂、期限届满不能终结的，可以经上一级人民检察院批准延长一个月。法律依据：《刑事诉讼法》第一百五十六条\\n对犯罪嫌疑人逮捕后的侦查羁押期限不得超过二个月。案情复杂、期限届满不能终结的案件，可以经上一级人民检察院批准延长一个月。\\n第一百五十八条\\n下列案件在本法第一百五十六条规定的期限届满不能侦查终结的，经省、自治区、直辖市人民检察院批准或者决定，可以延长二个月：\\n（一）交通十分不便的边远地区的重大复杂案件；\\n（二）重大的犯罪集团案件；\\n（三）流窜作案的重大复杂案件；\\n（四）犯罪涉及面广，取证困难的重大复杂案件。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"从2002年5月以来，一直被楼上邻居骚扰，主要是噪音和撒放过敏物，常常让我没法正常休息，我去找楼上的调解，楼上不但不承认，还继续明知故犯，受不了","answer":"'1、如果楼上制造噪音已经严重影响了他人的日常生活和休息，构成扰民，这种情况下完全可以报警，让警察上门做出警告、解决纠纷，但是报警并不是首选； 2、建议当事人先于楼上邻居沟通协商解决纠纷。法律依据：《中华人民共和国治安管理处罚法》 第五十八条 违反关于社会生活噪声污染防治的法律规定，制造噪声干扰他人正常生活的，处警告；警告后不改正的，处二百元以上五百元以下罚款。', '1、找到楼上当事人，当面讲清楚事实，并要求其停止这种扰民行为；2、找当地街道办事处或者居民委员会投诉，让政府部门出面进行调解；3、找当地派出所民事调解部门。法律依据：《中华人民共和国治安管理法》 第五十八条 违反关于社会生活噪声污染防治的法律规定：制造噪声干扰他人正常生活的，处警告；警告后不改正的，处二百元以上五百元以下罚款；找当地人民法院提出诉讼请求。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我在厂子上班被同事打了，我没一点错，领导不管让我报警处理，处理好后，领导通知我去办辞职并且罚我五百，从我工资扣，我不同意就不给我一个月的工资，我觉得我太委屈不认可，我该怎么办","answer":"'1、如果用人单位违反劳动法规的，可以向当地劳动监察大队投诉。 2、如果老板找社会人士恐吓、威胁员工，可直接向当地公安机关报警处理。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我再购买304管子的时候，销售方给了我214的管子，这个属于诈骗吗？","answer":"'1、属于合同欺诈，你可起诉销售方要退款并赔偿违约金。\\n2、我们擅长处理这类案件，愿意帮您解决问题，具体可详谈。', '购买304管子的时候，销售方给了214的管子属于非法侵占行为', '购买304管子的时候，销售方给了我214的管子属于欺诈', '建议协商更换，如果不能协商可以起诉对方违约', '你好，需要了解具体情况后给你详细解决方案。', '具体要看你们和同是怎么约定，现在到哪里目', '不属于诈骗 只能通过诉讼判决合同无效', '属于欺诈消费。我们可以协助你维权', '你好 这是属于质量问题不是诈骗', '你好。如果广告上标304那就是', '有没有合同呢？差价是多少呢？', '您好 需要看您这边的详情的', '涉嫌欺诈，不一定是诈骗的啊', '你好，建议协商处理', '你好，可以协商解决', '你好，可以协商解决，也可以起诉处理', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"行政强制执行文书格式是什么","answer":"'1、强制执行申请书一份。申请执行人为法人或其他组织的，强制执行申请书应加盖公章;申请执行人为自然人的，应由本人在强制执行申请书上签名或捺手印。强制执行申请书不得使用圆珠笔书写，不得使用复印件;\\n2、证明申请执行人主体资格的材料一份，受委托代为申请强制执行的，一并提供委托代理资料。申请人申请执行非法院法律文书的，还应提供被申请人的主体资格证明材料一份;\\n3、具有强制执行内容的生效法律文书原件一份和复印件两份。法院出具的生效法律文书应加盖承办法官的法律文书生效章，如果经过两级法院审理，法律依据：《中华人民共和国民事诉讼法》 第二百四十二条 被执行人未按执行通知履行法律文书确定的义务，人民法院有权向有关单位查询被执行人的存款、债券、股票、基金份额等财产情况。人民法院有权根据不同情形扣押、冻结、划拨、变价被执行人的财产。人民法院查询、扣押、冻结、划拨、变价的财产不得超出被执行人应当履行义务的范围。人民法院决定扣押、冻结、划拨、变价财产，应当作出裁定，并发出协助执行通知书，有关单位必须办理。', '一、行政强制执行决定书载明事项：\\n1、当事人的姓名或者名称、地址。\\n2、强制执行的理由和依据。\\n3、强制执行的方式和时间。\\n4、申请行政复议或者提起行政诉讼的途径和期限。\\n5、行政机关的名称、印章和日期。\\n二、行政机关实施行政强制的程序：\\n1、一般程序(基本程序)\\n①、作出行政强制执行决定。\\n②、告诫。\\n③、行政强制执行的实施。\\n2、人民法院行政强制执行的程序\\n①、行政机关申请。\\n②、由申请人所在地的基层人民法院审查。\\n③、命令义务人限期履行\\n法律依据:\\n法律依据:法律依据：《中华人民共和国行政强制法》 第三十九条 有下列情形之一的，中止执行： （一）当事人履行行政决定确有困难或者暂无履行能力的； （二）第三人对执行标的主张权利，确有理由的； （三）执行可能造成难以弥补的损失，且中止执行不损害公共利益的； （四）行政机关认为需要中止执行的其他情形。 中止执行的情形消失后，行政机关应当恢复执行。对没有明显社会危害，当事人确无能力履行，中止执行满三年未恢复执行的，行政机关不再执行。', '行政强制执行需要提供的材料有：\\n1、强制执行申请书；\\n2、行政决定书及作出决定的事实、理由和依据；\\n3、当事人的意见及行政机关催告情况；\\n4、申请强制执行标的情况；\\n5、法律、行政法规规定的其他材料。法律依据：《行政强制法》第五十五条\\n行政机关向人民法院申请强制执行，应当提供下列材料：\\n（一）强制执行申请书；\\n（二）行政决定书及作出决定的事实、理由和依据；\\n（三）当事人的意见及行政机关催告情况；\\n（四）申请强制执行标的情况；\\n（五）法律、行政法规规定的其他材料。\\n强制执行申请书应当由行政机关负责人签名，加盖行政机关的印章，并注明日期。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"禁牧草场，私自可以出售吗","answer":"'1、当事人私自售卖土方的，不论数量多少均属于违法行为。非农业建设必须节约使用土地，可以利用荒地的，不得占用耕地;可以利用劣地的，不得占用好地。禁止占用耕地建窑、建坟或者擅自在耕地上建房、挖砂、采石、采矿、取土等。\\n2、法律依据：《中华人民共和国土地管理法》\\n第三十六条 非农业建设必须节约使用土地，可以利用荒地的，不得占用耕地;可以利用劣地的，不得占用好地。\\n禁止占用耕地建窑、建坟或者擅自在耕地上建房、挖砂、采石、采矿、取土等。\\n禁止占用永久基本农田发展林果业和挖塘养鱼。', '当事人私自售卖土方的，不论数量多少均属于违法行为。非农业建设必须节约使用土地，可以利用荒地的，不得占用耕地；可以利用劣地的，不得占用好地。禁止占用耕地建窑、建坟或者擅自在耕地上建房、挖砂、采石、采矿、取土等。法律依据：《中华人民共和国土地管理法》第三十七条\\n非农业建设必须节约使用土地，可以利用荒地的，不得占用耕地；可以利用劣地的，不得占用好地。\\n禁止占用耕地建窑、建坟或者擅自在耕地上建房、挖砂、采石、采矿、取土等。\\n禁止占用永久基本农田发展林果业和挖塘养鱼。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"您好，我要卖二手房买方要零首付，我卖方存在什么风险？","answer":"'1、房屋手续是否齐全\\n房产证是证明房主对房屋享有所有权的惟一凭证，没有房产证的房屋交易时对买受人来说有得不到房屋的极大风险。房主可能有房产证而将其抵押或转卖，即使现在没有将来办理取得后，房主还可以抵押和转卖。所以最好选择有房产证的房屋进行交易。\\n2房屋产权是否明晰\\n有些房屋有好多个共有人，如有继承人共有的、有家庭共有的、还有夫妻共有的，对此买受人应当和全部共有人签订房屋买卖合同。如果只是部分共有人擅自处分共有财产，买受人与其签订的买卖合同未在其他共有人同意的情况下一般是无效的。\\n3交易房屋是否在租\\n有些二手房在转让时，存在物上负担，即还被别人租赁。如果买受人只看房产证，只注重过户手续，而不注意是否存在租赁时，买受人极有可能得到一个不能及时入住的或使用的房产。因为我国包括大部分国家均认可“买卖不破租赁”，也就是说房屋买卖合同不能对抗在先成立的租赁合同。这一点在实际中被很多买受人及中介公司忽视，也被许多出卖人利用从而引起较多纠纷。\\n4土地情况是否清晰\\n二手房中买受人应注意土地的使用性质，看是划拨还是出让，划拨的土地一般是无偿使用，政府可无偿收回，出让是房主已缴纳了土地出让金，买受人对房屋享有较完整的权利；还应注意土地的使用年限，如果一个房屋的土地使用权仅有40年，房主已使用十来年，对于买受人来说是否还应该按同地段土地使用权为70年商品房的价格来衡量时，就有点不划算。\\n5市政规划是否影响\\n有些房主出售二手房可能是已了解该房屋在5到10年左右要面临拆迁，或者房屋附近要建高层住宅，可能影响采光、价格等市政规划情况，才急于出售，作为买受人在购买时应全面了解详细情况。\\n6福利房屋是否合法\\n房改房、安居工程、经济适用房本身是一种福利性质的政策性住房，在转让时有一定限制，而且这些房屋在土地性质、房屋所有权范围上有一定的国家规定，买受人购买时要避免买卖合同与国家法律冲突。\\n7单位房屋是否侵权\\n一般单位的房屋有成本价的职工住房，还有标准价的职工住房，二者土地性质均为划拨，转让时应缴纳土地使用费。再者，对于标准价的住房一般单位享有部分产权，职工在转让时，单位享有优先购买权。买受人如果没有注意这些可能会和房主一起侵犯单位的合法权益。\\n8物管费用是否拖欠\\n有些房主在转让房屋时，其物业管理费，电费以及三气（天然气、暖气、煤气）费用长期拖欠，且已欠下数目不小的费用，买受人不知情购买了此房屋，所有费用买受人有可能要全部承担。\\n9中介公司是否违规\\n有些中介公司违规提供中介服务，如在二手房贷款时，为买受人提供零首付的服务，即买受人所支付的全部购房款均可从银行骗贷出来。买受人以为自己占了便宜，岂不知如果被银行发现，所有的责任有可能自己都要承担。\\n10合同约定是否明确\\n二手房的买卖合同虽然不需像商品房买卖合同那么全面，但对于一些细节问题还应约定清楚，如：合同主体、权利保证、房屋价款、交易方式、违约责任、纠纷解决、签订日期等等问题均应全面考虑。', '至少要交定金，还要保证贷款额度是够的，款项全部到卖家再过户。', '你没有任何风险的，贷款成功直接打款给你全款', '请问对方已经全额交付了吗', '你好，由双方协商确定', '存在风险 谨慎处理', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"继承房产，如何操作?","answer":"'1、房屋评估：首先必须通过评估公司对房屋进行市值评估。评估公司会根据房屋所处的路段、坐向、楼层、楼龄等重要因素，作出专业的价格分析和楼价评估，定出准确的物业市值价格。\\n2、继承公证：申请人应当到房屋所在地的公证处办理继承公证，领取继承公证书。在办理公证时，必须提供房屋权属人的死亡证明书、合法机关出具的合法继承人名单证明，如有遗嘱应出示原房屋权属人立有的遗嘱原件。若部分合法继承人自愿放弃继承权，必须出具放弃财产承诺证明。\\n3、房屋测绘：申请人须到房地产测绘部门申请办理房屋面积测绘或转绘手续，领取测绘成果或者附图，以便办理产权登记手续。\\n4、继承登记：申请人持房地产权证、继承公证书、房屋测绘等证明到房地产交易中心申请继承登记手续。填写《房地产产权登记申请书》，并递交上述资料后，办案人员将收件立案受理，并核发回执。待一切资料审核后，即发放已更改权属人的房产证明。\\n5.规定需递交的其他资料：如涉及该房屋权属等事项是法院判决、裁定或调解的，必须缴交法院判决书、裁定书或调解书等。如该房屋经实地测绘，发现已经改建或存在违法建设的，必须提交规划部门的报建审核书或处理决定书。', '你好：应先到公证处办理房产继承公证手续,再到房产交易中心办理房产继承手续。继承人携带继承人的身份证、户口本、婚姻关系证明、与被继承人的关系证明、产权人的死亡证明等材料。', '你好，首先要看有没有遗嘱，如果没有按照法定继承', '你好，是否有遗嘱？是法定继承还是遗嘱继承？', '建议你按法律程序解决问题，保障自身权益。', '您好根据您的描述到公证处做房产继承公证', '你好，根据你描述是可以协助你处理继承', '你好，我们有专业的意见可以提供参考', '你好，请问是怎么样的房产继承问题？', '具体是谁的房产呢，有没有相关证据', '我们可以提供法律方面的协助！', '你好，房产继承可以协助你处理', '你好，继承是可以通过公证处理', '各继承人签署共同声明，再过户', '你好，可以说下大概的情况。', '您好，请问是哪里的房子呢？', '现在什么情况 有没有遗嘱', '您好可以的是有遗嘱继承吗', '你好，可以通过遗嘱继承', '可以办理文书合同去继承', '您好这个需要讨论才知道', '你好这个是可以去申请的', '你好，具体事项具体分析', '有遗嘱吗？遗嘱有公证吗', '可以委托我们帮你处理', '继承房产的程序：\\n1、房屋评估，通过评估公司对房屋进行市值评估。\\n2、继承公证，申请人应当到房屋所在地的公证处办理继承公证、领取继承公证书。\\n3、房屋测绘。\\n4、继承登记:申请人持房地产权证、继承公证书、房屋测绘等证明到房地产交易中心申请继承登记手续。\\n5、规定需递交的其它资料。\\n根据《民法典》第一千一百二十七条第一款、第二款的规定，遗产按照下列顺序继承：\\n（一）第一顺序：配偶、子女、父母；\\n（二）第二顺序：兄弟姐妹、祖父母、外祖父母。\\n继承开始后，由第一顺序继承人继承，第二顺序继承人不继承；没有第一顺序继承人继承的，由第二顺序继承人继承。法律依据：根《民法典》第一千一百二十七条第一款、第二款\\n遗产按照下列顺序继承：\\n（一）第一顺序：配偶、子女、父母；\\n（二）第二顺序：兄弟姐妹、祖父母、外祖父母。\\n继承开始后，由第一顺序继承人继承，第二顺序继承人不继承；没有第一顺序继承人继承的，由第二顺序继承人继承。', '房产继承的流程为：\\n1、携带身份证、房权证和公证书到房管部门直接申请继承变更，房管部门工作人员受理后，认真核实材料真伪，确认无误进行受理；\\n2、携带身份证到房管部门开具缴费单，持交费单据到指定银行缴纳手续费；\\n3、去房产部门办理过户手续，完成之后即可继承房产。\\n《中华人民共和国民法典》第一千一百二十三条法律依据：《中华人民共和国民法典》第一千一百二十三条\\n《中华人民共和国民法典》第一千一百二十三条\\n继承开始后，按照法定继承办理；有遗嘱的，按照遗嘱继承或者遗赠办理；有遗赠扶养协议的，按照协议办理。\\n第一千一百二十四条\\n继承开始后，继承人放弃继承的，应当在遗产处理前，以书面形式作出放弃继承的表示；没有表示的，视为接受继承。\\n受遗赠人应当在知道受遗赠后六十日内，作出接受或者放弃受遗赠的表示；到期没有表示的，视为放弃受遗赠。', '房产继承的进行如下：到房屋所在地的公证处办理继承公证；到房地产测绘部门申请办理房屋面积测绘或转绘手续；持身份证、结婚证、户口本、房地产权证、继承公证书、房屋测绘证明到房地产交易中心申请继承登记手续，办案人员收件立案受理核发回执；审核完毕发放已更改权属人的房产证明。法律依据：《城市房地产管理法》第六十一条\\n房地产转让或者变更时，应当向县级以上地方人民政府房产管理部门申请房产变更登记，并凭变更后的房屋所有权证书向同级人民政府土地管理部门申请土地使用权变更登记，经同级人民政府土地管理部门核实，由同级人民政府更换或者更改土地使用权证书。法律另有规定的，依照有关法律的规定办理。\\n《民法典》第二百一十条\\n不动产登记，由不动产所在地的登记机构办理。国家对不动产实行统一登记制度。统一登记的范围、登记机构和登记办法，由法律、行政法规规定。\\n第一千一百二十二条\\n遗产是自然人死亡时遗留的个人合法财产。依照法律规定或者根据其性质不得继承的遗产，不得继承。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"举报学校 教育局向校方泄露我信息","answer":"'1、打电话到教育局投诉，按照规定应该给投诉人保密。2、有时候因为处理投诉的人员与被投诉人员有关系，可能会违法规定泄密。3、投诉者最好做好自身的保护工作，尽量避免因为这样的违规使投诉者遭到报复。', '法律分析：学校将学生的信息私自泄漏学生信息，如果涉及到学生的隐私，就属于违法行为。法律依据：《中华人民共和国刑法》 第二百五十三条 邮政工作人员私自开拆或者隐匿、毁弃邮件、电报的，处二年以下有期徒刑或者拘役。 犯前款罪而窃取财物的，依照本法第二百六十四条的规定定罪从重处罚。', '一、怎样向教育局举报\\n举报学校的方式：\\n1、可以向当地的教育部门或者是政府其他职能部门投诉。\\n2、可以拨打当地投诉电话，向教育局反映情况。\\n3、可以登录当地教育局的官网，进行网上投诉。\\n4、还可以写信举报。\\n二、民办学校如何面对家长投诉\\n1、成立独立第三方调查项目组，成员由教师、家长代表、学生代表组成。目的是客观全面地了解事件真相，由该项目组在调研结束后给出书面法律依据：《调查结果》。\\n2、结合《调查报告》对当事人进行约谈。涉及内容为三个方面：\\n第一方面要结合《调查报告》的相关陈述与当事人核实，避免尽量避免事实与结果相出入；\\n第二方面要在当事人所辖行为并未触及师德或学生行为红线的前提下，邀请当事人参与基于《调查报告》的项目式研究；\\n第三方面要考虑的是如果当事人所辖行为已经触及上述红线，则在与相关部门协商后向对方传达处理决定。\\n3、成立专题项目组，针对事件提炼出研究主题，开展基于问题有效解决路径及方法的研究讨论。\\n第一个阶段邀请有兴趣的老师及相关部门领导就《调查报告》涉及内容提出部门协同方案，之后由参与教师就方案提出针对性意见，最后由大家一起讨论得出最终方案；\\n第二个阶段邀请涉事家长（其他有兴趣的家长）、教师、学生及有兴趣的老师一起参与讨论。由大家一起结合第一个阶段提出的方案进行分组讨论，提出针对性建议，最终由集体讨论得出最终处置方案，并予以实施。\\n第三个阶段集体研讨项目研究成果实施过程中的阶段性目标、成果分享方式及后期负责跟进的相关人员安排。\\n三、如果发生学校学生打架被开除吗\\n开除学籍是指终止了学习生涯，注销了学籍。无法再从事学习，也无法更换学校入学。\\n如果属于义务教育阶段是不会被开除的，不属于义务教育阶段依情况严重程度来确定是否被开除。\\n根据《义务教育法》第二十七条的规定，对违反学校管理制度的学生，学校应当予以批评教育，不得开除。\\n相关法律规定：高中生如果在学校期间发现未经同意外出，在外住宿、旷课、煽动和带头挑起事端，严重影响正常教学秩序的；道德败坏，打架闹事，偷盗他人东西，吸烟、喝酒、赌博，造成不良影响的，学校可以勒令退学、开除学籍。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"没有买东西收到了一个邮政快递怎么弄","answer":"'1、打电话给派件的快递员，询问是怎么回事，并商量解决方法。若快递员不能解决，可以找快递公司处理。也可以让卖家进行处理，买家并不需要承担责任。\\n2、通过电话或者登录国家邮政局和各省、自治区、直辖市邮政管理局网站申诉，也可以采用微信、书信或者传真形式申诉。\\n3、根据快递暂行条例第42条规定：冒领、私自开拆、隐匿、毁弃、倒卖或者非法检查他人快件尚不构成犯罪的，将依法给予治安管理处罚。而根据中华人民共和国治安管理处罚条例规定，治安管理处罚分警告、罚款、拘留三种。也就是说故意冒领他人快递且情节严重的，可能会被处以1日以上，15日以下的治安拘留。\\n法律依据：《快递暂行条例》\\n第三十条 寄件人交寄快件和经营快递业务的企业收寄快件应当遵守中华人民共和国邮政法第二十四条关于禁止寄递或者限制寄递物品的规定。禁止寄递物品的目录及管理办法，由国务院邮政管理部门会同国务院有关部门制定并公布。\\n第三十一条 经营快递业务的企业收寄快件，应当依照中华人民共和国邮政法的规定验视内件，并作出验视标识。寄件人拒绝验视的，经营快递业务的企业不得收寄。经营快递业务的企业受寄件人委托，长期、批量提供快递服务的，应当与寄件人签订安全协议，明确双方的安全保障义务。', '1、首先打电话给派件的快递员，询问是怎么回事，并商量解决方法。若快递员不能解决，可以找快递公司处理。也可以让卖家进行处理，买家并不需要承担责任。\\n2、还可通过电话或者登录国家邮政局和各省、自治区、直辖市邮政管理局网站申诉，也可以采用微信、书信或者传真形式申诉。\\n法律依据：\\n《快递暂行条例》第42条规定，冒领、私自开拆、隐匿、毁弃、倒卖或者非法检查他人快件，尚不构成犯罪的，依法给予治安管理处罚。经营快递业务的企业有前款规定行为，或者非法扣留快件的，由邮政管理部门责令改正，没收违法所得，并处5万元以上10万元以下的罚款；情节严重的，并处10万元以上20万元以下的罚款，并可以责令停业整顿直至吊销其快递业务经营许可证。', '可以向当地消协投诉', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"兹有一祖屋有产权的17户，没产权的6户，拆迁时要如何分配","answer":"'1、拆迁财产分配的依据是：房屋拆迁应对所有权人给予补偿，对实际居住、切实需要安置的人给予补偿，对提交困难证明的人发放拆迁特困补助，对患有大病的人发放拆迁大病补贴，对实际需要搬家的人发放拆迁搬家补偿。\\n2、法律依据：《国有土地上房屋征收与补偿条例》\\n第二条 为了公共利益的需要，征收国有土地上单位、个人的房屋，应当对被征收房屋所有权人(以下称被征收人)给予公平补偿。\\n第十八条 征收个人住宅，被征收人符合住房保障条件的，作出房屋征收决定的市、县级人民政府应当优先给予住房保障。具体办法由省、自治区、直辖市制定。', '共有产权房屋动迁时，可按照三个步骤确定补偿事宜：1、由政府拆迁部门确定共有房屋的价值，并得到全体共有人的确认。2、由共有人确认各自对房屋享有的份额。3、政府拆迁部门按照共有人享有的房屋份额计算补偿金额，分别与共有人签订拆迁补偿协议。\\n关于共有人对其共有份额的确定，如果共有人之间有协议明确约定按份共有及比例的，则按协议确定各自份额。如果共有人之间有协议约定共同共有的，按共同共有处理，房屋补偿由共有人平均分配。如果共有人之间没有协议约定的，推定为按份共有，个人所占份额按照购房时各自出资的比例进行确认。如果出资比例无法确认的，推定为平均分配。\\n法律依据：《国有土地上房屋征收与补偿条例》\\n第十八条\\n征收个人住宅，被征收人符合住房保障条件的，作出房屋征收决定的市、县级人民政府应当优先给予住房保障。具体办法由省、自治区、直辖市制定。\\n第十九条\\n对被征收房屋价值的补偿，不得低于房屋征收决定公告之日被征收房屋类似房地产的市场价格。被征收房屋的价值，由具有相应资质的房地产价格评估机构按照房屋征收评估办法评估确定。对评估确定的被征收房屋价值有异议的，可以向房地产价格评估机构申请复核评估。对复核结果有异议的，可以向房地产价格评估专家委员会申请鉴定。房屋征收评估办法由国务院住房城乡建设主管部门制定，制定过程中，应当向社会公开征求意见。', '法律分析：房屋拆迁安置补偿，一般分货币补偿和产权置换两种方式，如果拆迁的房子是国有土地上建房，根据规定：被拆迁人、房屋承租人以房屋拆迁许可证核发之日合法有效a的房地产权证、租用凭证、房屋租赁合同计户，由拆迁人按户进行补偿安置(即该处房屋户口里在册人口。现在在册户口为6人，应当按照6人分配，并适当照顾孤老、孤残、孤幼人员)\\n私有房屋被拆除后得到的补偿款，是对被拆私房所有人财产损失的一种赔偿，应归私房所有人所有。私房所有人为二人以上的，按其对被拆私房所拥有的权利进行分割。在私房内生活的其他共同居住人，无权主张分割补偿款。\\n私有房屋被拆除后，其他共同居住人(私房共同居住人，是指在拆迁许可证核发之日，在被拆私房内有本市常住户口、居住一年以上、他处无住房的人。)的安置，一般应由私房所有人与共同居住人通过协商妥善安置。法律依据：《中华人民共和国土地管理法》 第四十七条 征收土地的，按照被征收土地的原用途给予补偿。\\n征收耕地的补偿费用包括土地补偿费、安置补助费以及地上附着物和青苗的补偿费。征收耕地的土地补偿费，为该耕地被征收前三年平均年产值的六至十倍。征收耕地的安置补助费，按照需要安置的农业人口数计算。需要安置的农业人口数，按照被征收的耕地数量除以征地前被征收单位平均每人占有耕地的数量计算。每一个需要安置的农业人口的安置补助费标准，为该耕地被征收前三年平均年产值的四至六倍。但是，每公顷被征收耕地的安置补助费，最高不得超过被征收前三年平均年产值的十五倍。\\n征收其他土地的土地补偿费和安置补助费标准，由省、自治区、直辖市参照征收耕地的土地补偿费和安置补助费的标准规定。\\n被征收土地上的附着物和青苗的补偿标准，由省、自治区、直辖市规定。\\n征收城市郊区的菜地，用地单位应当按照国家有关规定缴纳新菜地开发建设基金。\\n依照本条第二款的规定支付土地补偿费和安置补助费，尚不能使需要安置的农民保持原有生活水平的，经省、自治区、直辖市人民政府批准，可以增加安置补助费。但是，土地补偿费和安置补助费的总和不得超过土地被征收前三年平均年产值的三十倍。\\n国务院根据社会、经济发展水平，在特殊情况下，可以提高征收耕地的土地补偿费和安置补助费的标准。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我家健房子别人在我家做事摔骨折了 我要付多少责任。如果评上10级伤残我要赔偿多少钱","answer":"'1、摔伤原因是什么？2、做事的人是谁雇佣的？3、一般承担雇主责任，4涉及到被扶养人和伤残赔偿，要计算。', '您好，做人体损害鉴定评上十级按照责任划分', '伤者自己有责任，建议委托律师代理', '你好可以具体说说案情吗ou', '十级工伤待遇主要包括：医疗费、 一次性伤残 补助金（7个月本人工资）、一次性伤残 就业补助金 8个月地区平均工资、 一次性工伤医疗补助金 4个月地区平均工资、 停工留薪期 工资（根据 劳动能力鉴定 结论通知书确定）、 伙食补助费 、护理费、交通费等。 如果用人单位没有给劳动者 缴纳工伤保险 ，以上所有待遇，均由用人单位承担。如果用人单位给劳动者缴纳了工伤保险，用人单位主要承担：一次性伤残就业补助金、停工留薪期工资、护理费。 法律依据：《 工伤保险条例 》第三十七条职工因工致残被鉴定为七级至十级伤残的，享受以下待遇： （一）从 工伤保险基金 按伤残等级支付 一次性伤残补助金 ，标准为：七级伤残为13个月的本人工资，八级伤残为11个月的本人工资，九级伤残为9个月的本人工资，十级伤残为7个月的本人工资； （二）劳动、聘用合同期满终止，或者职工本人提出解除劳动、聘用合同的，由工伤保险基金支付一次性工伤医疗补助金，由用人单位支付一次性伤残就业补助金。一次性工伤医疗补助金和一次性伤残就业补助金的具体标准由省、自治区、直辖市人民政府规定。', '人身损害赔偿十级伤残赔付标准是：赔偿医疗费、护理费、交通费、营养费、住院伙食补助费等为治疗和康复支出的合理费用，以及因误工减少的收入。造成残疾的，还应当赔偿辅助器具费和残疾赔偿金。法律依据：《中华人民共和国民法典》第一千一百七十九条\\n侵害他人造成人身损害的，应当赔偿医疗费、护理费、交通费、营养费、住院伙食补助费等为治疗和康复支出的合理费用，以及因误工减少的收入。造成残疾的，还应当赔偿辅助器具费和残疾赔偿金；造成死亡的，还应当赔偿丧葬费和死亡赔偿金。\\n第一千一百八十二条\\n侵害他人人身权益造成财产损失的，按照被侵权人因此受到的损失或者侵权人因此获得的利益赔偿；被侵权人因此受到的损失以及侵权人因此获得的利益难以确定，被侵权人和侵权人就赔偿数额协商不一致，向人民法院提起诉讼的，由人民法院根据实际情况确定赔偿数额。', '法律分析：需要具体情况具体分析。当事人遭受人身损害被鉴定为十级伤残的，赔偿包括医疗费、护理费、交通费、营养费、住院伙食补助费等为治疗和康复支出的合理费用，以及因误工减少的收入。造成残疾的，还应当赔偿辅助器具费和残疾赔偿金。因工受伤的当事人经工伤认定后为10级伤残的，从工伤保险基金按伤残等级支付一次性伤残补助金，十级伤残为7个月的本人工资，劳动、聘用合同期满终止，或者职工本人提出解除劳动、聘用合同的，由工伤保险基金支付一次性工伤医疗补助金，由用人单位支付一次性伤残就业补助金。法律依据：《工伤保险法》\\n第三十七条\\n职工因工致残被鉴定为七级至十级伤残的，享受以下待遇：（一）从工伤保险基金按伤残等级支付一次性伤残补助金，标准为：七级伤残为13个月的本人工资，八级伤残为11个月的本人工资，九级伤残为9个月的本人工资，十级伤残为7个月的本人工资；（二）劳动、聘用合同期满终止，或者职工本人提出解除劳动、聘用合同的，由工伤保险基金支付一次性工伤医疗补助金，由用人单位支付一次性伤残就业补助金。一次性工伤医疗补助金和一次性伤残就业补助金的具体标准由省、自治区、直辖市人民政府规定。\\n《最高人民法院关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》第六条到第二十条\\n《中华人民共和国民法典》\\n第一千一百七十九条\\n侵害他人造成人身损害的，应当赔偿医疗费、护理费、交通费、营养费、住院伙食补助费等为治疗和康复支出的合理费用，以及因误工减少的收入。造成残疾的，还应当赔偿辅助器具费和残疾赔偿金；造成死亡的，还应当赔偿丧葬费和死亡赔偿金。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"如何去法院申请撤销欠条?","answer":"'1、撤诉应由原告向法院申请，而不能由被告自己来申请。如果是被告已经全部支付了欠款，可以要求原告向法院提交撤诉申请，要求撤诉。 2、撤销申请应该在法院宣判之前提交，如果法院已经宣判的，不可以再撤诉，被告支付欠款的行为可视为已经自觉履行判决。法律依据：《中华人民共和国民事诉讼法》\\n第一百一十九条起诉必须符合下列条件：(一)原告是与本案有直接利害关系的公民、法人和其他组织;(二)有明确的被告;(三)有具体的诉讼请求和事实、理由;(四)属于人民法院受理民事诉讼的范围和受诉人民法院管辖。', '不合法的欠条，当事人可以向法院或者仲裁机构申请予以撤销，如果一方当事人是被对方以欺诈或者胁迫的手段在违背自己真实意思的情况下实施的民事法律行为，受欺诈或胁迫方可以向法院申请予以撤销。法律依据：《民法典》第一百四十八条\\n一方以欺诈手段，使对方在违背真实意思的情况下实施的民事法律行为，受欺诈方有权请求人民法院或者仲裁机构予以撤销。\\n第一百四十九条\\n第三人实施欺诈行为，使一方在违背真实意思的情况下实施的民事法律行为，对方知道或者应当知道该欺诈行为的，受欺诈方有权请求人民法院或者仲裁机构予以撤销。', '债权人行使其撤销权的方式为：向法院提起撤销权之诉。债权人可以请求人民法院撤销债务人的行为，但是行使撤销权的范围以债权人的债权为限，并且一般需在知道或者应当知道撤销事由之日起的一年内行使。法律依据：《民法典》第五百三十八条\\n债务人以放弃其债权、放弃债权担保、无偿转让财产等方式无偿处分财产权益，或者恶意延长其到期债权的履行期限，影响债权人的债权实现的，债权人可以请求人民法院撤销债务人的行为。\\n第五百三十九条\\n债务人以明显不合理的低价转让财产、以明显不合理的高价受让他人财产或者为他人的债务提供担保，影响债权人的债权实现，债务人的相对人知道或者应当知道该情形的，债权人可以请求人民法院撤销债务人的行为。\\n第五百四十条\\n撤销权的行使范围以债权人的债权为限。债权人行使撤销权的必要费用，由债务人负担。\\n第五百四十一条\\n撤销权自债权人知道或者应当知道撤销事由之日起一年内行使。自债务人的行为发生之日起五年内没有行使撤销权的，该撤销权消灭。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，我问一下故意伤人罪怎么处理的","answer":"'1、故意伤害他人身体的，处三年以下有期徒刑、拘役或者管制。2、致人重伤的，处三年以上十年以下有期徒刑。致人死亡或者以特别残忍手段致人重伤造成严重残疾的，处十年以上有期徒刑、无期徒刑或者死刑。3、组织他人出卖人体器官的，处五年以下有期徒刑，并处罚金。情节严重的，处五年以上有期徒刑。', '故意伤害罪,是指故意非法伤害他人身体并达到一定的严重程度(致人重伤的,致人死亡或者以特别残忍手段致人重伤造成严重残疾的)应受刑法处罚的犯罪行为。', '您好，根据案情的严重程度，由法院做出判决。请您描述您的案情以判断大概的严重程度。', '你好 故意伤害他人身体构成犯罪的，要求必须要造成轻伤及其以上的伤害程度。', '您好，故意伤害要看具体的伤情及案件情况，如有需要建议到律所进一步咨询', '你好，故意伤害罪是故意犯罪，要看具体的伤害情节严重程度进行定罪量刑', '涉嫌故意伤害罪，具体判刑多久完全取决于你的辩护律师专业性和责任心！', '人身体的，处三年以下有期徒刑、拘役或者管制；', '以伤情鉴定情况为准来区分，行政还是刑事', '你好,根据你描述是故意伤人罪严重会判刑', '你好 故意伤人罪是刑事犯罪 需要被判刑', '您好！现在是犯了什么事？己经被抓了吗？', '您好哦根据您的描述报警 法院起诉处理', '如果不是重伤三年以内都可以争取缓刑', '您好，请问当时报警，和去验伤了吗？', '你好，关于您的事情我们可以帮到您', '您好伤到哪里了严重吗开医院证明了吗', '刑事案件相对复杂，我们可以协助你', '你好，故意伤害罪，是需要判刑的。', '有什么法律问题可以跟我们沟通。', '你好！现在是哪个管辖派出所在办', '你好，故意伤人罪是涉嫌违法犯罪', '你好，要看主管故意和具体伤情', '你好，故意伤害要看是否严重', '你好，请问这边是被刑拘了吗', '你好，犯罪一般是要坐牢的了', '你好！法律问题可以帮你处理', '您好这个是属于刑事责任了', '您好，可以协助处理此问题', '你是受害方还是犯罪嫌疑人', '你好，需要根据伤势判断的', '你好是被打了还是怎么样', '你好，请问已经立案了吗', '这边案件在什么阶段呢', '具体看伤害程度与情节', '被判故意伤害罪的处理办法：对行为人处三年以下有期徒刑、拘役或者管制；致人重伤的，处三年以上十年以下有期徒刑；致人死亡或者以特别残忍手段致人重伤造成严重残疾的，处十年以上有期徒刑、无期徒刑或者死刑。法律依据：《中华人民共和国刑法》第二百三十四条\\n故意伤害他人身体的，处三年以下有期徒刑、拘役或者管制。\\n犯前款罪，致人重伤的，处三年以上十年以下有期徒刑；致人死亡或者以特别残忍手段致人重伤造成严重残疾的，处十年以上有期徒刑、无期徒刑或者死刑。本法另有规定的，依照规定。\\n《中华人民共和国治安管理处罚法》第四十三条\\n殴打他人的，或者故意伤害他人身体的，处五日以上十日以下拘留，并处二百元以上五百元以下罚款；情节较轻的，处五日以下拘留或者五百元以下罚款。\\n有下列情形之一的，处十日以上十五日以下拘留，并处五百元以上一千元以下罚款：\\n（一）结伙殴打、伤害他人的；\\n（二）殴打、伤害残疾人、孕妇、不满十四周岁的人或者六十周岁以上的人的；\\n（三）多次殴打、伤害他人或者一次殴打、伤害多人的。\\n【温馨提示】\\n以上回答，仅为当前信息结合本人对法律的理解做出，请您谨慎进行参考！\\n如果您对该问题仍有疑问，建议您整理相关信息，同专业人士进行详细沟通。', '根据法律规定，故意伤害罪的处理方式是：构成犯罪，致人轻伤的，处三年以下有期徒刑、拘役或者管制；致人重伤的，处三年以上十年以下有期徒刑；致人死亡或以特别残忍手段致人重伤造成严重残疾的，处十年以上有期徒刑、无期徒刑或死刑。\\n《刑法》第二百三十四条法律依据：《刑法》第二百三十四条\\n《刑法》第二百三十四条\\n故意伤害他人身体的，处三年以下有期徒刑、拘役或者管制。\\n犯前款罪，致人重伤的，处三年以上十年以下有期徒刑；致人死亡或者以特别残忍手段致人重伤造成严重残疾的，处十年以上有期徒刑、无期徒刑或者死刑。本法另有规定的，依照规定。', '故意伤害罪会这样处理：\\n1、故意伤害他人身体的，处三年以下有期徒刑、拘役或者管制。\\n2、故意伤害他人身体，致人重伤的，处三年以上十年以下有期徒刑。\\n3、故意伤害他人身体，致人死亡或者以特别残忍手段致人重伤造成严重残疾的，处十年以上有期徒刑、无期徒刑或者死刑。法律依据：《刑法》第二百三十四条\\n故意伤害他人身体的，处三年以下有期徒刑、拘役或者管制。\\n犯前款罪，致人重伤的，处三年以上十年以下有期徒刑；致人死亡或者以特别残忍手段致人重伤造成严重残疾的，处十年以上有期徒刑、无期徒刑或者死刑。本法另有规定的，依照规定。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"砸我男朋友的车会坐牢吗","answer":"'1、故意损毁财物刑事的立案标准如下：\\n（1）造成公私财物损失五千元以上的；\\n（2）毁坏公私财物三次以上的；\\n（3）纠集三人以上公然毁坏公私财物的；', '砸你男朋友的车会不会坐牢，看损失是多少，看你男朋友是否报警', '你好你可以说说具体案情吗？ou', '你好，这个是涉嫌犯罪的', '故意砸别人车，一般是会构成故意毁坏财物罪。关于该罪的量刑处罚规定是：数额较大或者有其他严重情节的，处三年以下有期徒刑、拘役或者罚金；数额巨大或者有其他特别严重情节的，处三年以上七年以下有期徒刑。法律依据：《刑法》第十四条\\n明知自己的行为会发生危害社会的结果，并且希望或者放任这种结果发生，因而构成犯罪的，是故意犯罪。\\n故意犯罪，应当负刑事责任。\\n第二百七十五条\\n故意毁坏公私财物，数额较大或者有其他严重情节的，处三年以下有期徒刑、拘役或者罚金；数额巨大或者有其他特别严重情节的，处三年以上七年以下有期徒刑。', '一、把人车砸了要不要坐牢\\n1、把人车砸了需要坐牢。故意毁坏公私财物，数额较大或者有其他严重情节的，处三年以下有期徒刑、拘役或者罚金，数额巨大或者有其他特别严重情节的，处三年以上七年以下有期徒刑。\\n2、法律依据法律依据：《中华人民共和国刑法》第二百七十五条\\n【故意毁坏财物罪】故意毁坏公私财物，数额较大或者有其他严重情节的，处三年以下有期徒刑、拘役或者罚金；数额巨大或者有其他特别严重情节的，处三年以上七年以下有期徒刑。\\n第二百七十六条\\n【破坏生产经营罪】由于泄愤报复或者其他个人目的，毁坏机器设备、残害耕畜或者以其他方法破坏生产经营的，处三年以下有期徒刑、拘役或者管制；情节严重的，处三年以上七年以下有期徒刑。\\n第二百七十六条之一\\n【拒不支付劳动报酬罪】以转移财产、逃匿等方法逃避支付劳动者的劳动报酬或者有能力支付而不支付劳动者的劳动报酬，数额较大，经政府有关部门责令支付仍不支付的，处三年以下有期徒刑或者拘役，并处或者单处罚金；造成严重后果的，处三年以上七年以下有期徒刑，并处罚金。\\n单位犯前款罪的，对单位判处罚金，并对其直接负责的主管人员和其他直接责任人员，依照前款的规定处罚。\\n有前两款行为，尚未造成严重后果，在提起公诉前支付劳动者的劳动报酬，并依法承担相应赔偿责任的，可以减轻或者免除处罚。\\n二、故意损害公私财物罪量刑标准是什么\\n1、故意毁坏公私财物，数额较大或者有其他严重情节的，处三年以下有期徒刑、拘役或者罚金；\\n2、故意毁坏公私财物，数额巨大或者有其他特别严重情节的，处三年以上七年以下有期徒刑。', '把别人车砸了的，可能会构成故意毁坏财物罪，一般是会被判刑的。根据刑法规定，故意毁坏公私财物，数额较大或者有其他严重情节的，处三年以下有期徒刑、拘役或者罚金；数额巨大或者有其他特别严重情节的，处三年以上七年以下有期徒刑。\\n《刑法》第二百七十五条法律依据：《刑法》第二百七十五条\\n《刑法》第二百七十五条\\n故意毁坏公私财物，数额较大或者有其他严重情节的，处三年以下有期徒刑、拘役或者罚金；数额巨大或者有其他特别严重情节的，处三年以上七年以下有期徒刑。\\n第二百七十六条\\n由于泄愤报复或者其他个人目的，毁坏机器设备、残害耕畜或者以其他方法破坏生产经营的，处三年以下有期徒刑、拘役或者管制；情节严重的，处三年以上七年以下有期徒刑。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"敲诈勒索立案标准是多少金额","answer":"'1、敲诈勒索公私财物数额较大，以2千元至5千元为起点；\\n2、敲诈勒索公私财物数额巨大，以3万元至10万元为起点；\\n3、敲诈勒索公私财物数额特别巨大，以30万元至50万元为起点。', '敲诈勒索罪立案标准金额：\\n《最高人民法院、最高人民检察院关于办理敲诈勒索刑事案件适用法律若干问题的解释》\\n第一条\\n敲诈勒索公私财物价值二千元至五千元以上、三万元至十万元以上、三十万元至五十万元以上的，应当分别认定为刑法第二百七十四条规定的“数额较大”、“数额巨大”、“数额特别巨大”。法律依据：《刑法》第二百七十四条\\n敲诈勒索公私财物，数额较大或者多次敲诈勒索的，处三年以下有期徒刑、拘役或者管制，并处或者单处罚金；数额巨大或者有其他严重情节的，处三年以上十年以下有期徒刑，并处罚金；数额特别巨大或者有其他特别严重情节的，处十年以上有期徒刑，并处罚金。', '敲诈勒索罪立案标准如下：\\n1、敲诈勒索公私财物数额较大，以2千元至5千元为起点；\\n2、敲诈勒索公私财物数额巨大，以3万元至10万元为起点；\\n3、敲诈勒索公私财物数额特别巨大，以30万元至50万元为起点。\\n敲诈勒索罪的构成条件有哪些\\n1、客体要件，敲诈勒索罪侵犯的各体是复杂客体，不仅侵犯公私财物的所有权，还危及他人的人身权利或者其他权益；\\n2、客观要件，敲诈勒索罪在客观方面表现为行为人采用威胁、要挟、恫吓等手段，迫使被害人交出财物的行为；\\n3、主观要件，敲诈勒索罪在主观方面表现为直接故意；\\n4、主体要件，一般主体。法律依据：《中华人民共和国刑法》第二百七十四条\\n【敲诈勒索罪】敲诈勒索公私财物，数额较大或者多次敲诈勒索的，处三年以下有期徒刑、拘役或者管制，并处或者单处罚金；数额巨大或者有其他严重情节的，处三年以上十年以下有期徒刑，并处罚金；数额特别巨大或者有其他特别严重情节的，处十年以上有期徒刑，并处罚金。', '敲诈勒索罪的立案标准的金额规定：敲诈勒索公私财物价值二千元及以上的。勒索公私财物价值二千元至五千元以上的，可认定为敲诈勒索罪中数额较大的标准。\\n《中华人民共和国刑法》第二百七十四条法律依据：《中华人民共和国刑法》第二百七十四条\\n《中华人民共和国刑法》第二百七十四条\\n敲诈勒索公私财物，数额较大或者多次敲诈勒索的，处三年以下有期徒刑、拘役或者管制，并处或者单处罚金；数额巨大或者有其他严重情节的，处三年以上十年以下有期徒刑，并处罚金；数额特别巨大或者有其他特别严重情节的，处十年以上有期徒刑，并处罚金。\\n《最高人民法院、最高人民检察院关于办理敲诈勒索刑事案件适用法律若干问题的解释》第一条\\n敲诈勒索公私财物价值二千元至五千元以上、三万元至十万元以上、三十万元至五十万元以上的，应当分别认定为刑法第二百七十四条规定的“数额较大”、“数额巨大”、“数额特别巨大”。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"充游戏想未成年退款怎么弄？","answer":"'1、未成年人用大人的钱充游戏，如果未成年人未满八岁，则未成年人的民事法律行为是无效的，可以要求返还。2、如果未成年人已满八岁，就需要看具体的金额。如果金额在其可以支配的合理范围内，则属于有效的民事法律行为，家长无权要求返还。3、如果超出合理金额，家长可以不予追认，要求返还', '未成年玩游戏充钱可通过以下方式要回来：\\n1、如果属于可以退的情形，可以先联系游戏公司、直播平台的客服请求退回；\\n2、如果不能解决的话，可以以对方为被告向法院提起请求确认充值游戏、打赏主播的行为无效或效力待定的诉讼，提起本确认之诉的家长同时需要承担行为是由未成年人实施、监护人不知情的举证责任；\\n3、但如果是未成年孩子用家长的手机充值，一般不能追回，这种情况下视为家长默认授权同意。\\n：《中华人民共和国民法典》第二十二条法律依据：《中华人民共和国民法典》第二十二条\\n不能完全辨认自己行为的成年人为限制民事行为能力人，实施民事法律行为由其法定代理人代理或者经其法定代理人同意、追认；但是，可以独立实施纯获利益的民事法律行为或者与其智力、精神健康状况相适应的民事法律行为。\\n第二十四条\\n不能辨认或者不能完全辨认自己行为的成年人，其利害关系人或者有关组织，可以向人民法院申请认定该成年人为无民事行为能力人或者限制民事行为能力人。\\n被人民法院认定为无民事行为能力人或者限制民事行为能力人的，经本人、利害关系人或者有关组织申请，人民法院可以根据其智力、精神健康恢复的状况，认定该成年人恢复为限制民事行为能力人或者完全民事行为能力人。\\n本条规定的有关组织包括：居民委员会、村民委员会、学校、医疗机构、妇女联合会、残疾人联合会、依法设立的老年人组织、民政部门等。\\n未成年充值退款需要哪些证据\\n1、游戏是孩子在玩；\\n2、充值是孩子在操作；\\n3、自己不知情或不认可。', '法律分析：\\n退款方法：1、找到游戏客服，发送关键词“未成年人充值退款”等待回复。2、按照官方回复中的指引和链接填写退款申请，完成退款需要监护人的身份信息验证，包括人脸识别等进行审核。3、不勾选全额退款的话，默认退款是三个月内的消费记录。4、通过腾讯未成年人家长服务平台，用户可以申请全额退款，但退款之后该账号会被封号10年，也就是10年以内退款账号无法体验腾讯旗下的任何游戏。5、退款审核以及流程大约需要10天左右，审核完成后即可收到退款。游戏消费限制：未满12周岁的用户无法进行游戏充值;12周岁(含)以上未满16周岁的用户，单次充值上限50元人民币，每月充值上限200元人民币;法律依据：法律依据：\\n《中华人民共和国民法典》\\n第二十条 不满八周岁的未成年人为无民事行为能力人，由其法定代理人代理实施民事法律行为。\\n第二十一条 不能辨认自己行为的成年人为无民事行为能力人，由其法定代理人代理实施民事法律行为。八周岁以上的未成年人不能辨认自己行为的，适用前款规定。\\n第二十二条 不能完全辨认自己行为的成年人为限制民事行为能力人，实施民事法律行为由其法定代理人代理或者经其法定代理人同意、追认，但是可以独立实施纯获利益的民事法律行为或者与其智力、精神健康状况相适应的民事法律行为。\\n衍生问题：\\n衍生问题：\\n未成年人充值的举证责任是什么？\\n“网络实名制”要求任何人玩游戏均需进行实名注册登记。若实名注册登记的是未成年人，则应推定进行游戏充值行为的是未成年人本人，除非游戏公司有相反的证据证明并非未成年人行为。若实名注册登记的是成年人，则应推定进行游戏充值的是成年人，此时，证明是未成年人进行游戏充值的举证责任由父母等法定代理人承担。因此，未成年人通过自己实名注册登记的账号给游戏充值的情况比较简单，但未成年人通过父母的手机和游戏账号玩游戏的，要求游戏公司返还充值的钱款时，就需要有一定的证据证明确实是未成年人进行充值的了。', '未成年充值退款要证据可以去官网查问或者拨打腾讯未成年人保护热线咨询客服，提供资料证明是限制行为能力人充的钱，协商退还部分，证明如果游戏登记的主体是未成年人，那就应该推定，游戏充值行为系孩子所为，协商不成可以向起诉。法律依据：《民法典》第一百四十五条\\n限制民事行为能力人实施的纯获利益的民事法律行为或者与其年龄、智力、精神健康状况相适应的民事法律行为有效；实施的其他民事法律行为经法定代理人同意或者追认后有效。\\n相对人可以催告法定代理人自收到通知之日起三十日内予以追认。法定代理人未作表示的，视为拒绝追认。民事法律行为被追认前，善意相对人有撤销的权利。撤销应当以通知的方式作出。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"民事欺诈的常见表现形式有哪些","answer":"'1、欺诈是民事行为，民事欺诈行为一般来讲是用夸大事实或虚构部分事实的办法，借以创造履行能力而为欺诈行为以诱使对方陷入认识错误并与其订立合同，通过履行约定的民事行为，以达到谋取一定利益的目的。如：以次充好的消费欺诈行为。2、《刑法》对诈骗罪目的规定的很明确，即以非法占有为目的，具体来说是行为人不打算付出任何代价或做出任何劳务，即取得对方信任而非法占有财物。 民事欺诈虽然在客观上表现为虚构事实或隐瞒真相，但其欺诈行为仍在民事法律关系范围内，仍应由民事法律、政策来调整。诈骗罪中的虚构事实或隐瞒真相，已经发生了质的变化，应由刑法来调整。法律依据：《中华人民共和国刑法》第二百六十六条:诈骗公私财物，数额较大的，处三年以下有期徒刑、拘役或者管制，并处或单处罚金；数额巨大或者有其他严重情节的，处三年以上十年以下有期徒刑，并处罚金；数额特别巨大或者有其他特别严重情节的，处十年以上有期徒刑或者无期徒刑，并处罚金或者没收财产。', '1、民事欺诈是指在民事活动中，故意以不真实的情况为真实的意思表示，使对方陷入错误的认识，而作出一定民事行为的意思表示，从而达到发生、变更或消灭一定民事法律关系的不法行为，但没有非法占有的目的；2、而诈骗犯罪行为不产生民事法律关系；3、行为人是否有实际履行能力是二者在客观方面的区别。法律依据：《中华人民共和国民法典》第一百四十八条 一方以欺诈手段，使对方在违背真实意思的情况下实施的民事法律行为，受欺诈方有权请求人民法院或者仲裁机构予以撤销。', '民事欺诈行为只要符合诈骗罪的构成要件且涉案金额达到法定的数额，应认定为诈骗罪。\\n以非法占有为目的，采用虚构事实的手段，骗取他人财物，数额巨大，其行为构成诈骗罪，立案标准一般是2000元。法律依据：《刑法》第二百六十六条，【诈骗罪】诈骗公私财物，数额较大的，处三年以下有期徒刑、拘役或者管制，并处或者单处罚金；\\n数额巨大或者有其他严重情节的，处三年以上十年以下有期徒刑，并处罚金；\\n数额特别巨大或者有其他特别严重情节的，处十年以上有期徒刑或者无期徒刑，并处罚金或者没收财产。本法另有规定的，依照规定。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"民事诉讼参与人有哪些诉讼权利","answer":"'1、民事诉讼主体，是指参与民事诉讼活动的当事人。在民事诉讼中，诉讼主体是人民法院、原告、被告和第三人。\\n2、在民事诉讼活动中，涉及的诉讼主体包括三个方面：\\n①是主持审判活动的审判机关，审判机关主导民事审判活动，是当然的主体;\\n②是诉讼当事人，即参与诉讼活动的民事纠纷的双方，包括诉讼代理人;\\n③是诉讼参与人，包括证人、鉴定人、勘验人等。民事诉讼主体必须符合法律的规定，才能保证民事诉讼活动合法有效地进行。\\n3、我们通常所提到的民事诉讼主体，是指第二类的诉讼当事人，即原告、被告、第三人以及上诉案件中上诉人、被上诉人。合格的当事人直接关系到诉讼的结果。我们在法庭上有时会遇到被告反驳原告称“你不能告我”，或者“你没有实体权利，你不能当原告”，法院要对当事人主体资格进行审查并作出判断，这就是当事人诉讼资格是否适格的问题，即案件的原告、被告、第三人是否是本案正当当事人。', '可以就具体情况而定', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"法院送达起诉书下一步的流程具体是怎么样的呢?","answer":"'1、法院立案后会将起诉状副本送达给被告，这样被告就知道自己被起诉了，被告应当在收到之日起十五日内提出答辩状；\\n2、送达方式可以采用传真、电子邮件等能够确认其收悉的方式送达诉讼文书，但判决书、裁定书、调解书除外。直接送达诉讼文书有困难的，可以委托其他人民法院代为送达，或者邮寄送达；\\n2、送达方式可以采用传真、电子邮件等能够确认其收悉的方式送达诉讼文书，但判决书、裁定书、调解书除外。直接送达诉讼文书有困难的，可以委托其他人民法院代为送达，或者邮寄送达；\\n3、法律依据：《中华人民共和国民事诉讼法》第一百二十八条 人民法院应当在立案之日起五日内将起诉状副本发送被告，被告应当在收到之日起十五日内提出答辩状。答辩状应当记明被告的姓名、性别、年龄、民族、职业、工作单位、住所、联系方式;法人或者其他组织的名称、住所和法定代表人或者主要负责人的姓名、职务、联系方式。人民法院应当在收到答辩状之日起五日内将答辩状副本发送原告，被告不提出答辩状的，不影响人民法院审理。\\n3、法律依据：《中华人民共和国民事诉讼法》第一百二十八条 人民法院应当在立案之日起五日内将起诉状副本发送被告，被告应当在收到之日起十五日内提出答辩状。答辩状应当记明被告的姓名、性别、年龄、民族、职业、工作单位、住所、联系方式;法人或者其他组织的名称、住所和法定代表人或者主要负责人的姓名、职务、联系方式。人民法院应当在收到答辩状之日起五日内将答辩状副本发送原告，被告不提出答辩状的，不影响人民法院审理。\\n二、民事诉讼一审是什么时间\\n二、民事诉讼一审是什么时间\\n二、民事诉讼一审是什么时间\\n二、民事诉讼一审是什么时间\\n1、简易程序：三个月；\\n1、简易程序：三个月；\\n2、普通程序：六个月，特殊情况可以延长六个月；\\n2、普通程序：六个月，特殊情况可以延长六个月；\\n3、人民法院适用简易程序审理案件，应当在立案之日起三个月内审结；\\n3、人民法院适用简易程序审理案件，应当在立案之日起三个月内审结；\\n4、人民法院适用普通程序审理的案件，应当在立案之日起六个月内审结。有特殊情况需要延长的，由本院院长批准，可以延长六个月;还需要延长的，报请上级人民法院批准；\\n4、人民法院适用普通程序审理的案件，应当在立案之日起六个月内审结。有特殊情况需要延长的，由本院院长批准，可以延长六个月;还需要延长的，报请上级人民法院批准；\\n5、怎么通知被告方正式工作人员的事情，具体的通知办法也在开头就明确的给大家介绍过了。由于原告方在选择法院的时候就直接选择的是被告所在地的法院，所以人民法院送达诉讼状副本的方法都是直接送到被告手中。另外，被告在这15天之内，如果也没有向法庭递交答辩状，不会影响到法庭的审理工作的；\\n5、怎么通知被告方正式工作人员的事情，具体的通知办法也在开头就明确的给大家介绍过了。由于原告方在选择法院的时候就直接选择的是被告所在地的法院，所以人民法院送达诉讼状副本的方法都是直接送到被告手中。另外，被告在这15天之内，如果也没有向法庭递交答辩状，不会影响到法庭的审理工作的；\\n6、被起诉之后法院会将起诉状副本送给被告，这样被告就知道自己被起诉了，而被告在收到起诉状的副本以后也不能不理不睬，应该在15天之内向民事法庭递交答辩状。另外，法庭一般也会同时被告开庭审理的时间，如果被告到了时间以后坚决不出庭，不排除法院会缺席审判。被起诉法院会怎么通知你\\n6、被起诉之后法院会将起诉状副本送给被告，这样被告就知道自己被起诉了，而被告在收到起诉状的副本以后也不能不理不睬，应该在15天之内向民事法庭递交答辩状。另外，法庭一般也会同时被告开庭审理的时间，如果被告到了时间以后坚决不出庭，不排除法院会缺席审判。被起诉法院会怎么通知你', '1、原告向人民法院递交起诉书、副本及相关的证据；2、人民法院接受原告提交的文件、材料，进行审查；3、作出受理决定并立案；4、人民法院决定立案之日起五日内将原告的起诉书副本送达被告，并告知被告作出书面答辩。', '去法院递交起诉书流程有以下几个方面：第一，原告到法院起诉，要向有管辖权的法院递交起诉状；第二，法院进行立案审查，审查只是形式上的审查，只要符合立案的标准即可，即有明确的被告，有具体的事实请求和理由等；第三，法院排期开庭；第四，法院通知当事人到案，开庭进行审理；第五，作出判决并且宣判民事诉讼的判决结果。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"挪用公款罪的追诉期限怎么计算","answer":"'1、犯本罪被处以五年以下有期徒刑或拘役的，追诉期按五年计算；\\n2、犯本罪被处以五年以上有期徒刑的，追诉期按十年计算；\\n3、犯本罪被处以十年以上有期徒刑或者无期徒刑的，追诉期按二十年计算；二十年后认为仍需追诉应报请最高检批准。', '挪用公款罪的追诉期应按下列方法计算：\\n1、犯本罪被处以五年以下有期徒刑或拘役的，追诉期按五年计算；\\n2、犯本罪被处以五年以上有期徒刑的，追诉期按十年计算；\\n3、犯本罪被处以十年以上有期徒刑或者无期徒刑的，追诉期按二十年计算；二十年后认为仍需追诉应报请最高检批准。法律依据：《刑法》第三百八十四条\\n国家工作人员利用职务上的便利，挪用公款归个人使用，进行非法活动的，或者挪用公款数额较大、进行营利活动的，或者挪用公款数额较大、超过三个月未还的，是挪用公款罪，处五年以下有期徒刑或者拘役；情节严重的，处五年以上有期徒刑。挪用公款数额巨大不退还的，处十年以上有期徒刑或者无期徒刑。\\n第八十七条\\n犯罪经过下列期限不再追诉：\\n（一）法定最高刑为不满五年有期徒刑的，经过五年；\\n（二）法定最高刑为五年以上不满十年有期徒刑的，经过十年；\\n（三）法定最高刑为十年以上有期徒刑的，经过十五年；\\n（四）法定最高刑为无期徒刑、死刑的，经过二十年。如果二十年以后认为必须追诉的，须报请最高人民检察院核准。', '挪用公款犯罪的追诉期限是从犯罪之日起开始计算，即挪用行为实施完毕之日起计算；如果犯罪行为有连续或者继续状态的，则从犯罪行为终了之日起计算，即从最后一次挪用行为实施完毕之日起计算。法律依据：《中华人民共和国刑法》第八十九条\\n追诉期限从犯罪之日起计算；犯罪行为有连续或者继续状态的，从犯罪行为终了之日起计算。\\n在追诉期限以内又犯罪的，前罪追诉的期限从犯后罪之日起计算。\\n第三百八十四条\\n国家工作人员利用职务上的便利，挪用公款归个人使用，进行非法活动的，或者挪用公款数额较大、进行营利活动的，或者挪用公款数额较大、超过三个月未还的，是挪用公款罪，处五年以下有期徒刑或者拘役；情节严重的，处五年以上有期徒刑。挪用公款数额巨大不退还的，处十年以上有期徒刑或者无期徒刑。', '挪用公款的追诉时效期限，是从犯挪用公款罪之日起开始计算，即挪用行为实施完毕之日起计算；如果犯罪行为有连续或者继续状态的，则从犯罪行为终了之日起计算，即从最后一次挪用行为实施完毕之日起开始计算。\\n《中华人民共和国刑法》第八十九条法律依据：《中华人民共和国刑法》第八十九条\\n《中华人民共和国刑法》第八十九条\\n追诉期限从犯罪之日起计算；犯罪行为有连续或者继续状态的，从犯罪行为终了之日起计算。\\n在追诉期限以内又犯罪的，前罪追诉的期限从犯后罪之日起计算。\\n第三百八十四条\\n国家工作人员利用职务上的便利，挪用公款归个人使用，进行非法活动的，或者挪用公款数额较大、进行营利活动的，或者挪用公款数额较大、超过三个月未还的，是挪用公款罪，处五年以下有期徒刑或者拘役；情节严重的，处五年以上有期徒刑。挪用公款数额巨大不退还的，处十年以上有期徒刑或者无期徒刑。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"劳动者常见的劳动纠纷有哪些呢?","answer":"'1、用人单位与职工之间因工作时间、休息休假、社会保险、福利、培训以及劳动保护发生的争议；\\n2、因劳动报酬、工伤医疗费、经济补偿或者赔偿金等发生的争议；\\n3、因确认劳动关系发生的争议；\\n4、因订立、履行、变更、解除和终止劳动合同发生的争议等。', '常见的劳动纠纷主要包括：\\n1、用人单位与职工之间因工作时间、休息休假、社会保险、福利、培训以及劳动保护发生的争议；\\n2、因劳动报酬、工伤医疗费、经济补偿或者赔偿金等发生的争议；\\n3、因确认劳动关系发生的争议；\\n4、因订立、履行、变更、解除和终止劳动合同发生的争议等。法律依据：《劳动争议调解仲裁法》第二条\\n中华人民共和国境内的用人单位与劳动者发生的下列劳动争议，适用本法：\\n（一）因确认劳动关系发生的争议；\\n（二）因订立、履行、变更、解除和终止劳动合同发生的争议；\\n（三）因除名、辞退和辞职、离职发生的争议；\\n（四）因工作时间、休息休假、社会保险、福利、培训以及劳动保护发生的争议；\\n（五）因劳动报酬、工伤医疗费、经济补偿或者赔偿金等发生的争议；\\n（六）法律、法规规定的其他劳动争议。', '常见的劳动纠纷有这些：\\n1、因工作时间、休息休假、社会保险、福利、培训以及劳动保护发生的争议；\\n2、因劳动报酬、工伤医疗费、经济补偿或者赔偿金等发生的争议；\\n3、因确认劳动关系发生的争议；\\n4、因订立、履行、变更、解除和终止劳动合同发生的争议等。法律依据：《劳动争议调解仲裁法》第二条\\n中华人民共和国境内的用人单位与劳动者发生的下列劳动争议，适用本法：\\n（一）因确认劳动关系发生的争议；\\n（二）因订立、履行、变更、解除和终止劳动合同发生的争议；\\n（三）因除名、辞退和辞职、离职发生的争议；\\n（四）因工作时间、休息休假、社会保险、福利、培训以及劳动保护发生的争议；\\n（五）因劳动报酬、工伤医疗费、经济补偿或者赔偿金等发生的争议；\\n（六）法律、法规规定的其他劳动争议。', '常见的劳动纠纷：因工作时间、休息休假、社会保险、福利、培训以及劳动保护发生的争议；因劳动报酬、工伤医疗费、经济补偿或者赔偿金等发生的争议；因确认劳动关系发生的争议；因除名、辞退和辞职、离职发生的争议；其他。法律依据：《中华人民共和国劳动争议调解仲裁法》第二条\\n中华人民共和国境内的用人单位与劳动者发生的下列劳动争议，适用本法：\\n（一）因确认劳动关系发生的争议；\\n（二）因订立、履行、变更、解除和终止劳动合同发生的争议；\\n（三）因除名、辞退和辞职、离职发生的争议；\\n（四）因工作时间、休息休假、社会保险、福利、培训以及劳动保护发生的争议；\\n（五）因劳动报酬、工伤医疗费、经济补偿或者赔偿金等发生的争议；\\n（六）法律、法规规定的其他劳动争议。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"公司开始说是一个月试用期，后面拖着一直不签合同，快一个月才签，又说试用期延长两个月，但签的合同是一年的","answer":"'1、用人单位在试用期内未签订劳动合同,并且延长试用期的,是属于违法的行为,劳动者可以要求用人单位赔偿。\\n2、法律规定:《中华人民共和国劳动合同法》\\n第十条 建立劳动关系,应当订立书面劳动合同。\\n已建立劳动关系,未同时订立书面劳动合同的,应当自用工之日起一个月内订立书面劳动合同。\\n用人单位与劳动者在用工前订立劳动合同的,劳动关系自用工之日起建立。\\n第十九条 劳动合同期限三个月以上不满一年的,试用期不得超过一个月;劳动合同期限一年以上不满三年的,试用期不得超过二个月;三年以上固定期限和无固定期限的劳动合同,试用期不得超过六个月。\\n同一用人单位与同一劳动者只能约定一次试用期。\\n以完成一定工作任务为期限的劳动合同或者劳动合同期限不满三个月的,不得约定试用期。\\n试用期包含在劳动合同期限内。劳动合同仅约定试用期的,试用期不成立,该期限为劳动合同期限。', '一年期的合同试用期三个月是可以的 但是合同在入职之日就要签了', '一年期的劳动合同，试用期三个月以内即不违法', '一年合同，试用期是两个月，是正常的', '你好，保留证据可以申请劳动仲裁', '你好，这个不签合同双倍工资。', '建议起诉公司，拿着劳动合同', '您好 那您这边可以申诉的呢', '您好，这种情况是违法的。', '试用期不符合劳动合同法', '可以依法投诉处理的啊', '你好，可以申请劳动仲裁', '可以依照双方试用合同约定，要求公司与你签订正式的劳动合同', '你可向当地劳动局投诉和举报', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"强制执行的费用一般由谁出","answer":"'1、申请强制执行的费用一般是由被执行人出。当事人依法向人民法院申请下列事项，应当交纳申请费：申请执行人民法院发生法律效力的判决、裁定、调解书，仲裁机构依法作出的裁决和调解书，公证机构依法赋予强制执行效力的债权文书;申请支付令;申请保全措施。\\n2、法律依据：《诉讼费用交纳办法》\\n第十条 当事人依法向人民法院申请下列事项，应当交纳申请费：\\n(一)申请执行人民法院发生法律效力的判决、裁定、调解书，仲裁机构依法作出的裁决和调解书，公证机构依法赋予强制执行效力的债权文书;\\n(二)申请保全措施;\\n(三)申请支付令;\\n(四)申请公示催告;\\n(五)申请撤销仲裁裁决或者认定仲裁协议效力;\\n(六)申请破产;\\n(七)申请海事强制令、共同海损理算、设立海事赔偿责任限制基金、海事债权登记、船舶优先权催告;\\n(八)申请承认和执行外国法院判决、裁定和国外仲裁机构裁决。', '申请强制执行的费用一般是由被执行人出。当事人依法向人民法院申请下列事项，应当交纳申请费：申请执行人民法院发生法律效力的判决、裁定、调解书，仲裁机构依法作出的裁决和调解书，公证机构依法赋予强制执行效力的债权文书；申请支付令；申请保全措施。法律依据：《诉讼费用交纳办法》第十条\\n当事人依法向人民法院申请下列事项，应当交纳申请费：\\n（一）申请执行人民法院发生法律效力的判决、裁定、调解书，仲裁机构依法作出的裁决和调解书，公证机构依法赋予强制执行效力的债权文书；\\n（二）申请保全措施；\\n（三）申请支付令；\\n（四）申请公示催告；\\n（五）申请撤销仲裁裁决或者认定仲裁协议效力；\\n（六）申请破产；\\n（七）申请海事强制令、共同海损理算、设立海事赔偿责任限制基金、海事债权登记、船舶优先权催告；\\n（八）申请承认和执行外国法院判决、裁定和国外仲裁机构裁决。', '申请法院强制执行的费用应当由违约方来承担。\\n在法院判决书下达前，就应当明确，不服从法院的判决，拒不执行的，一旦法院启动强制执行，那所产生的费用，则应该由违约方来承担。\\n执行费一般是被执行人交，申请方如果自愿也可以。法律规定的执行费标准是：1、没有执行金额或者价额的，每件交纳50元至500元。2、执行金额或者价额不超过1万元的，每件交纳50元；超过1万元至50万元的部分，按照1.5％元交纳。\\n申请法院强制执行的费用应当由违约方来承担。在法院判决书下达前，就应当明确，不服从法院的判决，拒不执行的，一旦法院启动强制执行，那所产生的费用，则应该由违约方来承担。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，赌博罪脑壳有肿瘤可以监外执行吗？","answer":"'1、监外执行是对被判处监禁刑罚的犯罪人，基于特殊原因而采取的一种暂时变更行刑方式，实施非监禁刑罚的措施。监外执行是刑罚进步的产物，体现了刑罚的人道与文明。\\n2、监外执行的对象是只能是被判处有期徒刑或者拘役的罪犯，被判处死刑缓期二年执行或无期徒刑的罪犯不得适用监外执行。由于监狱关押对象的特定性，本节所讲的监外执行仅是有期徒刑犯的监外执行。', '这边联系方式是好多，可以把证据材料给我看看呢', '你好！如果确有必要进行治疗，可以申请的', '你好，如果需要治疗，可以申请的。', '你好这个需要危机生命的才可以。', '你好，你是咨询监外执行的问题', '你好，是什么时候发生的事情？', '可以考虑找我们帮助想办法看看', '你好，可以委托律师争取缓刑', '要了解具体情况才能正确回复', '只要不是恶性的，一般不能。', '你好，现在是已经宣判了吗', '你好你的问题可以为你解答', '你好 是涉及开设赌场罪吗', '现在到什么阶段，详细沟通', '这种情况是可以先尝试申请', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"女方提出离婚吃亏在哪，离婚协议书在哪里拿","answer":"'1、离婚协议书可以到当地婚姻登记处（离婚处）领取，根据双方协商填写内容。\\n2、如果双方自愿达成离婚，并能对双方财产的分割、子女抚养问题达成一致，就可以自行写离婚协议书，请律师来把关。\\n离婚协议书是登记离婚（协议离婚）的实质性文件，申请登记离婚的双方当事人必须认真制作，经双方签字后就产生法律效力。\\n\\n二、离婚协议书怎么写\\n如果自己写离婚协议书的话，应包含以下内容：\\n1、离婚是双方当事人真实意思的表示；\\n2、如两人有子女，应规定好子女与何方共同生活，未与子女共同生活的一方对子女养育应承担的费用、支付的方式及期限；\\n3、共同财产的分割（归各方的数量和价值并附清单）；\\n4、共同债权、债务的享有和清偿责任\\n5、住房问题的解决方案；法律依据：：《中华人民共和国民法典》 第一千一百七十九条 侵害他人造成人身损害的，应当赔偿医疗费、护理费、交通费、营养费、住院伙食补助费等为治疗和康复支出的合理费用，以及因误工减少的收入。\\n【造成残疾的，还应当赔偿辅助器具费和残疾赔偿金；造成死亡的，还应当赔偿丧葬费和死亡赔偿金。\\n【《中华人民共和国刑法》 第一百三十三条 违反交通运输管理法规，因而发生重大事故，致人重伤、死亡或者使公私财产遭受重大损失的，处三年以下有期徒刑或者拘役；交通运输肇事后逃逸或者有其他特别恶劣情节的，处三年以上七年以下有期徒刑；因逃逸致人死亡的，处七年以上有期徒刑。\\n【《最高人民法院关于审理交通肇事刑事案件具体应用法律若干问题的解释》\\n【第二条 交通肇事具有下列情形之一的，处三年以下有期徒刑或者拘役：\\n【（一）死亡一人或者重伤三人以上，负事故全部或者主要责任的；\\n【（二）死亡三人以上，负事故同等责任的；\\n【（三）造成公共财产或者他人财产直接损失，负事故全部或者主要责任，无能力赔偿数额在三十万元以上的。\\n【交通肇事致一人以上重伤，负事故全部或者主要责任，并具有下列情形之一的，以交通肇事罪定罪处罚：\\n【（一）酒后、吸食毒品后驾驶机动车辆的；\\n【（二）无驾驶资格驾驶机动车辆的；\\n【（三）明知是安全装置不全或者安全机件失灵的机动车辆而驾驶的；\\n【（四）明知是无牌证或者已报废的机动车辆而驾驶的；\\n【（五）严重超载驾驶的；\\n【（六）为逃避法律追究逃离事故现场的。\\n【\\n【温馨提示】\\n以上回答，仅为当前信息结合本人对法律的理解做出，请您谨慎进行参考！\\n如果您对该问题仍有疑问，建议您整理相关信息，同专业人士进行详细沟通。', '离婚协议书可以由双方当事人自己打印、由委托的律师书写或者直接到当地婚姻登记处（离婚处）领取，然后离婚双方根据协商填写内容。填写好的离婚协议书在办理离婚登记手续时应当提交工作人员查看备案。\\n【法律依据：】\\n根据2021年1月1日起生效的《民法典》第一千零七十六条\\n夫妻双方自愿离婚的，应当签订书面离婚协议，并亲自到婚姻登记机关申请离婚登记。\\n离婚协议应当载明双方自愿离婚的意思表示和对子女抚养、财产以及债务处理等事项协商一致的意见。\\n《民法典》第一千零七十八条\\n婚姻登记机关查明双方确实是自愿离婚，并已经对子女抚养、财产以及债务处理等事项协商一致的，予以登记，发给离婚证。\\n【温馨提示】\\n以上回答，仅为当前信息结合本人对法律的理解做出，请您谨慎进行参考！\\n如果您对该问题仍有疑问，建议您整理相关信息，同专业人士进行详细沟通。', '法律分析：离婚协议书不能在哪拿，而是由准备离婚的夫妻双方自愿签订的。办理离婚登记的，需要户口簿、身份证、结婚证、双方当事人共同签署的离婚协议书。法律依据：《婚姻登记条例》第十一条\\n办理离婚登记的内地居民应当出具下列证件和证明材料：\\n(一)本人的户口簿、身份证；\\n(二)本人的结婚证；\\n(三)双方当事人共同签署的离婚协议书。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"离婚证内容是什么样子，离婚证内容页面一共几页","answer":"'1、离婚证的样本大小与旧版相仿，封面颜色为红咖啡色。离婚证上是烫银的国徽，不再有拼音标注。离婚证 子女安排____ 字第 号 财产处理__ __ 其他协议____ ( 周岁) 结婚日期__证件字号__ 和( 周岁) 持证人__(男女)__ 申请离婚2、离婚证内容 离婚证里第1、2页是中华人民共和国民政部的章，以及办理离婚登记的当地婚姻登记机关的章。3、4页是贴有离婚登记人2寸彩色照片(与法律依据：《结婚证》不同，照片只有登记人一人，而不是当初结婚人二人)，以及离婚登记双方的姓名、性别、国籍、生日、身份证号信息。 《中华人民共和国民法典》第一千零七十六条 夫妻双方自愿离婚的，应当签订书面离婚协议，并亲自到婚姻登记机关申请离婚登记。离婚协议应当载明双方自愿离婚的意思表示和对子女抚养、财产以及债务处理等事项协商一致的意见。第一千零七十九条 夫妻一方要求离婚的，可以由有关组织进行调解或者直接向人民法院提起离婚诉讼。人民法院审理离婚案件，应当进行调解；如果感情确已破裂，调解无效的，应当准予离婚。有下列情形之一，调解无效的，应当准予离婚：（一）重婚或者与他人同居；（二）实施家庭暴力或者虐待、遗弃家庭成员；（三）有赌博、吸毒等恶习屡教不改；（四）因感情不和分居满二年；（五）其他导致夫妻感情破裂的情形。一方被宣告失踪，另一方提起离婚诉讼的，应当准予离婚。经人民法院判决不准离婚后，双方又分居满一年，一方再次提起离婚诉讼的，应当准予离婚。', '1、离婚协议书超过一页及以上的，最好每页都要按手印，以免其中一方更改或换掉其中一页或几页。\\n2、离婚协议书不超过一页的，在签名处按手印就可以了。', '离婚纠纷证据目录可以按照下列方式来写：一般可以按照诉讼证据提交的顺序，依次写明证据种类，表明页码即可。根据相关罚款规定，对当事人提交的证据，法院应当出具收据，写明证据名称、页数、份数、原件或者复印件以及收到时间等内容。法律依据：《中华人民共和国民法典》第一千零七十九条\\n夫妻一方要求离婚的，可以由有关组织进行调解或者直接向人民法院提起离婚诉讼。\\n人民法院审理离婚案件，应当进行调解；如果感情确已破裂，调解无效的，应当准予离婚。\\n《中华人民共和国民事诉讼法》第六十六条\\n人民法院收到当事人提交的证据材料，应当出具收据，写明证据名称、页数、份数、原件或者复印件以及收到时间等，并由经办人员签名或者盖章。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好我房子还有一个月到期房东不退押金","answer":"'1、租房子一个月到期了房东不退押金的，租客可以根据实际情况与房东进行协商要回押金，协商未取得一致时可以邀请居委会敦促房东退还押金，或者根据租房合同中的有关约定条款申请仲裁、提起诉讼。\\n2、法律依据：《民法典》\\n第三百九十四条，\\n为担保债务的履行，债务人或者第三人不转移财产的占有，将该财产抵押给债权人的，债务人不履行到期债务或者发生当事人约定的实现抵押权的情形，债权人有权就该财产优先受偿。前款规定的债务人或者第三人为抵押人，债权人为抵押权人，提供担保的财产为抵押财产。\\n第五百七十八条，当事人一方明确表示或者以自己的行为表明不履行合同义务的，对方可以在履行期限届满前请求其承担违约责任。', '可以先通过协商的方式应对房东不退押金的行为。如果对方不愿意协商或者让协商后依然不退还押金，可以下保留相关证据后，到人民法院提起诉讼。如果合同约定了仲裁条款，也可以到约定的仲裁委申请仲裁。\\n根据《民事诉讼法》第三条的规定，人民法院受理公民之间、法人之间、其他组织之间以及他们相互之间因财产关系和人身关系提起的民事诉讼，适用本法的规定。\\n《仲裁法》第四条规定，当事人采用仲裁方式解决纠纷，应当双方自愿，达成仲裁协议。没有仲裁协议，一方申请仲裁的，仲裁委员会不予受理。法律依据：《民事诉讼法》第三条\\n人民法院受理公民之间、法人之间、其他组织之间以及他们相互之间因财产关系和人身关系提起的民事诉讼，适用本法的规定。\\n《仲裁法》第四条\\n当事人采用仲裁方式解决纠纷，应当双方自愿，达成仲裁协议。没有仲裁协议，一方申请仲裁的，仲裁委员会不予受理。', '房租到期房东不退押金可以报警，租户可以向派出所请求帮助进行调解协商；或者凭借租房合同、支付押金时的转账流水等证据记录起诉到法院，请求返还其押金。\\n《民法典》第三百九十四条法律依据：《民法典》第三百九十四条\\n《民法典》第三百九十四条\\n为担保债务的履行，债务人或者第三人不转移财产的占有，将该财产抵押给债权人的，债务人不履行到期债务或者发生当事人约定的实现抵押权的情形，债权人有权就该财产优先受偿。前款规定的债务人或者第三人为抵押人，债权人为抵押权人，提供担保的财产为抵押财产。\\n第五百七十八条\\n当事人一方明确表示或者以自己的行为表明不履行合同义务的，对方可以在履行期限届满前请求其承担违约责任。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"买车了不要了，可以 退吗","answer":"'1、签完购车合同不可以随意退还,但是购车合同中有明确约定了允许退车情形的或者法律规定可以退货的情况,在符合退车情形时可以退车,否则退车是需要承担相应的违约责任。\\n2、法律依据:\\n《中华人民共和国民法典》第五百七十七条规定,当事人一方不履行合同义务或者履行合同义务不符合约定的,应当承担继续履行、采取补救措施或者赔偿损失等违约责任。\\n《中华人民共和国民法典》第五百七十八条规定,当事人一方明确表示或者以自己的行为表明不履行合同义务的,对方可以在履行期限届满前请求其承担违约责任。\\n《中华人民共和国民法典》第五百七十九条规定,当事人一方未支付价款、报酬、租金、利息,或者不履行其他金钱债务的,对方可以请求其支付。', '你好，签完购车合同不可以随意退还,但是购车合同中有明确约定了允许退车情形的或者法律规定可以退货的情况,在符合退车情形时可以退车,否则退车是需要承担相应的违约责任。', '你好，如果是你单方面的原因不要了，可能需要承担一定的违约责任', '你好，可以与汽车销售店协商具体的解决方案，1', '你好，你具体啥情况可以详细书说说？', '您好，请简单描述您的案情和诉求', '一般比较难，最好是有正当理由', '您好，可以联系商家协商处理', '法律分析：有的可以退，有的不可以。消费者购买商品，如果不想要了，想要根据情况来决定能否退货。如果经营者提供的商品质量不行，消费者有权要求退货或者要求经营者对其进行维修、更换。消费者在网络上购买商品，有权在七天之内退货且不需要任何理由。但是法律规定的商品除外，如鲜活易腐的、消费者定作的等，不适用七天之内无理由退货。法律依据：《中华人民共和国民法典》第五百九十六条 买卖合同的内容一般包括标的物的名称、数量、质量、价款、履行期限、履行地点和方式、包装方式、检验标准和方法、结算方式、合同使用的文字及其效力等条款。', '能不能退车要看合同的约定。如果是经销商故意隐瞒了车辆的使用状况，导致买方在不知情的情况下购买了该车，买方可以凭证据向经销商要求退车。不然其他个人或车商没有此义务，按理说二手车出门就不能退的，除非还未付款，车况问题车商负责的情况才有可能退车。法律依据：《中华人民共和国民法典》\\n第五百六十二条 当事人协商一致，可以解除合同。当事人可以约定一方解除合同的事由。解除合同的事由发生时，解除权人可以解除合同。\\n第五百八十二条 履行不符合约定的，应当按照当事人的约定承担违约责任。对违约责任没有约定或者约定不明确，依据本法第五百一十条的规定仍不能确定的，受损害方根据标的的性质以及损失的大小，可以合理选择请求对方承担修理、重作、更换、退货、减少价款或者报酬等违约责任。', '法律分析：能不能退车要看合同的约定。如果是经销商故意隐瞒了车辆的使用状况，导致买方在不知情的情况下购买了该车，买方可以凭证据向经销商要求退车。不然其他个人或车商没有此义务，按理说二手车出门就不能退的，除非还未付款，车况问题车商负责的情况才有可能退车。\\n法律依据：《中华人民共和国民法典》\\n第五百六十二条 当事人协商一致，可以解除合同。当事人可以约定一方解除合同的事由。解除合同的事由发生时，解除权人可以解除合同。\\n第五百八十二条 履行不符合约定的，应当按照当事人的约定承担违约责任。对违约责任没有约定或者约定不明确，依据本法第五百一十条的规定仍不能确定的，受损害方根据标的的性质以及损失的大小，可以合理选择请求对方承担修理、重作、更换、退货、减少价款或者报酬等违约责任。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我现在是诈骗的 取保候审 理由是检察院不批准逮捕后需继续侦查 然后做的取保 现在呢 等于我取保后 我呢和报案人也协商好了钱怎么还了 报案人呢也同意了写谅解书了 现在我和报案人的意思就是想咨询下看这个事情就是能不能对我不判刑 也就是不让我坐牢 再该怎么操作 或者说 怎么操作对我最好","answer":"'1、结论：建议聘请律师争取检察院不起诉或出具适用缓刑的量刑建议。\\n2、解析：公安机关已经对您刑事立案，退赔被害人取得谅解，并不能让公安机关撤案，仍会经过公安侦查、检察院审查起诉，走到法院判决。根据司法解释相关规定，诈骗数额较大（浙江省为6000元-10万元）的，一审判决前全部退赃、退赔，取得被害人谅解的，在认罪悔罪的前提下，可以不起诉或免予刑罚。建议委托律师进行辩护。', '诈骗罪是公诉案件，报案人的谅解能对你是有利的，但是，对你判不判刑罚，也要看你诈骗的数额与情节。另外，你说的不坐牢，其实缓刑也是不坐牢的', '你好，这个已经立案的话，刑事案件是很难撤案的，只能由律师在检察院提起公诉的时候替你辩护看能不能争取最好的结果', '谅解书只是量刑的参考意见之一，不代表有谅解书就不用判刑了，具体看你的犯罪情节', '如果情节轻微，又有谅解书，可以跟检察院沟通做出不予起诉决定的', '撤案比较困难 但是你这个情况 判缓刑还是有可能的', '你好，这种情况你可以去咨询一下这方面的法律问题', '你好，具体案情要看情况的，目前属于补充侦查', '你好，案件获利是多少到哪一步警察这边怎么说', '你好，建议等待公安不充证据时提交谅解书。', '您好，目前结果是重新侦察还是不予起诉处理', '可以委托律师提供法律帮助，争取不起诉。', '还是报案人意见比较重要让他快点写谅解书', '您好，金额小可以争取不起诉或判缓', '你好，诈骗了多少金额，具体沟通', '你好这个就要看检察院的处理了', '你好，尽快找律师帮你辩护', '你好，具体细节您可以讲下', '你好，诈骗的价值是多少呢', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我家人被拘留了，打什么电话可以查询他在哪里拘留。","answer":"'1、联系当地公安局：您可以直接拨打当地公安局的电话，询问是否有您家人的信息。如果有，他们会告诉您他们被关押在哪个拘留所。\\n2、上网查询：有些地方的公安局会将被拘留的人的信息发布在网上。您可以通过当地公安局的官方网站或者其他政府网站查询。\\n3、去派出所咨询：如果您不确定当地的拘留所在哪里，可以前往当地派出所咨询，他们会提供帮助。', '这个需要近亲属去查的，打电话一般没有作用的。派出所如果将人抓走，应立即将传唤的原因及处所，通知家属。如果没有通知，要查到一个人是不是被抓到派出所，只有去派出所询问。打110是查不到的。无论你是亲属，还是朋友，都有权去询问。', '会有通知书寄给家属的，上面会写因为涉嫌什么罪名，被关在哪个看守所\/拘留所里。您也可以自己去可能的派出所打听，就说失踪了，要求立案。', '您好，联系当地公安局：您可以直接拨打当地公安局的电话，询问是否有您家人的信息', '如果是拘留超过24小时，会有拘留通知书寄给家属', '你好，被拘留多少天了？会有拘留通知给家属的', '你好，直接拿户口簿去看守所询问就知道了。', '你好，根据你描述的是行政还是刑事拘留', '不知道是哪个派出所的话，打110试试', '律师可以根据在哪里被抓去了解，会见的', '你好，被拘留是可以打报警电话查询的', '你好，，可以去派出所询问拘留通知', '您好，您这种情况可以请律师查询', '您好，请问是什么原因被拘留的', '建议委托律师介入处理，谢谢p', '你好！带上户口本去就近派出所', '你好，请问是被拘留多久了呢', '你好，目前被拘留多久了', '可以到派出所的公安网里可以查的到。外人不能随便查，只有当事人、律师或者是法院可以依委托或者当事人申请查询。拘留，是指扣留，拘禁。公安机关在紧急时刻对需要受侦察的人依法暂时扣押；行政拘留指将违反治安管理的人关在公安机关拘留所内，一般不超过十五天，合并处罚最长不超过二十日 。行政拘留是最严厉的行政处罚。被处罚人对治安管理处罚决定不服的，可以依法申请行政复议或者提起行政诉讼。法律依据：《中华人民共和国刑事诉讼法》\\n第八十二条\\n公安机关对于现行犯或者重大嫌疑分子，如果有下列情形之一的，可以先行拘留：\\n（一）正在预备犯罪、实行犯罪或者在犯罪后即时被发觉的；\\n（二）被害人或者在场亲眼看见的人指认他犯罪的；\\n（三）在身边或者住处发现有犯罪证据的；\\n（四）犯罪后企图自杀、逃跑或者在逃的；\\n（五）有毁灭、伪造证据或者串供可能的；\\n（六）不讲真实姓名、住址，身份不明的；\\n（七）有流窜作案、多次作案、结伙作案重大嫌疑的。', '你好，办案机关会通知家属的', '你好，可以向承办机关询问', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"自己写欠条借款人按手印有法律效力吗?","answer":"'1、自己写欠条借款人按手印是具有法律效力的，通常情况下欠条是要有签名和按手印的，当事人采用合同书形式订立合同的，应当签字或者盖章。当事人在合同书上按手印的，人民法院应当认定其具有与签字或者盖章同等的法律效力。\\n在欠条上按手印与签名是具有同等的法律效力的。债务人如果不承认，只要进行指纹鉴定即可。但签字、盖章、手印具有同等的法律效力，欠条不需要明确一定要按手印。只要把欠款的原因、款数写清楚，欠款人签字，手写的欠条就具有法律效力。如果欠条上明确约定还款期的，则该欠条在还款期之日起3年内有效。若无明确约定还款期，则在首次主张权利之日起3年内有效。\\n2、法律依据：\\n《中华人民共和国民法典》第六百六十七条，借款合同是借款人向贷款人借款，到期返还借款并支付利息的合同。\\n《中华人民共和国民法典》 第六百六十八条，借款合同应当采用书面形式，但是自然人之间借款另有约定的除外。\\n借款合同的内容一般包括借款种类、币种、用途、数额、利率、期限和还款方式等条款。', '法律分析：自己写欠条借款人按手印是具有法律效力的，通常情况下欠条是要有签名和按手印的，当事人采用合同书形式订立合同的，应当签字或者盖章。当事人在合同书上按手印的，人民法院应当认定其具有与签字或者盖章同等的法律效力。在欠条上按手印与签名是具有同等的法律效力的。债务人如果不承认，只要进行指纹鉴定即可。法律依据：《中华人民共和国民法典》\\n第六百六十七条 借款合同是借款人向贷款人借款，到期返还借款并支付利息的合同。\\n第六百六十八条 借款合同应当采用书面形式，但是自然人之间借款另有约定的除外。\\n借款合同的内容一般包括借款种类、币种、用途、数额、利率、期限和还款方式等条款。\\n第六百六十九条 订立借款合同，借款人应当按照贷款人的要求提供与借款有关的业务活动和财务状况的真实情况。', '自己写欠条借款人按手印是具有法律效力的，通常情况下欠条是要有签名和按手印的，当事人采用合同书形式订立合同的，应当签字或者盖章。当事人在合同书上按手印的，人民法院应当认定其具有与签字或者盖章同等的法律效力。在欠条上按手印与签名是具有同等的法律效力的。债务人如果不承认，只要进行指纹鉴定即可。法律依据：《中华人民共和国民法典》\\n第六百六十七条 借款合同是借款人向贷款人借款，到期返还借款并支付利息的合同。\\n第六百六十八条 借款合同应当采用书面形式，但是自然人之间借款另有约定的除外。\\n借款合同的内容一般包括借款种类、币种、用途、数额、利率、期限和还款方式等条款。\\n第六百六十九条 订立借款合同，借款人应当按照贷款人的要求提供与借款有关的业务活动和财务状况的真实情况。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"营业执照的经营场所如何填","answer":"'1、营业执照的经营场所有房产证的，按照房产证上的载明的详细地址填写；没有房产证的，按照经营场所所在地的村（居）委会、街道办事处、乡镇政府出具的经营场所证明上载明的地址填写。\\n1、营业执照的经营场所有房产证的，按照房产证上的载明的详细地址填写；没有房产证的，按照经营场所所在地的村（居）委会、街道办事处、乡镇政府出具的经营场所证明上载明的地址填写。\\n2、个体工商户应当登记的主要项目如下：字号名称、经营者姓名和住所、从业人数、资金数额、组成形式、经营范围、经营方式、经营场所。', '1、营业执照的经营场所有房产证的，按照房产证上的载明的详细地址填写;没有房产证的，按照经营场所所在地的村(居)委会、街道办事处、乡镇政府出具的经营场所证明上载明的地址填写。\\n1、营业执照的经营场所有房产证的，按照房产证上的载明的详细地址填写;没有房产证的，按照经营场所所在地的村(居)委会、街道办事处、乡镇政府出具的经营场所证明上载明的地址填写。\\n2、个体工商户应当登记的主要项目如下：字号名称、经营者姓名和住所、从业人数、资金数额、组成形式、经营范围、经营方式、经营场所。法律依据：《公司法》第一百七十九条，公司合并或者分立，登记事项发生变更的，应当依法向公司登记机关办理变更登记；公司解散的，应当依法办理公司注销登记；设立新公司的，应当依法办理公司设立登记。 公司增加或者减少注册资本，应当依法向公司登记机关办理变更登记。\\n公司换法人意味着法定代表人换了另外一个人，并不影响公司产权以及债权债务的改变，法定代表人只是公司的一个职务，公司财产不属于他所有，而是属于公司所有，债权债务由公司承担。公司的经营问题产生的法律责任，不仅与法人代表有关，还与股东有关。\\n《公司法》第十三条，公司法定代表人依照公司章程的规定，由董事长、执行董事或者经理担任，并依法登记。公司法定代表人变更，应当办理变更登记。', '营业执照经营方式的填写方法如下：\\n营业执照经营方式的填写方法如下：\\n1、营业执照是工商行政管理机关发给工商企业、个体经营者的准许从事某项生产经营活动的凭证。其格式由国家工商行政管理局统一规定。\\n2、在填写营业执照之前，就是我们的经营的东西需要明确，无论是做生意还是做服务，都需要我们去明确自己的经营范围。\\n3、确定了经营范围之后，我们可以缩小所选的范围区域。\\n4、主要有贸易类公司经营范围、服务类公司经营范围、建筑安装类经营范围，具体的明细可以在网上找到，根据自己的经营的范围去填写所需要的东西。\\n5、首先，我们可以前往国家统计局官网，找到统计标准，然后点击法律依据：《2017国民经济行业分类注释》下载附件，其中有各种关于行业分类的指导和要求。\\n6、公司的经营范围分为“一般经营项目”和“许可经营项目”两类：许可经营项目是指企业在申请登记前依据法律、行政法规、国务院决定应当报经有关部门批准的项目，例如：医疗许可证，销售医疗类商品;卫生许可证，食品生产等。一般经营项目是不需要批准，自主申请经营的项目。\\n7、值得一提，如果没有工商部门颁发的营业执照企业或个体经营者一律是不允许开业，同时也不得刻制公章、签订劳动合同、注册商标、刊登广告，并且银行不予开立帐户。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"交通事故保险理赔有什么程序","answer":"'1、被保险人或者受害人通知保险公司；\\n2、保险公司给予答复，告知被保险人或者受害人具体的赔偿程序等有关事项；\\n3、受害人向保险公司提交相关材料；\\n4、保险公司作出核定；\\n5、达成赔偿保险金的协议，赔偿保险金。', '交通事故保险理赔的程序具体是这样的：\\n1、被保险人或者受害人通知保险公司；\\n2、保险公司给予答复，告知被保险人或者受害人具体的赔偿程序等有关事项；\\n3、受害人向保险公司提交相关材料；\\n4、保险公司作出核定；\\n5、达成赔偿保险金的协议，赔偿保险金。法律依据：交通事故保险理赔的程序具体是这样的：\\n1、被保险人或者受害人通知保险公司；\\n2、保险公司给予答复，告知被保险人或者受害人具体的赔偿程序等有关事项；\\n3、受害人向保险公司提交相关材料；\\n4、保险公司作出核定；\\n5、达成赔偿保险金的协议，赔偿保险金。\\n法律依据：\\n《机动车交通事故责任强制保险条例》第二十七条\\n被保险机动车发生道路交通事故，被保险人或者受害人通知保险公司的，保险公司应当立即给予答复，告知被保险人或者受害人具体的赔偿程序等有关事项。\\n第二十九条\\n保险公司应当自收到被保险人提供的证明和资料之日起5日内，对是否属于保险责任作出核定，并将结果通知被保险人；对不属于保险责任的，应当书面说明理由；对属于保险责任的，在与被保险人达成赔偿保险金的协议后10日内，赔偿保险金。', '交通事故保险理赔的程序是：\\n1、被保险人或者受害人通知保险公司；\\n2、保险公司给予答复，告知被保险人或者受害人具体的赔偿程序等有关事项；\\n3、受害人向保险公司提交相关材料；\\n4、保险公司作出核定；\\n5、达成赔偿保险金的协议，赔偿保险金。法律依据：《机动车交通事故责任强制保险条例》第二十七条\\n被保险机动车发生道路交通事故，被保险人或者受害人通知保险公司的，保险公司应当立即给予答复，告知被保险人或者受害人具体的赔偿程序等有关事项。\\n第二十九条\\n保险公司应当自收到被保险人提供的证明和资料之日起5日内，对是否属于保险责任作出核定，并将结果通知被保险人；对不属于保险责任的，应当书面说明理由；对属于保险责任的，在与被保险人达成赔偿保险金的协议后10日内，赔偿保险金。', '交通事故保险理赔具体流程是：\\n1、被保险人或者受害人通知保险公司；\\n2、保险公司给予答复，告知被保险人或者受害人具体的赔偿程序等有关事项；\\n3、受害人向保险公司提交相关材料；\\n4、保险公司作出核定；\\n5、达成赔偿保险金的协议，赔偿保险金。法律依据：《机动车交通事故责任强制保险条例》第二十七条\\n被保险机动车发生道路交通事故，被保险人或者受害人通知保险公司的，保险公司应当立即给予答复，告知被保险人或者受害人具体的赔偿程序等有关事项。\\n第二十九条\\n保险公司应当自收到被保险人提供的证明和资料之日起5日内，对是否属于保险责任作出核定，并将结果通知被保险人；对不属于保险责任的，应当书面说明理由；对属于保险责任的，在与被保险人达成赔偿保险金的协议后10日内，赔偿保险金。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"如果违规了校规，被拍的就是算不算，侵犯肖像权","answer":"'1、被拍照不一定就算侵犯肖像权，侵犯肖像权是指以营利为目的，未经本人同意，擅自使用公民的肖像，这里没有用于营利，不属于侵犯肖像权。肖像权是自然人所享有的对自己的肖像上所体现的人格利益为内容的一种人格权。肖像权包括公民有权拥有自己的肖像，拥有对肖像的制作专有权和使用专有权，公民有权禁止他人非法使用自己的肖像权或对肖像权进行损害、玷污。\\n2、常见的侵犯公民肖像权的行为，主要是未经本人同意、以营利为目的使用他人肖像做商业广告、商品装潢、书刊封面及印刷挂历等。\\n最高人民法院法律依据：《关于贯彻执行若干问题的意见(试行)》第139条，对肖像权的侵权行为限制在：“以营利为目的，未经公民同意利用其肖像做广告、商标、装饰橱窗等”范围。\\n3、对于侵犯肖像权行为，受害人可自力制止，例如请求交出所拍胶卷，除去公开陈列肖像等，也可以依法请求加害人停止侵害、排除妨碍、消除影响或赔偿损失等。赔偿损失请求权，不以财产损害为要件。\\n高人民法院《关于贯彻执行若干问题的意见(试行)》第120条规定：“公民的姓名权、肖像权、名誉权受到伤害的，有权要求停止侵害，恢复名誉，消除影响，赔礼道歉，并可要求赔偿损失。”', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，我这边十个人寄二十条烟出去，但是收货人是一个人，被烟草公司扣了，能不能要回来","answer":"'1、被烟草公司查扣了，快递公司赔偿没用的。\\n2、一般快递邮寄香烟不能超过2条，如果超出按照“中华人民共和国烟草专卖法”规定进行处理。法律依据：《中华人民共和国烟草专卖法》 第三十一条 无准运证或者超过准运证规定的数量托运或者自运烟草专卖品的，由烟草专卖行政主管部门处以罚款，可以按照国家规定的价格收购违法运输的烟草专卖品和违法。', '法律分析：1、被烟草公司查扣了，快递公司赔偿没用的。\\n2、一般快递邮寄香烟不能超过2条，如果超出按照“中华人民共和国烟草专卖法”规定进行处理。法律依据：《中华人民共和国烟草专卖法》 第二十九条 无准运证或者超过准运证规定的数量托运或者自运烟草专卖品的，由烟草专卖行政主管部门处以罚款，可以按照查获地省级烟草专卖行政主管部门出具的上年度烟叶平均收购价格的百分之七十收购违法运输的烟叶，按照市场批发价格的百分之七十收购违法运输的除烟叶外的其他烟草专卖品；情节严重的，没收违法运输的烟草专卖品和违法所得。承运人明知是烟草专卖品而为无准运证的单位、个人运输的，由烟草专卖行政主管部门没收违法所得，并处罚款。超过国家规定的限量异地携带烟叶、烟草制品，数量较大的，依照第一款的规定处理。', '法律分析：1、被烟草公司查扣了，快递公司赔偿没用的。\\n2、一般快递邮寄香烟不能超过2条，如果超出按照“中华人民共和国烟草专卖法”规定进行处理。法律依据：《中华人民共和国烟草专卖法》 第三十一条 无准运证或者超过准运证规定的数量托运或者自运烟草专卖品的，由烟草专卖行政主管部门处以罚款，可以按照国家规定的价格收购违法运输的烟草专卖品和违法。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"工厂从江门市江海区搬迁到佛山均安，不去有补偿吗？","answer":"'1、要看你公司的搬迁是否属于劳动合同工作地点的变更。结合你劳动合同才能认定。如果在同一城市那不属于变更。\\n2、如果是变更必须要与你协商一致才行，否则你可要求公司支付经济补偿金。', '你好！你可以要求经济补偿金的。', '你好，不合理的要求是可以拒绝的', '您好根据您的描述跨市有赔偿金', '法律分析：厂搬迁工人不去，一般情况下有经济赔偿的。根据《劳动合同法》第四十条第三项规定，劳动合同订立时所依据的客观情况发生重大变化，致使劳动合同无法履行，经用人单位与劳动者协商，未能就变更劳动合同内容达成协议的。用人单位提前三十日以书面形式通知劳动者本人或者额外支付劳动者一个月工资后，可以解除劳动合同。法律依据：《中华人民共和国劳动合同法》 第四十条 有下列情形之一的，用人单位提前三十日以书面形式通知劳动者本人或者额外支付劳动者一个月工资后，可以解除劳动合同：\\n（一）劳动者患病或者非因工负伤，在规定的医疗期满后不能从事原工作，也不能从事由用人单位另行安排的工作的；\\n（二）劳动者不能胜任工作，经过培训或者调整工作岗位，仍不能胜任工作的；\\n（三）劳动合同订立时所依据的客观情况发生重大变化，致使劳动合同无法履行，经用人单位与劳动者协商，未能就变更劳动合同内容达成协议的。', '法律分析：工厂搬迁，员工不去的，否给予经济补偿，要具体衡量企业搬迁的距离及合理性因素。一般一个区之间搬迁，对员工工作生活影响不大的，公司可以不补偿。但是如果劳动地点发生变更的，必须单位与劳动者协商一致，协商不一致的因为劳动地点的变更属于重大变更，这种情况下，员工可与单位解除劳动合同，并且要求单位支付经济补偿金。法律依据：《中华人民共和国劳动合同法》 第四十七条 经济补偿按劳动者在本单位工作的年限，每满一年支付一个月工资的标准向劳动者支付。六个月以上不满一年的，按一年计算；不满六个月的，向劳动者支付半个月工资的经济补偿。劳动者月工资高于用人单位所在直辖市、设区的市级人民政府公布的本地区上年度职工月平均工资三倍的，向其支付经济补偿的标准按职工月平均工资三倍的数额支付，向其支付经济补偿的年限最高不超过十二年。本条所称月工资是指劳动者在劳动合同解除或者终止前十二个月的平均工资。', '法律分析：工厂搬迁后，单位和员工协商解除合同的，那么单位要按员工在本单位的工作年限支付经济补偿。因工厂搬迁，约定的工作地点发生变化，但员工不愿意随迁的。也就是合同订立时所依据的客观情况发生重大变化，导致劳动合同无法履行，经单位和员工协商，无法就变更内容达成一致意见的，可以解除劳动合同。单位应要向员工支付补偿。法律依据：《国有土地上房屋征收与补偿条例》 第八条 为了保障国家安全、促进国民经济和社会发展等公共利益的需要，有下列情形之一，确需要征收房屋的，由市、县级人民政府作出房屋征收决定：\\n（一）国防和外交的需要；\\n（二）由政府组织实施的能源、交通、水利等基础设施建设的需要；\\n（三）由政府组织实施的科技、教育、文化、卫生、体育、环境和资源保护、防灾减灾、文物保护、社会福利、市政公用等公共事业的需要；\\n（四）由政府组织实施的保障性安居工程建设的需要；\\n（五）由政府依照城乡规划法有关规定组织实施的对危房集中、基础设施落后等地段进行旧城区改建的需要；\\n（六）法律、行政法规规定的其他公共利益的需要。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"酒驾拘留看守所的时间一般是多久","answer":"'1、要说酒驾拘留多久，如果是违法行为、不构成犯罪：只会给予行政拘留，行政拘留最多十五天，并罚不会超过20天，到行政处罚决定书上确定的拘留期满时，就可以从看守所出来了。2、如果涉嫌犯罪，在看守所关押的时间，包括刑事拘留期限逮捕后的侦察羁押期限检察院审查起诉的期限，检察院提起公诉后，如果没有判刑或是判决有罪、但判缓刑的，就可以放出来了。（1）刑事拘留一般14天，最长37天。（2）逮捕后的侦察羁押期限：一般是二个月，复杂的经上一级检察院批准可以延长一个月，是三个月。有特殊情况的，经省级检察院批准，还可以再延长。（3）检察院审查起诉的期限：一般是一个月，重大复杂的，可以延长半个月。综上：如果不是特别严重的刑事案件，走完了全部程序最后法院没有定罪刑、或是确定有罪但判缓刑的，一般会在看守所关五、六个月。法律依据：《中华人民共和国民法典》第五百八十一条 当事人一方不履行债务或者履行债务不符合约定，根据债务的性质不得强制履行的，对方可以请求其负担由第三人替代履行的费用。', '刑事责任拘留最长是37天，最短是3天。公安机关对被拘留的人，认为需要逮捕的，应当在拘留后的三日以内，提请人民检察院审查批准。在特殊情况下，提请审查批准的时间可以延长一日至四日。\\n醉驾要拘留多久\\n醉驾拘留根据以下情况分为：\\n1、酒后驾驶机动车，记6分，罚500元，暂扣驾驶证1--3个月；\\n2、酒后驾驶营运机动车，记12分，罚500元，暂扣驾驶证3个月；\\n3、醉酒驾驶机动车，记12分，罚2000元，暂扣驾驶证3--6个月，拘留15天以下；\\n4、醉酒驾驶营运机动车，记12分，罚2000元，暂扣驾驶证6个月，拘留15天以下；\\n5、一年内有醉酒驾驶机动车被处罚两次以上的，吊销机动车驾驶证，五年内不得驾驶营运机动车。法律依据：《中华人民共和国刑法》第四十二条\\n【拘役的期限】拘役的期限，为一个月以上六个月以下。\\n第四十三条\\n【拘役的执行】被判处拘役的犯罪分子，由公安机关就近执行。在执行期间，被判处拘役的犯罪分子每月可以回家一天至两天；参加劳动的，可以酌量发给报酬。\\n第四十四条\\n【拘役刑期的计算和折抵】拘役的刑期，从判决执行之日起计算；判决执行以前先行羁押的，羁押一日折抵刑期一日。', '你好，酒精含量多少？是否发生交通事故', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"被车撞了轻伤一般赔多少钱","answer":"'1、车祸轻伤的赔偿标准具体如下：\\n（1）受害人受伤未致残的，医疗费、误工费、护理费、交通费、住宿费、住院伙食补助费、必要的营养费等；\\n（2）受害人因伤致残的，医疗费、误工费、护理费、交通费、住宿费、住院伙食补助费、必要的营养费、残疾赔偿金、残疾辅助器具费、被扶养人生活费，精神损害赔偿金以及因康复护理、继续治疗实际发生的必要的康复费、护理费、后续治疗费等。\\n2、法律依据：《中华人民共和国民法典》第一千一百七十九条\\n侵害他人造成人身损害的，应当赔偿医疗费、护理费、交通费、营养费、住院伙食补助费等为治疗和康复支出的合理费用，以及因误工减少的收入。造成残疾的，还应当赔偿辅助器具费和残疾赔偿金；造成死亡的，还应当赔偿丧葬费和死亡赔偿金。\\n二、车祸致人死亡的赔偿标准是什么\\n1、因抢救、治疗支出的费用医疗费。医疗费根据医疗机构出具的医药费、住院费等收款凭证，结合病历诊断证明等相关证据确定；\\n2、误工费。误工费根据受害人的误工时间和收入状况确定；\\n3、丧葬费。被侵权人死亡后，要为其购买墓地，对其进行埋葬、火化，进行安葬，这时就产生了丧葬费；\\n4、死亡赔偿金。被侵权人死亡以后，侵权人要对死亡人的近亲属支付死亡赔偿金；\\n5、被抚养人生活费。被扶养人是指受害人依法应当承担扶养义务的未成年人或者丧失劳动能力又无其他生活来源的成年近亲属。被扶养人还有其他扶养人的，赔偿义务人只赔偿受害人依法应当负担的部分；\\n6、交通费。交通费根据受害人及其必要的陪护人员因就医或者转院治疗实际发生的费用计算；\\n7、住宿费。受害人确有必要到外地治疗，因客观原因不能住院，受害人本人及其陪护人员实际发生的住宿费和伙食费，其合理部分应予赔偿；\\n8、精神损害赔偿金。被侵权人死亡以后，对死亡者的近亲属造成严重精神损害，因此给予其精神损害赔偿金。', '车祸轻伤一般会赔几千到几万元不等的赔偿。赔偿项目有这些：\\n1、医疗费，根据医疗机构出具的收款凭证进行确定；\\n2、误工费，根据受害人的误工时间和收入状况确定；\\n3、交通费，根据受害人及其必要的陪护人员因就医或者转院治疗实际发生的费用计算。\\n4、护理费以及住宿费等等。法律依据：《中华人民共和国民法典》第一千一百七十九条\\n侵害他人造成人身损害的，应当赔偿医疗费、护理费、交通费、营养费、住院伙食补助费等为治疗和康复支出的合理费用，以及因误工减少的收入。\\n造成残疾的，还应当赔偿辅助器具费和残疾赔偿金；造成死亡的，还应当赔偿丧葬费和死亡赔偿金。', '法律分析：车祸轻伤赔偿这些费用：\\n1、医疗费，根据医疗机构出具的收款凭证进行确定；\\n2、误工费，根据受害人的误工时间和收入状况确定；\\n3、交通费，根据受害人及其必要的陪护人员因就医或者转院治疗实际发生的费用计算；\\n4、护理费以及住宿费等。法律依据：《中华人民共和国民法典》 第一千一百七十九条 侵害他人造成人身损害的，应当赔偿医疗费、护理费、交通费、营养费、住院伙食补助费等为治疗和康复支出的合理费用，以及因误工减少的收入。造成残疾的，还应当赔偿辅助器具费和残疾赔偿金；造成死亡的，还应当赔偿丧葬费和死亡赔偿金。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"轻微伤按照赔偿标准赔2万是合理的吗?","answer":"'1、轻微伤的赔偿标准是没有最高限额的。赔偿的项目包括：医疗费，误工费，护理费，住院伙食补助费，交通费，根据上面的实际损失来确定具体的赔偿数额标准。2、根据实际发生的住院医疗费、伙食费、营养费、交通费等相关费用要求赔偿，无理要求可以拒绝。法律依据：《人身损害赔偿司法解释全文》第十七条\\n受害人遭受人身损害，因就医治疗支出的各项费用以及因误工减少的收入，包括医疗费、误工费、护理费、交通费、住宿费、住院伙食补助费、必要的营养费，赔偿义务人应当予以赔偿。受害人因伤致残的，其因增加生活上需要所支出的必要费用以及因丧失劳动能力导致的收入损失，包括残疾赔偿金、残疾辅助器具费、被扶养人生活费，以及因康复护理、继续治疗实际发生的必要的康复费、护理费、后续治疗费，赔偿义务人也应当予以赔偿。受害人死亡的，赔偿义务人除应当根据抢救治疗情况赔偿本条第一款规定的相关费用外，还应当赔偿丧葬费、被扶养人生活费、死亡补偿费以及受害人亲属办理丧葬事宜支出的交通费、住宿费和误工损失等其他合理费用。', '法律分析：1、轻微伤的赔偿标准是没有最高限额的。赔偿的项目包括：医疗费，误工费，护理费，住院伙食补助费，交通费，根据上面的实际损失来确定具体的赔偿数额标准。2、根据实际发生的住院医疗费、伙食费、营养费、交通费等相关费用要求赔偿，无理要求可以拒绝。法律依据：《中华人民共和国最高人民法院关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》 第十七条 受害人遭受人身损害，因就医治疗支出的各项费用以及因误工减少的收入，包括医疗费、误工费、护理费、交通费、住宿费、住院伙食补助费、必要的营养费，赔偿义务人应当予以赔偿。受害人因伤致残的，其因增加生活上需要所支出的必要费用以及因丧失劳动能力导致的收入损失，包括残疾赔偿金、残疾辅助器具费、被扶养人生活费，以及因康复护理、继续治疗实际发生的必要的康复费、护理费、后续治疗费，赔偿义务人也应当予以赔偿。受害人死亡的，赔偿义务人除应当根据抢救治疗情况赔偿本条第一款规定的相关费用外，还应当赔偿丧葬费、被扶养人生活费、死亡补偿费以及受害人亲属办理丧葬事宜支出的交通费、住宿费和误工损失等其他合理费用。', '法律分析：轻微伤赔偿多少钱不太好说，但是一般可以获得以下赔偿，包括医疗费，住院费，护理费，营养费，误工费，一次性伤残补助金，精神损害赔偿等。伤残等级后确认后，就根据伤残等级以及当地的情况来进行赔偿。法律依据：《中华人民共和国民法典》第一千一百七十九条 侵害他人造成人身损害的，应当赔偿医疗费、护理费、交通费、营养费、住院伙食补助费等为治疗和康复支出的合理费用，以及因误工减少的收入。造成残疾的，还应当赔偿辅助器具费和残疾赔偿金；造成死亡的，还应当赔偿丧葬费和死亡赔偿金。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"哪我到大医院做个检查","answer":"'1、首先到医院进行检查；2、确认医院存在医疗事故的话，可以向医院里面专门的科室进行投诉；3、当事人可以向当地卫生部门申请医疗事故鉴定；4、当事人及其家属也还可以到法院提起诉讼。', '您好！请说出您的问题方便我们为您解答', '1、首先到医院进行检查；2、确认医院存在医疗事故的话，可以向医院里面专门的科室进行投诉；3、当事人可以向当地卫生部门申请医疗事故鉴定；4、当事人及其家属也还可以到法院提起诉讼。法律依据：《医疗事故处理条例》第十三条 医务人员在医疗活动中发生或者发现医疗事故、可能引起医疗事故的医疗过失行为或者发生医疗事故争议的，应当立即向所在科室负责人报告，科室负责人应当及时向本医疗机构负责医疗服务质量监控的部门或者专(兼)职人员报告；负责医疗服务质量监控的部门或者专(兼)职人员接到报告后，应当立即进行调查、核实，将有关情况如实向本医疗机构的负责人报告，并向患者通报、解释。', '你好!\\n可以去医疗主管部门投诉!', '可以向上级卫生局反映情况', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"您好，前几天，我在浙江海盐打工，不小心出现工伤，左指拇指骨折，当时在海盐县人民医院治疗的，由于手指伤，不能工作，带伤回山东了。当时甲方说，让我在当地医院活疗，甲方听费用。结果现在一分钱没有拿到手。打电话也不接了。请问您，我该怎么办呢","answer":"'1、首先要到当地劳动部门申请工伤认定，这个很关键，也是所有问题的前提。如果单位不申请的话，职工个人就必须在受伤之日起一年内申请；\\n2、如受伤被认定为因工受伤，拿到有劳动部门出具的工伤认定决定书后，医药费由用人单位全额垫付，停工留薪期内（工伤治疗、康复期间）工资按原待遇发放。停工留薪期内需要护理的由单位负责、住院期间伙食补助费按你们当地标准发放；\\n3、等伤情稳定后可以申请劳动能力鉴定，鉴定工伤等级，然后按照伤残等级向用人单位索要伤残赔偿；\\n4、如果用人单位不履行上述的义务，可以到当地劳动监察大队投诉或直接去劳动仲裁委员会提请仲裁申请，维护自己的合法权益，或可以直接拨打电话咨询一下当地劳动部门。法律依据：《工伤保险条例》 第二十条 社会保险行政部门应当自受理工伤认定申请之日起60日内作出工伤认定的决定，并书面通知申请工伤认定的职工或者其近亲属和该职工所在单位。社会保险行政部门对受理的事实清楚、权利义务明确的工伤认定申请，应当在15日内作出工伤认定的决定。作出工伤认定决定需要以司法机关或者有关行政主管部门的结论为依据的，在司法机关或者有关行政主管部门尚未作出结论期间，作出工伤认定决定的时限中止。社会保险行政部门工作人员与工伤认定申请人有利害关系的，应当回避。', '因工伤与用人单位发生纠纷的，劳动者可以到当地劳动监察大队投诉，或者直接到劳动争议仲裁委员会申请劳动仲裁。', '在发生工伤后应当及时就医，并要求用人单位于30日内进行工伤申请认，用人单位不申请的，1年内自行向劳保部门申请认定。对于对工伤认定不符的，可提出行政复议或者行政诉讼。伤情相对稳定后，如果存在残疾，影响劳动能力的，可向设区的市级劳动能力鉴定委员会申请劳动能力鉴定。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"被量刑10个月怎么办","answer":"'1、首先，要求被告人提出申请，向法院提出书面申请，申请判处缓刑。\\n2、其次，要求被告人提供有力的证据，证明自己有能力改正行为，并且有责任感，能够接受社会教育。\\n3、再次，要求被告人提供有力的证据，证明自己有能力改正行为，并且有责任感，能够接受社会教育。\\n4、最后，要求被告人提供有力的证据，证明自己有能力改正行为，并且有责任感，能够接受社会教育。', '《刑事诉讼法》第一百七十六条规定，认罪认罚案件，检察院应当就主刑、附加刑、是否适用缓刑等提出明确的量刑建议。 因此，如果检察院提的量刑建议是10个月，那么检察院的意思就很明确，就是认为不能适用缓刑，否则会一并提出可以适用缓刑。', '被判刑一年的犯罪分子,在执行期间,如果认真遵守监规,接受教育改造,确有悔改表现的,或者有立功表现的,是可以减刑的。', '你好，你好，需要了解实际情况分析的，可以进一步沟通。', '被量刑10个月怎么办，可以委托律师协助处理A', '你好，被量刑10个月怎么办需要帮助吗？', '你好,根据你描述是什么案子被量刑', '您好，具体是因为是什么被判刑了', '你好！现在是哪个管辖检察院办案', '您好，请问具体什么要求？谢谢p', '你好，具体案件是涉嫌什么罪名', '你好，你想要了解什么问题。', '具体是涉嫌什么罪名的呢？', '可以做辩护争取减刑缓刑的', '你好，可以申请取保出来', '可以委托我们帮你处理', '法律分析：一般情况下，有期徒刑的期限，为六个月以上十五年以下。量刑根据犯罪行为人的认罪认罚态度以及犯罪情节轻重量刑。法律依据：《中华人民共和国刑法》\\n第四十五条 有期徒刑的期限，除本法第五十条、第六十九条规定外，为六个月以上十五年以下。\\n第六十九条 判决宣告以前一人犯数罪的，除判处死刑和无期徒刑的以外，应当在总和刑期以下、数刑中最高刑期以上，酌情决定执行的刑期，但是管制最高不能超过三年，拘役最高不能超过一年，有期徒刑总和刑期不满三十五年的，最高不能超过二十年，总和刑期在三十五年以上的，最高不能超过二十五年。数罪中有判处有期徒刑和拘役的，执行有期徒刑。数罪中有判处有期徒刑和管制，或者拘役和管制的，有期徒刑、拘役执行完毕后，管制仍须执行。 数罪中有判处附加刑的，附加刑仍须执行，其中附加刑种类相同的，合并执行，种类不同的，分别执行。', '有期徒刑的期限为六个月以上十五年以下。有期徒刑的刑期，从判决执行之日起计算；判决执行以前先行羁押的，羁押一日折抵刑期一日。有期徒刑，刑罚的一种，指在一定期限内剥夺犯罪分子的人身自由，并监禁于一定场所的刑罚。法律依据：《刑法》第四十五条\\n有期徒刑的期限，除本法第五十条、第六十九条规定外，为六个月以上十五年以下。\\n第四十六条\\n被判处有期徒刑、无期徒刑的犯罪分子，在监狱或者其他执行场所执行；凡有劳动能力的，都应当参加劳动，接受教育和改造。\\n第四十七条\\n有期徒刑的刑期，从判决执行之日起计算；判决执行以前先行羁押的，羁押一日折抵刑期一日。', '量刑十年是判处十年有期徒刑。根据相关法律规定，量刑是指裁量刑罚，幅度是指包括的范围，最高点与最低点之间的距离。法官在审判时，没有法定理由，不得超出这个范围，只能在这个范围内根据犯罪的事实、犯罪的性质、情节和对于社会的危害程度给犯罪嫌疑人裁量刑罚。法律依据：《中华人民共和国刑法》\\n第六十一条 对于犯罪分子决定刑罚的时候，应当根据犯罪的事实、犯罪的性质、情节和对于社会的危害程度，依照本法的有关规定判处。\\n第六十三条 犯罪分子具有本法规定的减轻处罚情节的，应当在法定刑以下判处刑罚；本法规定有数个量刑幅度的，应当在法定量刑幅度的下一个量刑幅度内判处刑罚。犯罪分子虽然不具有本法规定的减轻处罚情节，但是根据案件的特殊情况，经最高人民法院核准，也可以在法定刑以下判处刑罚。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"未成年人快手充值退款问题。","answer":"'1打开快手APP，点击左上角【≡】；\\n2点击左下角【未成年人保护工具】；\\n3.在未成年人保护工具中，点击【未成年人退款】；\\n4.在退款须知中，点击【未成年人误充值退款】；\\n5.最后，在未成年人误充值退款页面中完成退款三步骤并仔细浏览须知后提交申请等待审核通过即可。', '找到付款记录，会显示是哪一家公司，找到那家公司的微信，要求退款。', '你好！充值金额是多少，可以找平台申诉', '你好，请问一共涉及多少金额？', '你好，请问充值了多少钱呢', '你好，你在快手充的什么呢', '充值金额多少？客服怎么回应的？', '您好，可以申请退款，找客服处理', '你好，建议协商解决，协商不成的，可通过法律途径诉讼解决', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好 我朋友被拘留，现在不知道他什么情况，怎么办","answer":"'1）不要病急乱投医，在不了解案件情况的前提下，不盲目信任熟人关系，谨防被骗子或者法律“串串”骗取财物。 2）尽快到看守所送些衣物、被褥及生活费，让嫌疑人知道家属已经知道被刑事拘留的消息并在关心他，避免嫌疑人在看守所紧张过度或失落。 3）到办案单位领取拘留告知书，确定涉嫌的准确罪名，并领取与案件无关的扣押财物，如身份证件、手机、包包、银行卡等。 4）尽快通过正规的律师事务所委托专业的刑事律师，律师与医生相似，是分专业和方向的，委托民事领域或者不专业的刑事律师不仅起不到作用，还会耽误时机。 而专业的刑事律师可以及时会见嫌疑人，避免在侦查初期被诱供、骗供甚至刑讯逼供，能够有效地辅导嫌疑人保护自己的合法权益。 同时专业的刑事律师还会与办案单位进行沟通，了解案件详细信息，提出专业意见。', '我朋友被拘留，现在不知道他什么情况，怎么办？建议委托我们律师去看守所会见你朋友，了解情况，代为申请取保候审', '可以委托律师去看守所会见你朋友，提供法律帮助，争取取保候审。', '朋友被拘留，现在不知道他什么情况的，委托律师会见了解案情', '你所描述的情况做如下回复，可以委托代理', '可以委托律师进入看守所进行会见了解情况', '你好，可以到当地派出所去询问', '你好详细沟通比较好的', '朋友被刑事拘留的，你可以向办案的公安机关或者检察院了解涉嫌犯罪的事实，然后聘请律师去看守所会见当事人，以保障当事人的合法权益。', '是刑事拘留，还是行政拘留', '请问他是在哪里被拘留', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，我这边想咨询一下，就是这边人说招商银行旗下的线下签约网点给我申请了一笔贷款，然后现在贷款下来了，这个时候我要是不用了，不去办理了，会有征信影响那？贷款名称是铂银贷","answer":"'1）审核过程中，是可以直接取消贷款申请的。通过该行的官网、网上银行app、官方热线都是可以取消的。\\n2）审核通过尚未放款，也就是说银行贷款审核已经通过了，但尚未签订借款合同、尚未放款，只要你不签字，该项贷款就会暂停发放了，也就可以申请取消了。\\n3）贷款已经发放，那就不能取消了。只能还款一段时间后，一般为一年，再申请提前还款，这种一般会产生违约金、手续费。', '已经申请了表明合同已经签约了，贷款下来了表示对方已经履行了，你不去办理的话是会影响征信的，所以去办理下来直接询问如何提前还贷', '不想贷就可以不贷，合同签了吗 对方打款了吗', '你贷款了多少钱 是贷款中介办理的吗', '你好，你的问题没有表达得很清楚', '你好，这个建议谨慎识别处理的', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，我快递被偷了，在快递站点找了监控，可以把偷我快递人的照片发抖音上嘛","answer":"'1，快件价值超过当地盗窃立案标准的，警方可能会立案，并做好笔录，派人调取一下监控之类的。 2，快件价值没有达到立案标准的，会做个出警回执，现场有监控的帮忙看一下监控，没有监控的等通知。 另外，快递不是你本人或者本人授权的第三方签收的，你可以直接找商家或者寄件人，也可以直接找到对应的快递公司，由快递公司去查找。', '最好的方式就是报警啊', '快递被人偷了的，可以按照以下情况处理：\\n1、快递在被领取前被偷的，应当由快递公司负责，当事人可以找快递公司负责，快递公司应当按照快递合同进行赔偿；\\n2、快递在领取后被偷的，可以向公安机关进行报案，快递的价值在3000元以下的，属于违法行为，在3000元以上的，属于犯罪行为，可以追究行为人的刑事责任。法律依据：《中华人民共和国邮政法》\\n第四十七条\\n邮政企业对给据邮件的损失依照下列规定赔偿：\\n（一）保价的给据邮件丢失或者全部损毁的，按照保价额赔偿；部分损毁或者内件短少的，按照保价额与邮件全部价值的比例对邮件的实际损失予以赔偿；\\n（二）未保价的给据邮件丢失、损毁或者内件短少的，按照实际损失赔偿，但最高赔偿额不超过所收取资费的三倍；挂号信件丢失、损毁的，按照所收取资费的三倍予以赔偿。\\n邮政企业应当在营业场所的告示中和提供给用户的给据邮件单据上，以足以引起用户注意的方式载明前款规定。\\n邮政企业因故意或者重大过失造成给据邮件损失，或者未履行前款规定义务的，无权援用本条第一款的规定限制赔偿责任。\\n三、快递丢了是原价赔偿吗\\n快递丢了是原价赔偿。快递丢了，买家属于产生了物质财产损失，财产损失按照损失发生时的市场价格或者其他合理方式计算，但最高赔偿额不超过所收取资费的三倍。\\n《民法典》第八百三十三条\\n货物的毁损、灭失的赔偿额，当事人有约定的，按照其约定；没有约定或者约定不明确，依据本法第五百一十条的规定仍不能确定的，按照交付或者应当交付时货物到达地的市场价格计算。法律、行政法规对赔偿额的计算方法和赔偿限额另有规定的，依照其规定。\\n\\n请点击输入图片描述（最多18字）', '你好，可以报警处理', '你好，可以报警协助', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"朋友用我的名字注册公司应该怎么签协议","answer":"'1，涉及到代持股协议专业问题。2、委托律师起草', '你好，这样你就是企业法人了。Emma', '注册公司协议的写法：\\n1、应写清楚设立人的姓名或者名称和住所；\\n2、写清楚公司设立事项的处理；\\n3、写清楚公司名称、住所、注册资本和经营范围等；\\n4、写清楚设立人的出资情况；\\n5、写清楚违约责任等。法律依据：《中华人民共和国民法典》第四百七十条\\n合同的内容由当事人约定，一般包括下列条款：\\n（一）当事人的姓名或者名称和住所；\\n（二）标的；\\n（三）数量；\\n（四）质量；\\n（五）价款或者报酬；\\n（六）履行期限、地点和方式；\\n（七）违约责任；\\n（八）解决争议的方法。\\n当事人可以参照各类合同的示范文本订立合同。', '个人与公司签订的协议是合法的。企业和个人签定协议依法签订的都是有效的，但是要注意遵守签订规则。依法成立的合同，自成立时生效。法律、行政法规规定应当办理批准、登记等手续生效的，依照其规定。\\n法律依据：《中华人民共和国民法典》第四百六十五条规定：依法成立的合同，受法律保护。\\n《中华人民共和国民法典》第四百六十九条规定：当事人订立合同，可以采用书面形式、口头形式或者其他形式。\\n书面形式是合同书、信件、电报、电传、传真等可以有形地表现所载内容的形式。\\n以电子数据交换、电子邮件等方式能够有形地表现所载内容，并可以随时调取查用的数据电文，视为书面形式。', '你好，把相关事项写清楚', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"2003年我母亲帮我买的保险，但是我没有签字，现在能退全款不能","answer":"'2003年我母亲帮我买的保险，但是我没有签字，现在能退全款不能 和保险公司协商了吗？', '您好 保险公司怎么说的', '关于保险理赔，保险人在履行赔偿或给付的义务和责任时，必须根据保险契约的规定，对遭受物质上的损失、灭失，或人身伤害，进行一系列的调查处理。', '关于保险理赔，要注意保险理赔时效。投保人、被保险人或受益人应在获知保险事故发生后10日内通知保险公司。报案的方式有三种：上门报案、电话报案、营销员传达报案。', '保险的理赔一般是从接受出险通知开始，经过查勘、检验或委托检验、核实案情、理算赔偿金额和支付赔偿六个阶段。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"2006年3月27日五年后多少岁","answer":"'2006年出生的,现在是16岁,五年之后就是21岁了,刚好大学毕业,可以参加工作了,也可以继续考研。', '按出生日期计算，出生日期的第二天开始为不满一岁，满一周岁以上不足两周岁者填一岁，其余类推。法律依据：《全国人口调查登记办法》第七条\\u3000人口调查登记的年龄，一律按周岁年龄计算，以一九五三年六月三十日（旧历癸巳年五月二十日）为计算年龄的标准时间，不论在标准时间以前或以後进行调查登记，均自出生之日起至一九五三年六月三十日止的周岁数计算年龄不满一周岁的填「不满一岁」，满一周岁以上不足两周岁者填一岁，其余类推。出生年、月、日一般以公历计算，不记得公历只记得旧历出生年、月、日者，即以一九五三年旧历癸巳年五月二十日为计算年龄的标准时间，按其旧历出生年、月、日计算。', '法律分析：在法律上是按实足年龄计算。也就是满40周岁之后才算40周岁。\\n就是周岁40岁以下的人，其中包括40周岁的人。\\n周岁，是国际通用的年龄计算方式。它计算的是出生后已经度过的时间长度（为基数，故也可以计算尾数，如三岁零两个月，七岁半等）。在中国，为了与传统的计龄方式，即计算出生后正在经历的年份次序（为序数），才有了周岁和虚岁这两种名称。法律依据：《中华人民共和国刑法》 第十七条 已满十四周岁不满十八周岁的人犯罪应当从轻或者减轻处罚”的规定，对已满十四周岁不满十八周岁的人犯罪必须从轻或者减轻处罚。也就是说，不满十八岁是一个法定从宽处罚的情节。至于是从轻还是减轻以及从轻的幅度，则根据具体案件确定。根据这一原则，对已满十四周岁不满十八周岁的人犯罪，原则上不应判处法定最高刑，在具体量刑时一般应将未成年人中已满14周岁不满16周岁的低龄犯罪者与已满16周岁不满 18周岁的高龄犯罪者区别开来，在同一年龄段内的犯罪，在决定从轻或者减轻处罚时，一般也要体现不同行为人年龄上的差别。只有这样，才能完整地体现和实现我国刑法对未成年人犯罪从轻、减轻处罚的从宽原则。', '法律分析：按出生日期计算，出生日期的第二天开始为不满一岁，满一周岁以上不足两周岁者填一岁，其余类推。法律依据：《全国人口调查登记办法》第七条 人口调查登记的年龄，一律按周岁年龄计算，以一九五三年六月三十日（旧历癸巳年五月二十日）为计算年龄的标准时间，不论在标准时间以前或以後进行调查登记，均自出生之日起至一九五三年六月三十日止的周岁数计算年龄不满一周岁的填「不满一岁」，满一周岁以上不足两周岁者填一岁，其余类推。出生年、月、日一般以公历计算，不记得公历只记得旧历出生年、月、日者，即以一九五三年旧历癸巳年五月二十日为计算年龄的标准时间，按其旧历出生年、月、日计算。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"2013年工作，2018年企业才开始给交社保，我可以追要那几年的社保吗？","answer":"'2013年工作，2018年企业才开始给交社保，我可以追要那几年的社保吗。可以申请劳动仲裁主张权利。', '单位一直不交社保，用人单位与劳动者建立劳动关系之日起30日内《包含试用期》都应当为劳动者缴纳社保，员工可要求用人单位补缴五险。如果用人单位用各种理由推托迟迟不予缴纳，劳动者可持本人身份证原件以及与用人单位存在事实劳动关系证明材料到当地劳动监察大队进行实名制投诉登记。首先劳动者可以申请劳动仲裁，要求补缴五险。用人单位无故不缴纳社会保险费的，劳动者可以向劳动部门投诉，由劳动行政部门责令其限期缴纳；劳动者也可以向调解组织申请调解；不愿调解、调解不成或者达成调解协议后不履行的，可以向劳动争议仲裁委员会申请仲裁；对仲裁裁决不服的，除本法另有规定的外，可以向人民法院提起诉讼。', '单位一直不交社保，用人单位与劳动者建立劳动关系之日起30日内《包含试用期》都应当为劳动者缴纳社保，员工可要求用人单位补缴五险。如果用人单位用各种理由推托迟迟不予缴纳，劳动者可持本人身份证原件以及与用人单位存在事实劳动关系证明材料到当地劳动监察大队进行实名制投诉登记。首先劳动者可以申请劳动仲裁，要求补缴五险。', '社保是强制险，公司必须要为员工购买，公司应在员工入职起一个月内与给你交社保，若公司没有买社保或没有按实际工工资交社保，员工可以向社保局要求公司补交过去15个月的社保，但员工向仲裁委申请仲裁要求公司补交社保，仲裁委会以此事不是仲裁委的受理范围，不会处理。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"2016年3月，15岁时候盗窃6000元，2023年去自首会被判刑吗？盗窃时候15岁，差了几个月满16周岁","answer":"'2016年3月，15岁时候盗窃6000元，让家长把钱还给别人，不需要自首，不以犯罪论处', '可以减轻处罚的，未成年属于减轻处罚', '盗窃时未满16不追究刑事责任。', '这种情况下不会判刑的', '现在是否被采取强制措施', '您好，您说一下具体案情吧', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"2018-2021年合同公司扣着不给，理由是合同已过期，找不到了，我该怎么拿回之前的合同？","answer":"'2018-2021年合同公司扣着不给，理由是合同已过期，找不到了，我该怎么拿回之前的合同？劳动局投诉', '你好现在是因为什么原因需要合同呢？当时签合同的时候什么原因没有给你们呢', '您具体需要劳动合同的用处是什么，也许有其他方法可以实现目的', '你要拿回之前的合同的目的是什么 或许有其他解决方法', '你好，可以打劳动监察大队电话投诉。', '您好！请问哪方面的合同，劳务纠纷吗', '您好 需要看您这边的详情的呢', '你当时没拿吗，当时为啥不要', '你好，你这边是有劳动纠纷吗', '你好。您这边的纠纷是什么', '拿回以前的合同目的干嘛', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，我户口在我大伯那里，我迁走也才可以办五保？","answer":"'2020年的时候全面脱贫了，在法律上是没有低保户的概念了的，具体的政策问村干部', '你好，这个要看具体五保户的政策的，建议查询下', '1、如果当事人是本人交的社保，在本人名义缴纳的，那么户口迁移，社保要随着变动，一般个人所缴纳的只有养老和医疗。2、如果当事人是参加工作后，单位缴纳的社保，户口迁移，是不需要再做变动的，因为这个与当事人的户籍所在地没有关系!单位所缴纳的一般是有五险：养老、工伤、医疗、生育(失业)。社保迁移方法1、所需材料：户口本、社保卡，原社保局，原社保转移证明原件、身份证，原复件各一份。2、转移手续：凭接收单位介绍函，到当地人才服务中心办理。3、等待新社会卡的发放，一般为三个自然月由指定银行发放，发出后会有相关工作人员电话联系，去银行领取即可。法律依据：《中华人民共和国社会保险法》第三十二条 个人跨统筹地区就业的，其基本医疗保险关系随本人转移，缴费年限累计计算。\\n《中华人民共和国户口登记条例》第十条 公民迁出本户口管辖区，由本人或者户主在迁出前向户口登记机关申报迁出登记，领取迁移证件，注销户口。公民由农村迁往城市，必须持有城市劳动部门的录用证明，学校的录取证明，或者城市户口登记机关的准予迁入的证明，向常住地户口登记机关申请办理迁出手续。公民迁往边防地区，必须经过常住地县、市、市辖区公安机关批准。', '法律分析：1、如果当事人是本人交的社保，在本人名义缴纳的，那么户口迁移，社保要随着变动，一般个人所缴纳的只有养老和医疗。2、如果当事人是参加工作后，单位缴纳的社保，户口迁移，是不需要再做变动的，因为这个与当事人的户籍所在地没有关系!单位所缴纳的一般是有五险：养老、工伤、医疗、生育(失业)。社保迁移方法1、所需材料：户口本、社保卡，原社保局，原社保转移证明原件、身份证，原复件各一份。2、转移手续：凭接收单位介绍函，到当地人才服务中心办理。3、等待新社会卡的发放，一般为三个自然月由指定银行发放，发出后会有相关工作人员电话联系，去银行领取即可。法律依据：《中华人民共和国社会保险法》第三十二条 个人跨统筹地区就业的，其基本医疗保险关系随本人转移，缴费年限累计计算。\\n《中华人民共和国户口登记条例》第十条 公民迁出本户口管辖区，由本人或者户主在迁出前向户口登记机关申报迁出登记，领取迁移证件，注销户口。公民由农村迁往城市，必须持有城市劳动部门的录用证明，学校的录取证明，或者城市户口登记机关的准予迁入的证明，向常住地户口登记机关申请办理迁出手续。公民迁往边防地区，必须经过常住地县、市、市辖区公安机关批准。', '你好，五保户应当由本人申请或者由村民小组提名，经村民委员会审核，报乡镇政府批准，发给《五保供养证书》，凭《五保供养证书》享受五保待遇。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"四川2022年十级工伤赔偿标准是多少","answer":"'2021年十级工伤赔偿金额的标准为：一次性伤残补助金;一次性工伤医疗补助金和一次性伤残就业补助金;残疾赔偿金;医疗费;住院伙食补助费、交通、食宿费;辅助器具费用;停工留薪期工资;停工留薪期护理费等。也可以双方对赔偿金额进行协商达成一致。具体计算标准的是：\\n1、残疾赔偿金=受诉法院所在地上一年度居民人均收入×伤残系数(10%)×赔偿年限\\n2、误工费=误工收入(天\/月\/年)×误工时间\\n3、被扶养人生活费=事故责任人所在地人均年消费性支出×抚养年限\\n4、住院伙食补助费=国家机关一般工作人员出差伙食补助标准(元\/天)×住院天数\\n5、住宿费=国家机关一般工作人员出差住宿标准×住宿时间\\n6、护理费=交通事故发生地护工同等级别护理劳务报酬标准×护理天数法律依据：根据《公司法》第五条公司义务及权益保护公司从事经营活动，必须遵守法律、行政法规，遵守社会公德、商业道德，诚实守信，接受政府和社会公众的监督，承担社会责任。公司的合法权益受法律保护，不受侵犯。', '你好，具体赔偿多少，需要计算', '需结合工资、年龄等等来计算的', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好我借了四万块钱，一年利息是3500，每个月我该给他多少利息","answer":"'3500元除以12月，所得数额就是应偿还的利息', '法律分析：借款利息的计算问题则相对复杂，计算利息的前提是确定利率，利率不同则利息数额不同。法律依据：《人民币利率管理规定》 第二十一条 中长期贷款(期限在一年以上)利率实行一年一定。贷款(包括贷款合同生效日起一年内应分笔拨付的所有资金)根据贷款合同确定的期限，按贷款合同生效日相应档次的法定贷款利率计息，每满一年后(分笔拨付的以第一笔贷款的发放日为准)，再按当时相应档次的法定贷款利率确定下一年度利率。中长期贷款按季结息，每季度末月二十日为结息日。对贷款期内不能按期支付的利息按合同利率按季计收复利，贷款逾期后改按罚息利率计收复利。', '可以起诉要求归还', '起诉解除利息合同', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"个人营业执照经营异常消除后还会影响贷款吗？","answer":"'4.您好，如影响到个人征信，会影响您办理营业执照的主体资格', '这个需要看是否已经影响你的征信了', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"4米2轻卡临时牌照可惜拉货么","answer":"'4米2货车临时牌照不可以拉货。车辆必须上牌后才能上路行驶，临时牌照只能在规定的时间范围内，从事办理正式牌照时上路，不能从事任何与上牌有关的行驶，在本地区未申领正式号牌的新车，需驶往外地改装时，需在本地申领临时号牌，改装完毕，在当地申领临时号牌驶回原地区。\\n办理营运证需要哪些材料\\n1、负责人身份证明，经办人的身份证明和委托书；\\n2、《道路货物运输经营申请表》；\\n3、聘用或拟聘用驾驶员的机动车驾驶证、从业资格证及其复印件；\\n4、机动车辆行驶证、车辆检测合格证明复印件；\\n5、法律、法规规定的其他材料。\\n：《中华人民共和国道路交通安全法》第四十八条法律依据：《中华人民共和国道路交通安全法》第四十八条\\n机动车载物应当符合核定的载质量，严禁超载；载物的长、宽、高不得违反装载要求，不得遗洒、飘散载运物。\\n机动车运载超限的不可解体的物品，影响交通安全的，应当按照公安机关交通管理部门指定的时间、路线、速度行驶，悬挂明显标志。在公路上运载超限的不可解体的物品，并应当依照公路法的规定执行。\\n机动车载运爆炸物品、易燃易爆化学物品以及剧毒、放射性等危险物品，应当经公安机关批准后，按指定的时间、路线、速度行驶，悬挂警示标志并采取必要的安全措施。', '4.2米货车临时牌照不可以拉货。车辆必须上牌后才能上路行驶，临时牌照只能在规定的时间范围内，从事办理正式牌照时上路，不能从事任何与上牌有关的行驶，在本地区未申领正式号牌的新车，需驶往外地改装时，需在本地申领临时号牌，改装完毕，在当地申领临时号牌驶回原地区。\\n办理营运证需要哪些材料\\n1、负责人身份证明，经办人的身份证明和委托书；\\n2、《道路货物运输经营申请表》；\\n3、聘用或拟聘用驾驶员的机动车驾驶证、从业资格证及其复印件；\\n4、机动车辆行驶证、车辆检测合格证明复印件；\\n5、法律、法规规定的其他材料。\\n：《中华人民共和国道路交通安全法》第四十八条法律依据：《中华人民共和国道路交通安全法》第四十八条\\n机动车载物应当符合核定的载质量，严禁超载；载物的长、宽、高不得违反装载要求，不得遗洒、飘散载运物。\\n机动车运载超限的不可解体的物品，影响交通安全的，应当按照公安机关交通管理部门指定的时间、路线、速度行驶，悬挂明显标志。在公路上运载超限的不可解体的物品，并应当依照公路法的规定执行。\\n机动车载运爆炸物品、易燃易爆化学物品以及剧毒、放射性等危险物品，应当经公安机关批准后，按指定的时间、路线、速度行驶，悬挂警示标志并采取必要的安全措施。', '临时牌可以拉货的，只要不过期，跟牌照的效力是一样的。未领取到牌照前，是可以凭临时牌照上路行驶的。法律依据：《中华人民共和国道路交通安全法》 第十一条 驾驶机动车上道路行驶，应当悬挂机动车号牌，放置检验合格标志、保险标志，并随车携带机动车行驶证。机动车号牌应当按照规定悬挂并保持清晰、完整，不得故意遮挡、污损。任何单位和个人不得收缴、扣留机动车号牌。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我离职申请写的个人原因离职，能要一次性伤残就业补助金吗","answer":"'5-10级伤残，经工伤职工本人提出，可以与单位解除劳动合同，此时，用人单位也应当一并支付一次性伤残就业补助金', '是有工伤吗？工伤被认定了吗？', '员工工伤达到伤残等级的，可以享受一次性工伤医疗补助金和一次性伤残就业补助金。', '劳动者受伤，认定为工伤，并且鉴定为伤残等级的，如果用人单位有为劳动者缴纳社保的，则一次性伤残补助金、一次性工伤医疗补助金、伙食补助费、护理费、交通费、医疗费都应当由社保部门承担。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"80岁以上老人怎样遗嘱最有效","answer":"'80岁以上老人立遗嘱有效条件有这些：\\n1、老人具有完全民事行为能力；\\n2、遗嘱的内容是老人的真实意思表示；\\n3、订立遗嘱的方式符合法律的规定；\\n4、遗嘱是由老人自愿订立的，不存在任何的胁迫或者欺诈。法律依据：《中华人民共和国民法典》\\n第一千一百三十三条 自然人可以依照本法规定立遗嘱处分个人财产，并可以指定遗嘱执行人。\\n自然人可以立遗嘱将个人财产指定由法定继承人中的一人或者数人继承。\\n自然人可以立遗嘱将个人财产赠与国家、集体或者法定继承人以外的组织、个人。\\n自然人可以依法设立遗嘱信托。\\n第一千一百四十三条 无民事行为能力人或者限制民事行为能力人所立的遗嘱无效。\\n遗嘱必须表示遗嘱人的真实意思，受欺诈、胁迫所立的遗嘱无效。\\n伪造的遗嘱无效。\\n遗嘱被篡改的，篡改的内容无效。', '80岁以上老人立遗嘱有效条件：\\n1、立遗嘱人必须具有遗嘱能力。\\n2、遗嘱必须是遗嘱人的真实意思表示。\\n3、遗嘱内容不得违反社会公德和公共利益。\\n4、遗嘱只能处分遗嘱人的个人合法财产。\\n法律依据：《中华人民共和国民法典》\\n第一千一百三十条同一顺序继承人继承遗产的份额，一般应当均等。\\n对生活有特殊困难又缺乏劳动能力的继承人，分配遗产时，应当予以照顾。\\n对被继承人尽了主要扶养义务或者与被继承人共同生活的继承人，分配遗产时，可以多分。\\n有扶养能力和有扶养条件的继承人，不尽扶养义务的，分配遗产时，应当不分或者少分。\\n继承人协商同意的，也可以不均等。', '一、老人怎样立遗嘱有效\\n1、根据相关法律规定，老人立遗嘱如果满足以下条件即为有效：\\n（1）由立遗嘱人亲笔书写，签名，注明年、月、日；\\n（2）立遗嘱人必须具有完全的民事行为能力；\\n（3）必须是立遗嘱人的真实意思表示；\\n（4）遗嘱的内容不得违反法律，不得损害国家、集体的利益；\\n（5）遗嘱应为缺乏劳动能力而没有生活来源的继承人保留必要的遗产份额。\\n2、法律依据：《中华人民共和国民法典》第一千一百四十三条\\n【遗嘱的实质要件】无民事行为能力人或者限制民事行为能力人所立的遗嘱无效。遗嘱必须表示遗嘱人的真实意思，受欺诈、胁迫所立的遗嘱无效。伪造的遗嘱无效。遗嘱被篡改的，篡改的内容无效。\\n二、遗嘱的有效条件包括什么\\n遗嘱的有效条件，具体如下：\\n1、立遗嘱人必须具有立遗嘱的能力；\\n2、遗嘱内容必须是立遗嘱人的真实意思的表示；\\n3、处分遗产只能是个人合法财产；\\n4、保障无劳动能力和无生活来源人权利；\\n5、遗嘱中应保留胎儿的继承份额。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"申请劳动能力监定，单位不盖章行吗？","answer":"':申请劳动能力鉴定,无需用人单位盖章。', '具体情况，可以帮你的，是受伤了吗', '具体什么情况详细了解下', '劳动能力鉴定通知书是需要盖章的。设区的市级劳动能力鉴定委员会在作出鉴定结论后，需要在通知书上盖章，并由相关负责人签字，然后再及时送达申请鉴定的单位和个人。\\n《工伤保险条例》第二十五条法律依据：《工伤保险条例》第二十五条\\n《工伤保险条例》第二十五条\\n设区的市级劳动能力鉴定委员会收到劳动能力鉴定申请后，应当从其建立的医疗卫生专家库中随机抽取3名或者5名相关专家组成专家组，由专家组提出鉴定意见。设区的市级劳动能力鉴定委员会根据专家组的鉴定意见作出工伤职工劳动能力鉴定结论；必要时，可以委托具备资格的医疗机构协助进行有关的诊断。\\n设区的市级劳动能力鉴定委员会应当自收到劳动能力鉴定申请之日起60日内作出劳动能力鉴定结论，必要时，作出劳动能力鉴定结论的期限可以延长30日。劳动能力鉴定结论应当及时送达申请鉴定的单位和个人。', '法律分析：直接去当地劳动局仲裁委员会，申请确认事实劳动关系，需要提供劳动仲裁申请书、单位名称及注册情况、职工在单位工作的证明(工资条、出入证、考勤表、工服、证人证言等等)，劳动仲裁不收取费用。法律依据：《工伤职工劳动能力鉴定管理办法》 第八条 申请劳动能力鉴定应当填写劳动能力鉴定申请表，并提交下列材料:\\n(一)《工伤认定决定书》原件和复印件;\\n(二)有效的诊断证明、按照医疗机构病历管理有关规定复印或者复制的检查、检验报告等完整病历材料;\\n(三)工伤职工的居民身份证或者社会保障卡等其他有效身份证明原件和复印件;\\n(四)劳动能力鉴定委员会规定的其他材料。', '法律分析：申请劳动能力鉴定，无需用人单位盖章。法律依据：《劳动能力鉴定管理办法》 第九条 〔提交材料〕申请劳动能力鉴定应当提交以下材料： （一）劳动能力鉴定申请； （二）《工伤认定决定书》原件和复印件； （三）诊断证明、检查检验报告等原件和复印件，完整有效的病历； （四）职工身份证或其他有效身份证明原件和复印件； （五）劳动能力鉴定委员会规定的其他材料。\\n《河南省劳动能力鉴定管理办法》 第十二条 劳动能力鉴定由用人单位、职工或者其近亲属向统筹地区劳动能力鉴定委员会提出申请，并提供以下资料： （一）书面鉴定申请； （二）按规定填写的劳动能力鉴定表； （三）属于工伤的，应提交工伤认定决定书原件及复印件；“老工伤”人员须提供证明其属于工伤的原始资料； (四)申请（承办）人的身份证明、被鉴定人的身份证复印件及近期免冠1寸照片3张； (五)医疗卫生机构出具的被鉴定人伤病诊断证明、诊疗病历等职工医疗的有关资料；属于职业病的，应提供合法有效的职业病诊断（鉴定）证明； (六)申请再次鉴定或复查鉴定的，应提交原劳动能力鉴定结论原件； （七）申请人为用人单位的，还应提供单位法定代表人证明和委托承办人的授权委托书；申请人为近亲属的应提供近亲属关系证明；申请人为职工或近亲属，如委托他人代为申请的，应提交由职工或近亲属签署的授权委托书； （八）伤残军人旧伤复发申请鉴定的，应提供伤残军人证； （九）需要提供的其它资料。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"A2驾照酒驾怎么处理，会不会降级","answer":"'A2驾照因为酒驾会被降级。酒驾的处理如下：降级三年后后要通过申请报名、考试合格，办理增驾。机动车驾驶人办理降级换证业务后，申请增加被注销的准驾车型的，要在本记分周期和申请前，最近一个记分周期没有记满12分记录，且没有发生造成人员死亡承担同等以上责任的交通事故。法律依据：《机动车驾驶证申领和使用规定》\\n第十五条\\n已持有机动车驾驶证，申请增加准驾车型的，应当在本记分周期和申请前最近一个记分周期内没有记满12分记录。申请增加中型客车、牵引车、大型客车准驾车型的，还应当符合下列规定：\\n（一）申请增加中型客车准驾车型的，已取得驾驶城市公交车、大型货车、小型汽车、小型自动挡汽车、低速载货汽车或者三轮汽车准驾车型资格三年以上，并在申请前最近连续三个记分周期内没有记满12分记录；\\n（二）申请增加牵引车准驾车型的，已取得驾驶中型客车或者大型货车准驾车型资格三年以上，或者取得驾驶大型客车准驾车型资格一年以上，并在申请前最近连续三个记分周期内没有记满12分记录；\\n（三）申请增加大型客车准驾车型的，已取得驾驶城市公交车、中型客车或者大型货车准驾车型资格五年以上，或者取得驾驶牵引车准驾车型资格二年以上，并在申请前最近连续五个记分周期内没有记满12分记录。\\n正在接受全日制驾驶职业教育的学生，已在校取得驾驶小型汽车准驾车型资格，并在本记分周期和申请前最近一个记分周期内没有记满12分记录的，可以申请增加大型客车、牵引车准驾车型。', '法律分析：饮酒后直接扣留驾驶证，记12分。\\n根据《中华人民共和国公安部令第139号》第七十八条持有大型客车、牵引车、城市公交车、中型客车、大型货车驾驶证的驾驶人有下列情形之一的，车辆管理所应当注销其最高准驾车型驾驶资格，并通知机动车驾驶人在三十日内办理降级换证业务：\\n(一)发生交通事故造成人员死亡，承担同等以上责任，未构成犯罪的;\\n(二)在一个记分周期内有记满12分记录的;\\n(三)连续三个记分周期不参加审验的。\\n机动车驾驶人在规定时间内未办理降级换证业务的，车辆管理所应当公告注销的准驾车型驾驶资格作废。机动车驾驶人办理降级换证业务后，申请增加被注销的准驾车型的，应当在本记分周期和申请前最近一个记分周期没有记满12分记录，且没有发生造成人员死亡承担同等以上责任的交通事故。\\n所以，A2驾驶证酒后驾驶会降级。法律依据：《中华人民共和国公安部令第139号》 第七十八条 持有大型客车、牵引车、城市公交车、中型客车、大型货车驾驶证的驾驶人有下列情形之一的，车辆管理所应当注销其最高准驾车型驾驶资格，并通知机动车驾驶人在三十日内办理降级换证业务：\\n(一)发生交通事故造成人员死亡，承担同等以上责任，未构成犯罪的;\\n(二)在一个记分周期内有记满12分记录的;\\n(三)连续三个记分周期不参加审验的。\\n机动车驾驶人在规定时间内未办理降级换证业务的，车辆管理所应当公告注销的准驾车型驾驶资格作废。机动车驾驶人办理降级换证业务后，申请增加被注销的准驾车型的，应当在本记分周期和申请前最近一个记分周期没有记满12分记录，且没有发生造成人员死亡承担同等以上责任的交通事故。', '法律分析：A2驾驶证酒驾是要降级。按照新规酒驾扣12分，扣12分是要降级的。法律依据：《机动车驾驶证申领和使用规定》 第七十八条持有大型客车、牵引车、城市公交车、中型客车、大型货车驾驶证的驾驶人有下列情形之一的，车辆管理所应当注销其最高准驾车型驾驶资格，并通知机动车驾驶人在三十日内办理降级换证业务：\\n（一）发生交通事故造成人员死亡，承担同等以上责任，未构成犯罪的；\\n（二）在一个记分周期内有记满12分记录的；\\n（三）连续三个记分周期不参加审验的。\\n机动车驾驶人在规定时间内未办理降级换证业务的，车辆管理所应当公告注销的准驾车型驾驶资格作废。\\n机动车驾驶人办理降级换证业务后，申请增加被注销的准驾车型的，应当在本记分周期和申请前最近一个记分周期没有记满12分记录，且没有发生造成人员死亡承担同等以上责任的交通事故。\\n道路交通安全违法行为记分分值\\n一、机动车驾驶人有下列违法行为之一，一次记12分：\\n（一）驾驶与准驾车型不符的机动车的；\\n（二）饮酒后驾驶机动车的；\\n（三）驾驶营运客车（不包括公共汽车）、校车载人超过核定人数20％以上的；\\n（四）造成交通事故后逃逸，尚不构成犯罪的；\\n（五）上道路行驶的机动车未悬挂机动车号牌的，或者故意遮挡、污损、不按规定安装机动车号牌的；', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"QQ被盗 QQ实名认证是我自己的","answer":"'QQ被盗后可以通过申诉找回或者密保安全问题修改密码找回，如果QQ被盗号人盗取了自己的财务，或骗取了他人的钱财，是可以报警处理的。\\nQQ被盗怎么自己找回：1.打开QQ，点击找回密码，输入账号，点击下一步。2.然后就会进入到“QQ安全中心”，根据指示完成安全验证，可以用手机号验证，输入手机号，继续下一步。（有三种验证方式，验证密保问题找回、密保手机发送短信找回、账号申诉）3.输入验证码，提交，设置新密码即可。', '法律分析：盗QQ号是违法行为。盗窃罪是指以非法占有为目的，秘密窃取公私财物数额较大或者多次盗窃、入户盗窃、携带凶器盗窃、扒窃公私财物的行为。盗窃罪是最古老的侵犯财产犯罪，几乎与私有制的历史一样久远。而QQ也属于个人私有财产的范畴，因此，盗用QQ肯定是触犯法律的行为。QQ用户应该提高自我保护意识，一旦发现自己的合法权益受到侵犯，则有权向公安机关报案，请求保护。法律依据：《关于维护互联网安全的决定》第四条 非法截获、篡改、删除他人电子邮件或者其他数据资料，侵犯公民通信自由和通信秘密的，依照刑法有关规定追究刑事责任。\\n《中华人民共和国刑法》第二百六十四条 盗窃罪是指以非法占有为目的，秘密窃取公私财物数额较大或者多次盗窃、入户盗窃、携带凶器盗窃、扒窃公私财物的行为。', '法律分析：可以。QQ被盗后可以通过申诉找回，密保安全问题修改密码找回，也可以向公安局报案。\\n要搜集证据，如聊天记录、个人用户注册信息，如果你真是想打这场官司，有必要申请进行证据保全，先报案、再走自诉这条路，可附带民事赔偿！ 他对你的侵权行为造成对你的侵害（虚拟财产、名誉、 商业事务性工作的影响）。 可以将服务供应商（如腾讯）列位被告，使其承担相应的连代赔偿责任！\\n但是，一个QQ号码，其损失或影响应该不能构成起诉的基本条件，建议不要浪费诉讼资源，向腾讯公司举报先。一般向公安局报案的都是较大规模团体盗号，影响恶劣。法律依据：《中华人民共和国刑法》\\n第一百九十二条 以非法占有为目的，使用诈骗方法非法集资，数额较大的，处三年以上七年以下有期徒刑，并处罚金额巨大或者有其他严重情节的，处七年以上有期徒刑或者无期徒刑，并处罚金或者没收财产。\\n单位犯前款罪的，对单位判处罚金，并对其直接负责的主管人员和其他直接责任人员，依照前款的规定处罚。\\n第二百六十六条 诈骗公私财物，数额较大的，处三年以下有期徒刑、拘役或者管制，并处或者单处罚金额巨大或者有其他严重情节的，处三年以上十年以下有期徒刑，并处罚金额特别巨大或者有其他特别严重情节的，处十年以上有期徒刑或者无期徒刑，并处罚金或者没收财产。本法另有规定的，依照规定。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好我想问一下，公司辞退员工，赔偿金按n+1算，那即将满两年的劳动者的赔偿金是怎么算的呢？","answer":"'n是您的工作年限，您的赔偿金是3个月的工资', '你好，公司如果违法辞退需要支付赔偿金', '公司辞退员工的赔偿金是按经济补偿标准的二倍进行计算的。经济补偿按劳动者在本单位工作的年限，每满一年支付一个月工资的标准向劳动者支付，劳动者获得赔偿金后，不能要求支付经济补偿。法律依据：《中华人民共和国劳动合同法》第四十七条\\n经济补偿按劳动者在本单位工作的年限，每满一年支付一个月工资的标准向劳动者支付。六个月以上不满一年的，按一年计算；不满六个月的，向劳动者支付半个月工资的经济补偿。\\n《工资支付暂行规定》第七条\\n工资必须在用人单位与劳动者约定的日期支付。如遇节假日或休息日，则应提前在最近的工作日支付。工资至少每月支付一次，实行周、日、小时工资制的可按周、日、小时支付工资。\\n第九条\\n劳动关系双方依法解除或终止劳动合同时，用人单位应在解除或终止劳动合同时一次付清劳动者工资。', '法律分析：一般情况下，用人单位辞退员工需要支付经济补偿金。包括用人单位与劳动者协商解除劳动合同、因劳动者能力不足等不能胜任工作的、用人单位实行经济性裁员的，都需要支付经济补偿金。而经济补偿金计算按劳动者在本单位工作的年限，有以下标准：\\n(1)每满一年支付一个月工资的标准向劳动者支付。\\n(2)六个月以上不满一年的，按一年计算;不满六个月的，向劳动者支付半个月工资的经济补偿。\\n(3)劳动者月工资高于用人单位所在直辖市、设区的市级人民政府公布的本地区上年度职工月平均工资三倍的，向其支付经济补偿的标准按职工月平均工资三倍的数额支付，向其支付经济补偿的年限最高不超过十二年。\\n如果用人单位违法辞退员工的，要承担赔偿责任，要按照经济补偿标准的二倍向劳动者支付赔偿金。法律依据：《中华人民共和国劳动合同法》\\n第三十六条 用人单位与劳动者协商一致，可以解除劳动合同。\\n第四十条 有下列情形之一的，用人单位提前三十日以书面形式通知劳动者本人或者额外支付劳动者一个月工资后，可以解除劳动合同：\\n(一)劳动者患病或者非因工负伤，在规定的医疗期满后不能从事原工作，也不能从事由用人单位另行安排的工作的;\\n(二)劳动者不能胜任工作，经过培训或者调整工作岗位，仍不能胜任工作的;\\n(三)劳动合同订立时所依据的客观情况发生重大变化，致使劳动合同无法履行，经用人单位与劳动者协商，未能就变更劳动合同内容达成协议的。', '法律分析：公司辞退员工补偿标准一般是双倍的经济补偿金作为赔偿。这里的补偿仅指的是公司违法解除劳动合同的情况。经济补偿按劳动者在本单位工作的年限，每满一年支付一个月工资的标准向劳动者支付。六个月以上不满一年的，按一年计算；不满六个月的，向劳动者支付半个月工资的经济补偿。\\n法律依据：《中华人民共和国劳动合同法》 第四十七条 经济补偿按劳动者在本单位工作的年限，每满一年支付一个月工资的标准向劳动者支付。\\n六个月以上不满一年的，按一年计算；不满六个月的，向劳动者支付半个月工资的经济补偿。\\n劳动者月工资高于用人单位所在直辖市、设区的市级人民政府公布的本地区上年度职工月平均工资三倍的，向其支付经济补偿的标准按职工月平均工资三倍的数额支付，向其支付经济补偿的年限最高不超过十二年。\\n本条所称月工资是指劳动者在劳动合同解除或者终止前十二个月的平均工资。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"QQ发红包被骗了能追回吗","answer":"'qq红包诈骗要追回钱的，可以立即报警，行为人诈骗公私财物，数额较大的，会处三年以下有期徒刑，拘役或者管制，并处或者单处罚金，诈骗是指以非法占有为目的，用虚构事实或者隐瞒真相的方法，骗取款额较大的公私财物的行为。法律依据：《中华人民共和国刑法》第二百六十六条\\n诈骗公私财物，数额较大的，处三年以下有期徒刑、拘役或者管制，并处或者单处罚金；数额巨大或者有其他严重情节的，处三年以上十年以下有期徒刑，并处罚金；数额特别巨大或者有其他特别严重情节的，处十年以上有期徒刑或者无期徒刑，并处罚金或者没收财产。本法另有规定的，依照规定。', '在qq上被诈骗了追回的方式如下：\\n1、首先要保留和骗子交流的截图当作证据，并且要保留骗子的qq，这些都是之后警察破案的重要信息；\\n2、在报警的时候，直接把材料交给警务人员，案发的时间，以及给对方打款的时间，都要详细的向警务人员说明清楚；\\n3、报警并不受金钱数额的限制。无论当事人被骗多少钱，都是可以报警。法律依据：《中华人民共和国刑法》\\n第二百六十六条\\n【诈骗罪】诈骗公私财物，数额较大的，处三年以下有期徒刑、拘役或者管制，并处或者单处罚金；数额巨大或者有其他严重情节的，处三年以上十年以下有期徒刑，并处罚金；数额特别巨大或者有其他特别严重情节的，处十年以上有期徒刑或者无期徒刑，并处罚金或者没收财产。本法另有规定的，依照规定。', 'qq转账被骗一般来说很难追回，但如果当事人有证据证明对方存在诈骗事实且诈骗数额较大的，应当及时报警处理。警方在接到报案后会根据案件的具体情况决定是否予以立案；如果达到了立案标准，则一般会对诈骗行为人予以追诉，处以相应的处罚，并对被害人的合法财产及时返还。法律依据：《刑法》第二百六十六条\\n诈骗公私财物，数额较大的，处三年以下有期徒刑、拘役或者管制，并处或者单处罚金；数额巨大或者有其他严重情节的，处三年以上十年以下有期徒刑，并处罚金；数额特别巨大或者有其他特别严重情节的，处十年以上有期徒刑或者无期徒刑，并处罚金或者没收财产。本法另有规定的，依照规定。\\n第六十四条\\n犯罪分子违法所得的一切财物，应当予以追缴或者责令退赔；对被害人的合法财产，应当及时返还；违禁品和供犯罪所用的本人财物，应当予以没收。没收的财物和罚金，一律上缴国库，不得挪用和自行处理。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，咨询个问题，合同到期，不续签，单位需要提前一个月通知吗？","answer":"'“一般情况下,用人单位不用提前30天通知劳动者,但是劳动者如需续签,一般需提前一个月通知用人单位', '你好，单位不续签不需要提前一个月通知，但需要支付经济补偿金。', '正常情况下可以提前一个月通知，如果未提前，也可以补偿', '你好，一般需要的。不续签要支付经济补偿的', '你好，如果不续签是需要给予经济补偿金的', '你好，这个肯定要提前的呀，你在哪里呢', '劳动合同不续约一般需要提前三十日告知', '可以不提前通知，但是需要经济补偿。', '你好，这种情况是可以在走劳动仲裁的', '你好 不续签 也要给到经济赔偿金', '保留好证据确凿依法维权依法诉讼', '您好，这个是不要提前通知的', '你好，是的，要提前通知的', '具体看以前合同的具体约定', '要看劳动合同是否有约定', '劳动合同期限届满或其他的法定、约定终止条件出现，任何一方要求续订劳动合同，应当提前30日向对方发出《续订劳动合同通知书》，并及时与对方进行协商，依法续订劳动合同。', '合同到期续签的，无需提前通知。到期后一个月内续签都是可以的 \\u3000\\u3000劳动合同期满，当事人协商一致，可以续订劳动合同，并在劳动合同期满前办理续订手续。因用人单位的原因未办理终止或者续订劳动合同手续，劳动者继续在该用人单位工作，形成事实劳动关系的，视为劳动合同的继续履行。 \\u3000\\u3000用人单位与劳动者解除或者终止劳动合同，应当在解除或者终止劳动合同之日起7日内为劳动者出具解除或者终止劳动关系的有效证明。劳动者可以凭有效证明材料，直接办理失业登记手续。', '劳动合同续签是指合同期限届满后双方都有继续保持劳动关系的意愿经协商一致继续签订劳动合同的法律行为。那么劳动合同到期的续签过程是什么呢? 1、劳动合同提前30天通知劳动合同期限届满或其他法律、协议终止条件任何一方要求续签劳动合同应提前30天向另一方发出续签劳动合同通知并及时与另一方协商依法续签劳动合同。2、7天内收到另一方的书面答复应自收到通知之日起7天内书面答复。3、公司不能支付经济补偿,公司发出续签劳动合同的意图,维持或改善劳动合同约定的条件.4、劳动合同条款和原劳动合同条款不大的.双方可以在原劳动合同期限内续签。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"请问离职补偿金基数包括十三薪吗？","answer":"'“不算的,经济补偿金基数不包括年终奖;年终奖是一种福利,不属于工资性质,所以一般是不能计入的', '离职补偿基数计算是以前十二个月的平均工资来的', '辞退是有补偿的，你现在的情况具体是什么？', '你好 劳动合同有没有明确约定十三薪？', '你好。你签的劳动合同上有没有13新', '佻好，保请你保存证据，可以劳动仲裁', '包括，我们可以协助你讨要13金', '你好，年终奖是包括在内的。', '包括的啊，可以依法要求补偿', '自动离职的话是没有补偿的', '法律分析：在计算离职补偿金时，平均工资为离职前12个月的平均工资，工资包括基本工资、岗位工资、绩效工资、补贴津贴、提成和奖金。需要注意的是交通、午餐等补贴如果是按月固定支付现金的，则算作工资，如果是作为费用报销的，则不属于工资。法律依据：《中华人民共和国劳动合同法》 第三十九条 劳动者有下列情形之一的，用人单位可以解除劳动合同：\\n(一)在试用期间被证明不符合录用条件的；\\n(二)严重违反用人单位的规章制度的；\\n(三)严重失职，营私舞弊，给用人单位造成重大损害的；\\n(四)劳动者同时与其他用人单位建立劳动关系，对完成本单位的工作任务造成严重影响，或者经用人单位提出，拒不改正的；\\n（五）因本法第二十六条第一款第一项规定的情形致使劳动合同无效的；\\n(六)被依法追究刑事责任的。', '劳动补偿最高十二个月\\n劳动补偿条件如下：\\n1、经济补偿按劳动者在本单位工作的年限，每满一年支付一个月工资的标准向劳动者支付。六个月以上不满一年的，按一年计算；不满六个月的，向劳动者支付半个月工资的经济补偿；\\n2、补偿金中的月工资按照离职前12个月月平均工资计算，劳动者月工资高于用人单位所在直辖市、设区的市级人民政府公布的本地区上年度职工月平均工资三倍的，向其支付经济补偿的标准按职工月平均工资三倍的数额支付，向其支付经济补偿的年限最高不超过十二年。法律依据：《中华人民共和国劳动合同法》\\n第四十七条 经济补偿按劳动者在本单位工作的年限，每满一年支付一个月工资的标准向劳动者支付。六个月以上不满一年的，按一年计算；不满六个月的，向劳动者支付半个月工资的经济补偿。劳动者月工资高于用人单位所在直辖市、设区的市级人民政府公布的本地区上年度职工月平均工资三倍的，向其支付经济补偿的标准按职工月平均工资三倍的数额支付，向其支付经济补偿的年限最高不超过十二年。本条所称月工资是指劳动者在劳动合同解除或者终止前十二个月的平均工资。第十四条 无固定期限劳动合同，是指用人单位与劳动者约定无确定终止时间的劳动合同。\\n用人单位与劳动者协商一致，可以订立无固定期限劳动合同。有下列情形之一，劳动者提出或者同意续订、订立劳动合同的，除劳动者提出订立固定期限劳动合同外，应当订立无固定期限劳动合同：\\n（一）劳动者在该用人单位连续工作满十年的；\\n（二）用人单位初次实行劳动合同制度或者国有企业改制重新订立劳动合同时，劳动者在该用人单位连续工作满十年且距法定退休年龄不足十年的；\\n（三）连续订立二次固定期限劳动合同，且劳动者没有本法第三十九条和第四十条第一项、第二项规定的情形，续订劳动合同的。\\n用人单位自用工之日起满一年不与劳动者订立书面劳动合同的，视为用人单位与劳动者已订立无固定期限劳动合同。', '法律分析：计算经济补偿金前十二个月的平均工资指的是按劳动者劳动合同解除或者终止前12个月正常工作期间平均应得工资计算，包括计时工资、计件工资、各种补贴和津贴、加班工资、奖金和特殊情形下支付的工资。\\n1、如果双方协商一致解除合同，经济补偿按劳动者在本单位工作的年限，每满一年支付一个月工资的标准向劳动者支付。\\n2、六个月以上不满一年的，按一年计算；不满六个月的，向劳动者支付半个月工资的经济补偿。这里所称的月工资是指劳动者在劳动合同解除或者终止前十二个月的平均工资，按应发工资计算。\\n3、如果单位没有正当合法理由单方辞退，需要按上面标准支付双倍的赔偿金。\\n4、若劳动者存在《劳动合同法》39条的规定的情况，用人单位与你解除劳动关系的，不需要支付任何经济补偿，也不需要提前通知你；但是，这需要用人单位举证并且书面通知你解除劳动关系。法律依据：《中华人民共和国劳动合同法》\\n第三条 订立劳动合同，应当遵循合法、公平、平等自愿、协商一致、诚实信用的原则。依法订立的劳动合同具有约束力，用人单位与劳动者应当履行劳动合同约定的义务。\\n第十条 建立劳动关系，应当订立书面劳动合同。已建立劳动关系，未同时订立书面劳动合同的，应当自用工之日起一个月内订立书面劳动合同。用人单位与劳动者在用工前订立劳动合同的，劳动关系自用工之日起建立。\\n第三十六条 用人单位与劳动者协商一致，可以解除劳动合同。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好我说一个事情我在拼多多买了一个发动机没购机之前商家承诺是全新原厂发动机如果是假货假一赔十我就购机了接到货后我找师傅把发动机安在车上启动发动机进行磨合第二天再启动发动机就起不着了找师傅修理师傅一看是假的不是原厂的这时我才知道现在我应该怎么办呢","answer":"'“假一赔十”属于商家自愿做出的承诺,是有利于消费者不利于商家自己的,对不利于自己的规定,法律不会干涉。所以,如果消费者买到了假冒伪劣商品,而商家又有明确的“假一赔十”告示,就可以认定是商家的真实意思表示，可以要求赔偿，如果商家不进行赔偿，可以依法提起诉讼。', '可以到平台进行投诉商家，也可以到消费者权益保护协议投诉', '你好，建议你向拼多多客服投诉', '您好，建议您协商解决好问题', '如果是商家的原因导致消费者权益受到损害的，消费者可以与商家协商处理，如果协商不成的，可以报消费者协会调解，调解不成的，可以向相关人民法院起诉维权。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我父亲委托我起诉,起诉书上的起诉人写谁的名字?","answer":"'“具状人”还是写原告的名字', '1.民事起诉书基本是委托代理人写的，一般情况下“具状人”还是写原告的名字。2.如果写起诉书的委托代理人要求填名字的，可在“具状人”下面加个“代书人”，写代理人的名字即可。法律依据：《中华人民共和国民事诉讼法》 第六十四条 当事人对自己提出的主张，有责任提供证据。当事人及其诉讼代理人因客观原因不能自行收集的证据，或者人民法院认为审理案件需要的证据，人民法院应当调查收集。', '法律分析：当事人是公民的，应写明双方当事人的姓名，性别，籍贯，住址；当事人是单位的，应写明单位名称，地址，法定代表人或负责人姓名。起诉书正文应写明请求事项和起诉事实，理由，尾部须署名或盖公章。并按对方当事人人数提交相应份数的副本。法律依据：《中华人民共和国民事诉讼法》 第一百一十九条 起诉必须符合下列条件：\\n(一)原告是与本案有直接利害关系的公民、法人和其他组织;\\n(二)有明确的被告;\\n(三)有具体的诉讼请求和事实、理由;\\n(四)属于人民法院受理民事诉讼的范围和受诉人民法院管辖。', '法律分析：1.民事起诉书基本是委托代理人写的，一般情况下“具状人”还是写原告的名字。2.如果写起诉书的委托代理人要求填名字的，可在“具状人”下面加个“代书人”，写代理人的名字即可。法律依据：《中华人民共和国民事诉讼法》 第六十四条 当事人对自己提出的主张，有责任提供证据。当事人及其诉讼代理人因客观原因不能自行收集的证据，或者人民法院认为审理案件需要的证据，人民法院应当调查收集。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"提取公积金显示该单位或个人账户业务受限","answer":"'“可能是因为单位调整或职工工作发生变动,用户的住房公积金正在办理转移手续,', '你好，现在是什么事由提取住房公积金的呢？', '您好，我们可以协助您处理您的公积金事宜', '你好，这个问一下住房公积金管理中心', '你好 具体是什么原因被受限', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"离职后，公司给多缴四个月社保","answer":"'“员工办理离职后,公司多缴纳了四个月社保的,建议联系该名员工并且说明情况,让他交回多缴纳的四个月社保费用', '离职后，公司给多缴四个月社保，现在遇到什么问题了', '你好，请简单说一下你的问题和诉求才能帮到你', '你好，现在是公司要追回社保钱吗', '离职后，公司给多缴四个月社保', '一直无法入职新的公司么？', '你好，多缴纳社保还有问题吗', '你好，若单位没有给员工办理社保的，建议先进行协商，协商不成的，收集相关证据向仲裁委员会申请劳动仲裁。', '关于社保纠纷的处理问题看具体情况，如果是用人单位不给你缴纳医社保这方面是可以去仲裁的。', '如果是因为社保引起其他问题，则仲裁委会受理。比如说因为单位没有购买社保而辞职，这个时候可以主张经济补偿的，这个时候你申请经济补偿仲裁委就会受理。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"户口本被父母故意注销了怎么办","answer":"'“户口被注销了,应该带好家里的户口本,然后让父母亲带上身份证,一起去户口所在地的派出所,查阅一下自己的户籍档案,查看被注销的原因', '你好户口本父母不会给你注销的，你可能没弄清楚情况', '你好，建议去户籍地派出所反映咨询。', '可以再办理户口入户或者自己成为户主', '你好，请问父母为何要注销', '户口本注销走程序申请的', '法律分析：一、户主户口注销后，如果户口本还有其他家庭成员户口，户口本继续使用。\\n二、户主死亡注销户口后，如果同一户口本上还有其他家属，可以更换户主为户口本上的其他家庭成员，户主变更顺序上是原户主的配偶、子女。\\n三、如果同一户口本上只有户主一人的，户主户口注销后，户口本会由注销户口的派出所收回。法律依据：《中华人民共和国户口登记条例》\\n第六条 公民应当在经常居住的地方登记为常住人口，一个公民只能在一个地方登记为常人口\\n第七条 婴儿出生后一个月以内，由户主、亲属、抚养人或者邻居向婴儿常住地户口登记机关申报出生登记。\\n第十条 公民迁出本户口管辖区，由本人或者户主在迁出前向户口登记机关申报迁出登记，领取迁移证件，注销户口。公民由农村迁往城市，必须持有城市劳动部门的录用证明，学校的录取证明，或者城市户口登记机关的准予迁入的证明，向常住地户口登记机关申请办理迁出手续。', '法律分析：一、户主户口注销后，如果户口本还有其他家庭成员户口，户口本继续使用。\\n二、户主死亡注销户口后，如果同一户口本上还有其他家属，可以更换户主为户口本上的其他家庭成员，户主变更顺序上是原户主的配偶、子女。\\n三、如果同一户口本上只有户主一人的，户主户口注销后，户口本会由注销户口的派出所收回。法律依据：《中华人民共和国户口登记条例》\\n第二条 中华人民共和国公民，都应当依照本条例的规定履行户口登记。现役军人的户口登记，由军事机关按照管理现役军人的有关规定。居留在中华人民共和国境内的外国人和无国籍的人的户口登记，除法令另有规定外，适用本条例。\\n第八条 公民死亡，城市在葬前，农村在一个月以内，由户主、亲属、抚养人或者邻居向户口登记机关申报死亡登记，注销户口。公民如果在暂住地死亡，由暂住地户口登记机关通知常住地户口登记机关注销户口。\\n第十七条 户口登记的内容需要变更或者更正的时候，由户主或者本人向户口登记机关申报；户口登记机关审查属实后予以变更或者更正。', '要求撤消户口注销登记', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"打架后法医验伤后几天可以结案","answer":"'“打架后几日内法医鉴定能出证明鉴定若立即受理的,签订协议书之日后,应在30个工作日内完成鉴定。', '如果构成轻伤以上，可能会追究刑事责任，这样则要经过法院判决的，时间比较久。', '验伤出来只是第一环节结束而已 要看伤情结果才能确定案件性质', '一般调节了以后 差不多可以结案了 除了轻伤以上', '你好，需要了解具体情况后给你详细解决方案。', '看具体案情，如果涉嫌刑事犯罪就很长时间了', '你好结案要看具体的伤情的，一般主张协商', '你好，这种情况是没有什么时间限制的', '你好，这个要看具体伤情是什么了', '您好，这边可以帮助您解决问题。', '需要看验伤结果的，现在什么情况', '你好。要看是否鉴定为轻伤级别。', '具体问负责验伤的部门或者公安', '你好 伤势严重吗，有没有住院', '您好，需要确认具体伤情', '打架立案后应当在受理后二个月以内结案，至迟不得超过三个月。根据相关法律规定，打架可能涉及寻衅滋事和故意伤害，都是公诉案件，人民法院审理公诉案件，应当在受理后二个月以内宣判，故意伤害别人身体的，处三年以下有期徒刑、拘役或者管制。法律依据：《中华人民共和国刑事诉讼法》 第二百零八条 人民法院审理公诉案件，应当在受理后二个月以内宣判，至迟不得超过三个月。对于可能判处死刑的案件或者附带民事诉讼的案件，以及有本法第一百五十八条规定情形之一的，经上一级人民法院批准，可以延长三个月；因特殊情况还需要延长的，报请最高人民法院批准。人民法院改变管辖的案件，从改变后的人民法院收到案件之日起计算审理期限。人民检察院补充侦查的案件，补充侦查完毕移送人民法院后，人民法院重新计算审理期限。\\n《中华人民共和国治安管理处罚法》 第九十九条 公安机关办理治安案件的期限，自受理之日起不得超过三十日；案情重大、复杂的，经上一级公安机关批准，可以延长三十日。为了查明案情进行鉴定的期间，不计入办理治安案件的期限。', '一般打架案件立案后应当在受理后两个月以内结案，最迟不得超过三个月。打架可能涉及寻衅滋事和故意伤害都是公诉案件，人民法院审理公诉案件，应当在受理后两个月以内进行宣判，最迟不得超过三个月。\\n法律依据：《中华人民共和国治安管理处罚法》第九条对于因民间纠纷引起的打架斗殴或者损毁他人财物等违反治安管理行为，情节较轻的，公安机关可以调解处理。经公安机关调解，当事人达成协议的，不予处罚。经调解未达成协议或者达成协议后不履行的，公安机关应当依照本法的规定对违反治安管理行为人给予处罚，并告知当事人可以就民事争议依法向人民法院提起民事诉讼。\\n《中华人民共和国刑事诉讼法》\\n第一百零九条公安机关或者人民检察院发现犯罪事实或者犯罪嫌疑人，应当按照管辖范围，立案侦查。\\n第一百一十条任何单位和个人发现有犯罪事实或者犯罪嫌疑人，有权利也有义务向公安机关、人民检察院或者人民法院报案或者举报。被害人对侵犯其人身、财产权利的犯罪事实或者犯罪嫌疑人，有权向公安机关、人民检察院或者人民法院报案或者控告。公安机关、人民检察院或者人民法院对于报案、控告、举报，都应当接受。对于不属于自己管辖的，应当移送主管机关处理，并且通知报案人、控告人、举报人；对于不属于自己管辖而又必须采取紧急措施的，应当先采取紧急措施，然后移送主管机关。犯罪人向公安机关、人民检察院或者人民法院自首的，适用第三款规定。', '一般打架案件立案后应当在受理后两个月以内结案，最迟不得超过三个月。打架可能涉及寻衅滋事和故意伤害都是公诉案件，人民法院审理公诉案件，应当在受理后两个月以内进行宣判，最迟不得超过三个月。法律依据：《中华人民共和国治安管理处罚法》第九条 对于因民间纠纷引起的打架斗殴或者损毁他人财物等违反治安管理行为，情节较轻的，公安机关可以调解处理。经公安机关调解，当事人达成协议的，不予处罚。经调解未达成协议或者达成协议后不履行的，公安机关应当依照本法的规定对违反治安管理行为人给予处罚，并告知当事人可以就民事争议依法向人民法院提起民事诉讼。\\n《中华人民共和国刑事诉讼法》\\n第一百零九条 公安机关或者人民检察院发现犯罪事实或者犯罪嫌疑人，应当按照管辖范围，立案侦查。\\n第一百一十条 任何单位和个人发现有犯罪事实或者犯罪嫌疑人，有权利也有义务向公安机关、人民检察院或者人民法院报案或者举报。被害人对侵犯其人身、财产权利的犯罪事实或者犯罪嫌疑人，有权向公安机关、人民检察院或者人民法院报案或者控告。公安机关、人民检察院或者人民法院对于报案、控告、举报，都应当接受。对于不属于自己管辖的，应当移送主管机关处理，并且通知报案人、控告人、举报人；对于不属于自己管辖而又必须采取紧急措施的，应当先采取紧急措施，然后移送主管机关。犯罪人向公安机关、人民检察院或者人民法院自首的，适用第三款规定。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"请问民事诉讼中哪些情形，适用“排除合理怀疑”的证明标准呀？","answer":"'“排出合理怀疑”意思就是对证据要求较高，足够支持己方主张，一旦对方提出反驳意见且合理，己方很难获得法院支持。一般包括欺诈，协迫，恶意串通，以及口头遗嘱和口头赠与的证明。', '对于欺诈、胁迫、恶意串通、口头遗嘱或赠与等5项事实的认定,适用刑事诉讼中“排除合理怀疑”的证明标准。', '排除合理怀疑一般出现在刑事诉讼里面，排除违背客观规律的', '具体是哪方面的法律问题可以留言咨询', '关于民事诉讼证明标准，无论大陆法系还是英美法系，在学理和实践上，均采用“盖然性”的证明标准。所谓盖然性即是可能性。在证据对某一事实的证明无法达到事实清楚、证据确凿的情况下，对盖然性较高的事实予以确认。法律依据：《最高人民法院关于民事诉讼证据的若干规定》 第七十三条 双方当事人对同一事实分别举出相反的证据，但都没有足够的依据否定对方证据的，人民法院应当结合案件情况，判断一方提供证据的证明力是否明显大于另一方提供证据的证明力，并对证明力较大的证据予以确认。因证据的证明力无法判断导致争议事实难以认定的，人民法院应当依据举证责任分配的规则作出裁判。', '法律分析：民事诉讼的规律决定所依据的事实，除免证事实外，都有责任提供证据加以证明。高度盖然性规则的理论源自了民事诉讼的证明标准只能是法律事实。法律依据：《最高人民法院关于民事诉讼证据的若干规定》 即是采用的盖然性规则标准，在第七十三条中明确提出“人民法院应当结合案件情况，判断一方提供证据的证明力是否明显大于另一方提供证据的证明力，并对证明力较大的证据予以确认”。同时第六十三条亦规定 “人民法院应当以证据能够证明的案件事实为依据依法作出裁判”。', '最早应用于刑事案件。“排除合理怀疑”是我国“证据确实、充分”标准在主观方面的解释与要求，有助于弥补传统证明标准抽象化与客观化的缺陷，实现从客观与主观的双重维度对刑事证明标准作出规范。正确理解“排除合理怀疑”需要对其具体内涵、与“事实清楚，证据确实、充分”的一致性及其独特的价值追求予以充分的认识。“排除合理怀疑”不应孤立适用，应深入把握“排除合理怀疑”的适用对象与范围。法律依据：《中华人民共和国刑事诉讼法》 第二条 中华人民共和国刑事诉讼法的任务，是保证准确、及时地查明犯罪事实，正确应用法律，惩罚犯罪分子，保障无罪的人不受刑事追究，教育公民自觉遵守法律，积极同犯罪行为作斗争，维护社会主义法制，尊重和保障人权，保护公民的人身权利、财产权利、民主权利和其他权利，保障社会主义建设事业的顺利进行。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"广东非深户到60岁沒交满15年社保可以一次性补交吗？。","answer":"'“社会保险法实施前参保、延长缴费五年后仍不足十五年的，可以一次性缴费至满十五年。你可以一次性补齐，但是领取年岁女性是55岁，男性60岁非深户不可以，达到退休年龄缴费不足15年的，不可以一次性补缴，需要继续缴纳至满15年办理退休', '你好！男性60岁非深户不可以，达到退休年龄缴费不足15年的，不可以一次性补缴，需要继续缴纳至满15年办理退休', '你好 具体事情可以向你咨询 具体情况', '有社保补交纠纷时可以向人社局反映，投诉或举报。', '您好，可以到社保部门申请补缴的', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，我想问下诉讼离婚大概费用是多少，谢谢","answer":"'“诉讼离婚费用一般是50元至300元。如果请法院分割夫妻共同财产的，财产总额不超过20万元的，不需要再缴纳费用；超过20万元的部分，按照0.5%交纳。所以诉讼费是根据是否涉及财产分割而确定', '送离婚的话，主要看你的这个标的，诉讼标的是多少，按照诉讼标的来计算这个律师费的。', '您好，诉讼离婚如果不涉及财产，诉讼费用再50-300元不等，律师费另算。', '在苏州诉讼费是240元，律师费由你和律师协商确定，没有硬性规定的', '您好！这个需要确认是否有共同财产，孩子抚养权问题，才能解答', '你是想问哪方面费用呢？我联系你详细沟通。', '您好，请问有扶养权和财产方面的纠纷吗？', '一般的一两万，看财产多少代理费不一样', '您好，方便信息聊聊吗刚刚看到信息留言', '您好,需要了解你们的诉求,案件难易', '您这边情况如何了？事情解决了么？', '你好，有夫妻共同财产需要分割吗？', '你好，涉及财产分割方面的问题吗', '你好，诉讼离婚律师费没多少钱', '你好，需要看你是否委托律师', '您好，你们有什么纠纷吗？', '你好具体的情况可以问我的', '有没有孩子和财产分割呢？', '一、诉讼离婚一共需要多少费用\\n1、诉讼离婚一共需要50元至300元。具体是：\\n（1）涉及财产分割，财产总额不超过20万元的，不另行交纳；\\n（2）超过20万元的部分，按照0.5%交纳。\\n2、法律依据：《诉讼费用交纳办法》第十三条\\n案件受理费分别按照下列标准交纳：\\n（一）财产案件根据诉讼请求的金额或者价额，按照下列比例分段累计交纳：\\n1、不超过1万元的，每件交纳50元；\\n2、超过1万元至10万元的部分，按照2.5%交纳；\\n3、超过10万元至20万元的部分，按照2%交纳；\\n4、超过20万元至50万元的部分，按照1.5%交纳；\\n5、超过50万元至100万元的部分，按照1%交纳；\\n6、超过100万元至200万元的部分，按照0.9%交纳；\\n7、超过200万元至500万元的部分，按照0.8%交纳；\\n8、超过500万元至1000万元的部分，按照0.7%交纳；\\n9、超过1000万元至2000万元的部分，按照0.6%交纳；\\n10、超过2000万元的部分，按照0.5%交纳。\\n（二）非财产案件按照下列标准交纳：\\n1、离婚案件每件交纳50元至300元。涉及财产分割，财产总额不超过20万元的，不另行交纳；超过20万元的部分，按照0.5%交纳。\\n2、侵害姓名权、名称权、肖像权、名誉权、荣誉权以及其他人格权的案件，每件交纳100元至500元。涉及损害赔偿，赔偿金额不超过5万元的，不另行交纳；超过5万元至10万元的部分，按照1%交纳；超过10万元的部分，按照0.5%交纳。\\n3、其他非财产案件每件交纳50元至100元。\\n（三）知识产权民事案件，没有争议金额或者价额的，每件交纳500元至1000元；有争议金额或者价额的，按照财产案件的标准交纳。\\n（四）劳动争议案件每件交纳10元。\\n（五）行政案件按照下列标准交纳：\\n1、商标、专利、海事行政案件每件交纳100元；\\n2、其他行政案件每件交纳50元。\\n（六）当事人提出案件管辖权异议，异议不成立的，每件交纳50元至100元。\\n省、自治区、直辖市人民政府可以结合本地实际情况在本条第（二）项、第（三）项、第（六）项规定的幅度内制定具体交纳标准。\\n二、起诉离婚的流程是什么\\n1、起草起诉状；\\n2、准备诉讼所需要的证据；\\n3、向有管辖权的法院递交起诉状和证据；\\n4、法院决定是否受理该诉讼；\\n5、法院受理该离婚诉讼案件之后，在法定时间内向对方发送起诉状副本；\\n6、法院安排开庭时间并向双方发送传票；\\n7、双方均可以委托律师，或者其他专业人士代理诉讼。一般情况下离婚当事人必须到庭，如果因特殊原因实在不能到庭，必须向法庭出具是否离婚的书面意见；\\n8、法院依照原告方的诉讼请求和双方提交的证据情况对是否准予离婚，以及如何分割财产，子女抚养问题如何解决等问题作出判决。', '诉讼离婚费用一般按照每件交纳50元至300元计算。但有特殊情况的除外。例如离婚案件还涉及财产分割的，财产总额不超过二十万元的，不另行交纳，超过二十万元的部分，按照百分之零点五交纳。法律依据：《诉讼费用交纳办法》第十三条\\n离婚案件每件交纳50元至300元。涉及财产分割，财产总额不超过20万元的，不另行交纳；超过20万元的部分，按照0.5％交纳。\\n第三十三条\\n离婚案件诉讼费用的负担由双方当事人协商解决；协商不成的，由人民法院决定。', '一、起诉离婚费用一般是多少\\n1、起诉离婚费用一般是每件交纳50至300元，需要分情况进行讨论：\\n（1）涉及财产分割，财产总额不超过20万元的，不另行交纳；\\n（2）超过20万元的部分，按照0.5%交纳；\\n（3）起诉离婚请律师费一般以一个数额起价，再根据争议财产超过的一定金额的情况加收一定比例的费用。\\n2、法律依据：《中华人民共和国民法典》第一千零七十六条\\n夫妻双方自愿离婚的，应当签订书面离婚协议，并亲自到婚姻登记机关申请离婚登记。\\n离婚协议应当载明双方自愿离婚的意思表示和对子女抚养、财产以及债务处理等事项协商一致的意见。\\n第一千零七十七条\\n自婚姻登记机关收到离婚登记申请之日起三十日内，任何一方不愿意离婚的，可以向婚姻登记机关撤回离婚登记申请。\\n前款规定期限届满后三十日内，双方应当亲自到婚姻登记机关申请发给离婚证；未申请的，视为撤回离婚登记申请。\\n二、婚后房产离婚如何分配\\n婚后房产如何分配要看情况：\\n1、 婚后双方父母全款买房，如果双方有协议就按协议分割，如果没有协议就按照双方父母出资的比例分割；\\n2、 婚后共同财产买房，离婚时要平均分割；\\n3、婚后一方以个人财产出资全款买房，房屋属于个人财产，不予分割。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"民事诉讼法谁主张谁举证的规定是什么","answer":"'“谁主张,谁举证”是关于民法上举证问题的规定，简单的说就是：在一般民事诉讼中，谁提起的诉讼，由谁付举证责任。\\n\\n\\n\\n《民事诉讼法》第64条规定：“当事人对自己提出的主张，有责任提供证据。”根据此条的规定，当事人在民事官司中对自己所主张的事实。有提供证据加以证明的责任，即“谁主张，谁举证”，这就是我国《民事诉讼法》规定的一般举证规则。法律依据：《民事诉讼法》第64条规定：“当事人对自己提出的主张，有责任提供证据。”根据此条的规定，当事人在民事官司中对自己所主张的事实。有提供证据加以证明的责任，即“谁主张，谁举证”，这就是我国《民事诉讼法》规定的一般举证规则。', '谁主张谁举证就是当事人对自己提出的主张提供证据并加以证明。当事人对自己提出的主张，有责任提供证据。即当事人在民事官司中对自己所主张的事实，有提供证据加以证明的责任。法律依据：《中华人民共和国民事诉讼法》第六十四条，当事人对自己提出的主张，有责任提供证据。当事人及其诉讼代理人因客观原因不能自行收集的证据，或者人民法院认为审理案件需要的证据，人民法院应当调查收集。人民法院应当按照法定程序，全面地、客观地审查核实证据。', '法律分析：谁主张,谁举证是关于民法上举证问题的规定，简单的说就是在一般民事诉讼中，谁提起的诉讼，由谁付举证责任。当事人对自己提出的主张，有责任提供证据。法律依据：《中华人民共和国民事诉讼法》 第六十四条 当事人对自己提出的主张，有责任提供证据。当事人及其诉讼代理人因客观原因不能自行收集的证据，或者人民法院认为审理案件需要的证据，人民法院应当调查收集。人民法院应当按照法定程序，全面地、客观地审查核实证据。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"推定过错和无过错侵权有什么区别呢","answer":"'。过错责任原则一般实行“谁主张、谁举证”的原则，无过错责任原则是指在法律有特别规定的情况下，以已经发生的损害结果为价值判断标准，与该损害结果有因果关系的行为人，无论其有无过错，都要承担侵权赔偿责任的归责原则。', '你好！主要区别在于,过错推定原则是按照行为人的过错行为推定应当负责的原则,即行为人有过错;而无过错原则是不论行为人是否有过错,法律规定了在某种情况下要负责任的,那么就应当负责。', '您好，推定过错如果有法定原因就可免责或者减轻', '你好，侵权行为只要认定事实就需要承担责任L', '您好您的法律问题处理好了吗？', '您好侵权行为就是过错的', '你好 有保留相关证据吗', '过错侵权和无过错侵权的划分是：过错侵权是指被侵权人需要证明侵权人有过错，侵权人才承担侵权责任。无过错侵权是指侵权人是否有过错在所不问，侵权人都应当承担侵权责任。其中过错侵权是原则，无过错侵权是例外必须法律明文规定，法律没有明文规定的都不是无过错侵权。法律依据：《民法典》第一千一百六十五条\\n行为人因过错侵害他人民事权益造成损害的，应当承担侵权责任。依照法律规定推定行为人有过错，其不能证明自己没有过错的，应当承担侵权责任。\\n第一千一百六十六条\\n行为人造成他人民事权益损害，不论行为人有无过错，法律规定应当承担侵权责任的，依照其规定。', '无过错侵权的构成要件：\\n1、损害事实客观存在；\\n2、特殊侵权行为的法定性。包括侵权行为的法定性和免责事由的法定性。没有法律条款的明文规定，不能构成无过错责任；\\n3、特殊侵权行为与损害事实之间存在因果关系；\\n4、行为人不必过错是指责任的承担不考虑行为人是否具有过错。\\n《民法典》第一千一百六十五条法律依据：《民法典》第一千一百六十五条\\n《民法典》第一千一百六十五条\\n行为人因过错侵害他人民事权益造成损害的，应当承担侵权责任。\\n依照法律规定推定行为人有过错，其不能证明自己没有过错的，应当承担侵权责任。\\n第一千一百六十六条\\n行为人造成他人民事权益损害，不论行为人有无过错，法律规定应当承担侵权责任的，依照其规定。', '侵权行为的界定需要同时符合以下条件：侵权行为、损害事实、侵权行为与损害事实间有因果关系、侵权人主观上有过错。但是在无过错归责情况下，侵权人主观上是否有过错在所不问不属于构成要件。在过错推定情况下，侵权人主观上有过错实行推定，由被告证明自己主观上无过错。法律依据：《民法典》第一千一百六十五条\\n行为人因过错侵害他人民事权益造成损害的，应当承担侵权责任。依照法律规定推定行为人有过错，其不能证明自己没有过错的，应当承担侵权责任。\\n第一千一百六十六条\\n行为人造成他人民事权益损害，不论行为人有无过错，法律规定应当承担侵权责任的，依照其规定。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我突然意识到自己猥亵","answer":"'《中华人民共和国刑法》第二百三十七条 【强制猥亵、侮辱罪】以暴力、胁迫或者其他方法强制猥亵他人或者侮辱妇女的，处五年以下有期徒刑或者拘役。\\n聚众或者在公共场所当众犯前款罪的，或者有其他恶劣情节的，处五年以上有期徒刑。', '建议向受害者道歉积极配合处理取得受害者的谅解', '你好，是被威胁还是？可以报警处理。', '你好，我们可以帮忙分析一下', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"肇事逃逸民事追诉期是多久?","answer":"'《中华人民共和国刑法》第八十七条规定，肇事逃逸追责期限：\\n（一）法定最高刑为不满五年有期徒刑的，经过五年不再追诉；\\n（二）法定最高刑为五年以上不满十年有期徒刑的，经过十年不再追诉；\\n（三）法定最高刑为十年以上有期徒刑的，经过十五年不再追诉；\\n（四）法定最高刑为无期徒刑、死刑的，经过二十年不再追诉。如果二十年以后认为必须追诉的，须报请最高人民检察院核准。\\n第一百三十三条规定，违反交通运输管理法规，因而发生重大事故，致人重伤、死亡或者使公私财产遭受重大损失的，处三年以下有期徒刑或者拘役；交通运输肇事后逃逸或者有其他特别恶劣情节的，处三年以上七年以下有期徒刑；因逃逸致人死亡的，处七年以上有期徒刑。法律依据：《中华人民共和国刑法》第八十七条\\n犯罪经过下列期限不再追诉：\\n（一）法定最高刑为不满五年有期徒刑的，经过五年；\\n（二）法定最高刑为五年以上不满十年有期徒刑的，经过十年；\\n（三）法定最高刑为十年以上有期徒刑的，经过十五年；\\n（四）法定最高刑为无期徒刑、死刑的，经过二十年。如果二十年以后认为必须追诉的，须报请最高人民检察院核准。', '交通肇事逃逸追诉期，如肇事人被判处的刑期未超过五年的，追诉期为五年，刑期超过五年未满十年的，追诉期为十年。根据规定，违反交通运输管理法规，因而发生重大事故，致人重伤、死亡或者使公私财产遭受重大损失的，处三年以下有期徒刑或者拘役；交通运输肇事后逃逸或者有其他特别恶劣情节的，处三年以上七年以下有期徒刑。法律依据：《中华人民共和国刑法》第八十七条\\n犯罪经过下列期限不再追诉：\\n（一）法定最高刑为不满五年有期徒刑的，经过五年；\\n（二）法定最高刑为五年以上不满十年有期徒刑的，经过十年；\\n（三）法定最高刑为十年以上有期徒刑的，经过十五年；\\n（四）法定最高刑为无期徒刑、死刑的，经过二十年。如果二十年以后认为必须追诉的，须报请最高人民检察院核准。', '法律分析：交通肇事逃逸追诉期最长十年。\\n犯罪经过下列期限不再追诉：\\n(一)法定最高刑为不满五年有期徒刑的，经过五年;\\n(二)法定最高刑为五年以上不满十年有期徒刑的，经过十年;\\n(三)法定最高刑为十年以上有期徒刑的，经过十五年;\\n(四)法定最高刑为无期徒刑、死刑的，经过二十年。如果二十年以后认为必须追诉的，须报请最高人民检察院核准。法律依据：《中华人民共和国刑法》 第八十七条 犯罪经过下列期限不再追诉：\\n(一)法定最高刑为不满五年有期徒刑的，经过五年;\\n(二)法定最高刑为五年以上不满十年有期徒刑的，经过十年;\\n(三)法定最高刑为十年以上有期徒刑的，经过十五年;\\n(四)法定最高刑为无期徒刑、死刑的，经过二十年。如果二十年以后认为必须追诉的，须报请最高人民检察院核准。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"孩子14岁上班老板不给钱还恐吓","answer":"'《中华人民共和国劳动法》 第十五条\\n禁止用人单位招用未满十六周岁的未成年人。\\n文艺、体育和特种工艺单位招用未满十六周岁的未成年人，必须遵守国家有关规定，并保障其接受义务教育的权利。\\n14岁自愿打工的童工不算违法，但用人单位属于违法聘用童工。用人单位是要受到处罚的，法律规定的文艺、体育等特殊情况除外。我国劳动者的最低年龄要求为16岁，用人单位不得使用16岁以下的员工进行劳动，按照规定，用人单位非法招用未满十六周岁的未成年人的，由劳动行政部门责令改正，处以罚款；情节严重的，由市场监督管理部门吊销营业执照。', '你好，建议直接报警处理', '你好：报警解决依法处理', '建议报警或向当地劳动部门投诉', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"今天租的房子 明天合同生效可以不租吗","answer":"'《中华人民共和国民法典》第一百六十条，民事法律行为可以附期限，但是根据其性质不得附期限的除外。附生效期限的民事法律行为，自期限届至时生效。附终止期限的民事法律行为，自期限届满时失效。\\n第四百九十条，当事人采用合同书形式订立合同的，自当事人均签名、盖章或者按指印时合同成立。在签名、盖章或者按指印之前，当事人一方已经履行主要义务，对方接受时，该合同成立。\\n法律、行政法规规定或者当事人约定合同应当采用书面形式订立，当事人未采用书面形式但是一方已经履行主要义务，对方接受时，该合同成立。\\n如果合同尚未生效，可以请求解除合同。', '如果您需要帮助或者建议，请咨询当地政府或者法律机构，以便获得更多的支持和帮助。', '您好，一般只能协商处理，退房一般按照合同约定承担违约责任。', '如果你没有交租金的话、可以终止与对方协商终止合同', '您好，可就租房纠纷事宜进行咨询解答。', '明天生效？你们专门约定了吗', '合同具体 怎么约定呢', '你好，承担违约责任', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"在软件上交押金 退房押金不退","answer":"'《中华人民共和国民法典》第七百零四条租赁合同的内容一般包括租赁物的名称、数量、用途、租赁期限、租金及其支付期限和方式、租赁物维修等条款。解决方式如：1.当事人可以找人民调解组织进行调解，2、可以请求行政机关进行行政裁决，3、可以到法院起诉来解决押金不退的问题。', '您好，如果押金不退在当初签订协议时就已经约定的话则是不能给您退的。', '你好，建议你报警解决押金退回事宜', '您好，不退您可以进行投诉', '按照合同约定办理', '你好，按照合同约定办理', '您好，按照合同约定办理', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，有个问题咨询一下，父亲去世，留下来的公司股权，第一继承人是哪些人？母亲也不在世。","answer":"'《公司法》第76条规定可以继承股东资格的是死亡股东的合法继承人。依据我国民法典的有关规定，被继承人的法定继承人、遗嘱继承人，只要其未丧失继承权，均为合法继承人，可以继承死亡股东的公司股东资格。合法继承人可以放弃对股权和股东资格的继承。多个合法继承人可同时主张股东资格的继承。《中华人民共和国公司法》第七十五条规定，自然人股东死亡后，其合法继承人可以继承股东资格；但是，公司章程另有规定的除外。按照这一规定，自然人股东去世后，其合法继承人能否继承成为股东还要看公司章程时如何规定的。', '第一继承人包括：配偶、子女（包括婚生子女、非婚生子女、养子女和有扶养关系的继子女）、父母（包括生父母、养父母和有扶养关系的继父母）以及履行了赡养义务的丧偶儿媳、丧偶女婿', '在没有遗嘱的情况下，第一继承人是去世人的配偶、父母、子女', '你父亲的遗产由你爷爷奶奶和兄弟姐妹一起继承分割。', '没有遗嘱的情况下，第一继承人是父母、配偶、子女', '第一顺序继承人 父母 子女 配偶', '子女父母都是可以作为继承人处理的', '第一继承人子女还有配偶', '你好，按照继承顺序继承', '配偶是什么时候去世的', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"公司法规定的连带责任有哪些内容","answer":"'《公司法》规定的连带责任主要有以下内容：\\n1、公司分立前的债务；\\n2、股东非货币出资显著低于章程所定价额的；\\n3、公司股东滥用公司法人及股东有限责任而逃避债务的；\\n4、一人公司股东不能证明公司财产独立于个人财产的；\\n5、发起人未按章程规定缴足出资的；发起人非货币出资显著低于章程所定价额的等。法律依据：《中华人民共和国公司法》第二十条\\n公司股东应当遵守法律、行政法规和公司章程，依法行使股东权利，不得滥用股东权利损害公司或者其他股东的利益；不得滥用公司法人独立地位和股东有限责任损害公司债权人的利益。\\n公司股东滥用股东权利给公司或者其他股东造成损失的，应当依法承担赔偿责任。\\n公司股东滥用公司法人独立地位和股东有限责任，逃避债务，严重损害公司债权人利益的，应当对公司债务承担连带责任。', '公司法规定的连带责任有以下内容：\\n1、公司法第二十条，公司股东滥用公司法人独立地位和股东有限责任的，对公司债务承担连带责任；\\n2、第三十条，股东出资不足的，公司设立时的其他股东承担连带责任；\\n3、第六十三条，一人有限责任公司的股东不能证明公司财产独立于股东自己财产的，对公司债务承担连带责任。\\n法律依据：\\n《中华人民共和国公司法》第二十条\\n公司股东应当遵守法律、行政法规和公司章程，依法行使股东权利，不得滥用股东权利损害公司或者其他股东的利益；不得滥用公司法人独立地位和股东有限责任损害公司债权人的利益。公司股东滥用股东权利给公司或者其他股东造成损失的，应当依法承担赔偿责任。公司股东滥用公司法人独立地位和股东有限责任，逃避债务，严重损害公司债权人利益的，应当对公司债务承担连带责任。', '公司法规定承担连带责任情形：公司股东滥用公司法人及股东有限责任而逃避债务；股东非货币出资显著低于章程所定价额的；一人公司股东不能证明公司财产独立于个人财产的；发起人未按章程规定缴足出资的；发起人非货币出资显著低于章程所定价额的；公司分立前的债务；其他。法律依据：《中华人民共和国公司法》第二十条\\n公司股东应当遵守法律、行政法规和公司章程，依法行使股东权利，不得滥用股东权利损害公司或者其他股东的利益;不得滥用公司法人独立地位和股东有限责任损害公司债权人的利益。\\n公司股东滥用股东权利给公司或者其他股东造成损失的，应当依法承担赔偿责任。\\n公司股东滥用公司法人独立地位和股东有限责任，逃避债务，严重损害公司债权人利益的，应当对公司债务承担连带责任。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"挪用公款罪是什么，构成挪用公款罪的情形有哪些","answer":"'《刑法》第三百八十四条\\n国家工作人员利用职务上的便利，挪用公款归个人使用，进行非法活动的，或者挪用公款数额较大、进行营利活动的，或者挪用公款数额较大、超过三个月未还的，是挪用公款罪，处五年以下有期徒刑或者拘役；情节严重的，处五年以上有期徒刑。挪用公款数额巨大不退还的，处十年以上有期徒刑或者无期徒刑。\\n挪用用于救灾、抢险、防汛、优抚、扶贫、移民、救济款物归个人使用的，从重处罚。', '属于挪用公款罪的情形有：\\n1、国家工作人员利用职务上的便利，挪用公款归个人使用，进行非法活动的；\\n2、国家工作人员利用职务上的便利，挪用公款数额较大、进行营利活动的；\\n3、国家工作人员利用职务上的便利，挪用公款数额较大、超过三个月未还的。法律依据：《刑法》第三百八十四条\\n国家工作人员利用职务上的便利，挪用公款归个人使用，进行非法活动的，或者挪用公款数额较大、进行营利活动的，或者挪用公款数额较大、超过三个月未还的，是挪用公款罪，处五年以下有期徒刑或者拘役；情节严重的，处五年以上有期徒刑。挪用公款数额巨大不退还的，处十年以上有期徒刑或者无期徒刑。\\n挪用用于救灾、抢险、防汛、优抚、扶贫、移民、救济款物归个人使用的，从重处罚。', '挪用公款罪的情形有：国家工作人员利用职务上的便利，挪用公款归个人使用，进行非法活动的；国家工作人员利用职务上的便利，挪用公款数额较大、进行营利活动的；国家工作人员利用职务上的便利，挪用公款数额较大、超过三个月未还的。法律依据：《中华人民共和国刑法》第三百八十四条\\n国家工作人员利用职务上的便利，挪用公款归个人使用，进行非法活动的，或者挪用公款数额较大、进行营利活动的，或者挪用公款数额较大、超过三个月未还的，是挪用公款罪，处五年以下有期徒刑或者拘役；情节严重的，处五年以上有期徒刑。挪用公款数额巨大不退还的，处十年以上有期徒刑或者无期徒刑。\\n挪用用于救灾、抢险、防汛、优抚、扶贫、移民、救济款物归个人使用的，从重处罚。', '挪用公款罪的情形有一、挪用本单位资金归个人使用或者借贷给他人，数额较大、超过三个月未还的。二、挪用本单位资金归个人使用或者借贷给他人，虽未超过三个月，但数额较大，进行营利活动的以及进行非法活动的。法律依据：《中华人民共和国刑法》 第三百四十二条\\n挪用公款罪的具体情形：一、挪用本单位资金归个人使用或者借贷给他人，数额较大、超过三个月未还的。二、挪用本单位资金归个人使用或者借贷给他人，虽未超过三个月，但数额较大，进行营利活动的以及进行非法活动的。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"一般劳动仲裁开庭后什么时候出结果","answer":"'《劳动争议调解仲裁法》规定劳动仲裁从立案到结案是45天,特殊情况可由院长批准延长15天,因此一般开庭后没有中止中断情形的，45天可以出仲裁结果。法律依据：《劳动争议调解仲裁法》第四十三条仲裁庭裁决劳动争议案件，应当自劳动争议仲裁委员会受理仲裁申请之日起四十五日内结束。案情复杂需要延期的，经劳动争议仲裁委员会主任批准，可以延期并书面通知当事人，但是延长期限不得超过十五日。逾期未作出仲裁裁决的，当事人可以就该劳动争议事项向人民法院提起诉讼。仲裁庭裁决劳动争议案件时，其中一部分事实已经清楚，可以就该部分先行裁决。劳动仲裁自立案之日起，45日内结案，案情复杂的，经劳动争议仲裁委主任批准，可延长15日;至于开庭多长时间有判决书，法律没有规定。', '《劳动争议调解仲裁法》规定劳动仲裁从立案到结案是45天,特殊情况可由院长批准延长15天,因此一般开庭后没有中止中断情形的，45天可以出仲裁结果。法律依据：《劳动争议调解仲裁法》第四十三条仲裁庭裁决劳动争议案件，应当自劳动争议仲裁委员会受理仲裁申请之日起四十五日内结束。案情复杂需要延期的，经劳动争议仲裁委员会主任批准，可以延期并书面通知当事人，但是延长期限不得超过十五日。逾期未作出仲裁裁决的，当事人可以就该劳动争议事项向人民法院提起诉讼。仲裁庭裁决劳动争议案件时，其中一部分事实已经清楚，可以就该部分先行裁决。劳动仲裁自立案之日起，45日内结案，案情复杂的，经劳动争议仲裁委主任批准，可延长15日;至于开庭多长时间有判决书，法律没有规定。', '法律分析：劳动仲裁开庭以后一般都不是当庭裁决的，特别是裁决书，是要经过仲裁委员会工作人员的合议，起草，然后由领导人员核稿，签发以后才能做出来。但是，仲裁调解法也规定了，仲裁委员会应该在收到仲裁申请以后的45天之内做出裁决的。法律依据：《中华人民共和国劳动争议调解仲裁法》\\n第四十四条 仲裁庭裁决案件，应当自仲裁委员会受理仲裁申请之日起四十五日内结束。案情复杂需要延期的，经仲裁委员会主任批准，可以延期并书面通知当事人，但延长期限不得超过十五日。\\n第四十五条 有下列情形的，仲裁期限按照下列规定计算：(一)申请人需要补正材料的，仲裁委员会收到仲裁申请的时间从材料补正之日起计算；（二）增加、变更仲裁申请的，仲裁期限从受理增加、变更仲裁申请之日起重新计算；（三）仲裁申请和反申请合并处理的，仲裁期限从受理反申请之日起重新计算；（四）案件移送管辖的，仲裁期限从接受移送之日起计算；（五）中止审理期间不计入仲裁期限内；（六）有法律、法规规定应当另行计算的其他情形的。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"您好！公司要与我解除劳动合同，应该怎么赔偿？","answer":"'《劳动合同法》第四十八条 用人单位违反本法规定解除或者终止劳动合同，劳动者要求继续履行劳动合同的，用人单位应当继续履行；劳动者不要求继续履行劳动合同或者劳动合同已经不能继续履行的，用人单位应当依照本法第八十七条规定支付赔偿金。\\n《劳动合同法》第八十七条 用人单位违反本法规定解除或者终止劳动合同的，应当依照本法第四十七条规定的经济补偿标准的二倍向劳动者支付赔偿金。\\n《劳动合同法实施条例》第二十五条 用人单位违反劳动合同法的规定解除或者终止劳动合同，依照劳动合同法第八十七条的规定支付了赔偿金的，不再支付经济补偿。赔偿金的计算年限自用工之日起计算。\\n《劳动合同法》第四十七条 经济补偿按劳动者在本单位工作的年限，每满一年支付一个月工资的标准向劳动者支付。六个月以上不满一年的，按一年计算；不满六个月的，向劳动者支付半个月工资的经济补偿。', '您好，无故辞退可以搜集证据申请劳动仲裁维权，要求单位支付二倍经济补偿金的赔偿金。经济补偿按劳动者在本单位工作的年限，每满一年支付一个月工资的标准向劳动者支付。六个月以上不满一年的，按一年计算。不满六个月的，向劳动者支付半个月工资的经济补偿。经济补偿金按照离职前十二个月的平均工资为基数。', '1、公司提出并与劳动者协商一致劝退员工的，公司按照工作年限支付经济补偿金；\\n2、公司违反《劳动合同法》规定单方面辞退员工的，公司应当按经济补偿金的标准支付双倍赔偿金；\\n3、因劳动者存在《劳动合同法》规定的用人单位可以解除劳动合同的情形而被辞退的，没有赔偿金。', '您好如果是公司单方面解除劳动合同的赔偿标准是按照劳动者在本单位工作的年限，每满一年支付一个月工资的标准，不满一年的也是按一年计算，但是低于六个月就被公司单方面解除劳动合同的，赔偿的标准就是向劳动者本人支付其半个月的工资标准，赔偿的最高数额不会超过12年。', '您好如果是公司单方面解除劳动合同的赔偿标准是按照劳动者在本单位工作的年限，每满一年支付一个月工资的标准，不满一年的也是按一年计算，但是低于六个月就被公司单方面解除劳动合同的，赔偿的标准就是向劳动者本人支付其半个月的工资标准，赔偿的最高数额不会超过12年。', '是否违法辞退要根据单位辞退理由和掌握的证据确定，如果违法辞退可以要求2N赔偿金', '在整个解决过程中，要尊重对方，保持良好的沟通和合作关系，以避免进一步的冲突。', '您好，看解除事由，如果解除事由不合法，可以主张二倍赔偿。', '您好，辞退理由是什么是否提起一个月通知', '您好，一般是n加1，可能还有其他的', '您好，是因为什么原因解除劳动合同的', '您好 如果是违法解聘是双倍赔偿', '留下您的联系方式，给您回电咨询', '您好，需要根据解除事由判断。', '您好，具体什么原因解除合同的', '您好这种情况可以要求双倍', '您好，情况需要具体沟通', '你好工作多久了？在公司', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"试用期内提前三天申请离职，公司要扣除我百分之二十的薪资合法吗","answer":"'《劳动合同法》规定，在试用期期间只要提前3天通知用人单位，可解除劳动合同', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好 我想问一下，签订了劳动合同，但是在试用期，需要提前多久打辞职","answer":"'《劳动合同法》规定：“劳动者提前30日以书面形式通知用人单位，可以解除劳动合同。劳动者在试用期内提前3日通知用人单位，可以解除劳动合同。”', '根据劳动合同法第37条的规定，劳动者在试用期内提出辞职，应提前3天向单位提出', '这个没有规定辞职提前时间，工作交接完即可。', '可以申请离职，也可以是劳动仲裁', '试用期内提前三天书面通知单位即可解除劳动关系，你在试用期内提交了辞职表是可以走的', '试用期辞职需要提前3天通知用人单位就可以解除劳动合同。', '你好，试用期内提前三天辞职，非试用期内提前一个月辞职', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"劳动法公司辞退员工的规定是什么","answer":"'《劳动法》中公司辞退员工的规定是员工有下列情形的，公司可以单方面与其解约：\\n1、在试用期间被证明不符合录用条件的；\\n2、严重违反用人单位的规章制度的；\\n3、员工严重失职，营私舞弊，给单位造成重大损害的等。法律依据：《劳动法》第二十五条\\n劳动者有下列情形之一的，用人单位可以解除劳动合同：\\n（一）在试用期间被证明不符合录用条件的；\\n（二）严重违反劳动纪律或者用人单位规章制度的；\\n（三）严重失职，营私舞弊，对用人单位利益造成重大损害的；\\n（四）被依法追究刑事责任的。', '《中华人民共和国劳动合同法》辞退员工的规定如下：\\n1、在试用期间被证明不符合录用条件的；\\n2、严重违反用人单位的规章制度的；\\n3、严重失职，营私舞弊，给用人单位造成重大损害的；\\n4、劳动者同时与其他用人单位建立劳动关系，对完成本单位的工作任务造成严重影响，或者经用人单位提出，拒不改正的；\\n5、被依法追究刑事责任的。\\n辞退是用人单位解雇职工的一种行为，是指用人单位由于某种原因与职工解除劳动关系的一种强制措施。违纪辞退是指用人单位对严重违反劳动纪律或企业内部规章，但未达到被开除、除名程度的职工，依法强行解除劳动关系的一种行政处理措施。正常辞退是指用人单位根据生产经营状况和职工的情况，依据改革过程中国家和地方有关转换企业经营机制，安置富余人员的政策规定解除与职工劳动关系的一种措施。\\n【\\n法律依据：\\n】\\n《中华人民共和国劳动合同法》\\n第四十条 【无过失性辞退】有下列情形之一的，用人单位提前三十日以书面形式通知劳动者本人或者额外支付劳动者一个月工资后，可以解除劳动合同：\\n（一）劳动者患病或者非因工负伤，在规定的医疗期满后不能从事原工作，也不能从事由用人单位另行安排的工作的；\\n（二）劳动者不能胜任工作，经过培训或者调整工作岗位，仍不能胜任工作的；\\n（三）劳动合同订立时所依据的客观情况发生重大变化，致使劳动合同无法履行，经用人单位与劳动者协商，未能就变更劳动合同内容达成协议的。第四十四条 【劳动合同的终止】有下列情形之一的，劳动合同终止：\\n（一）劳动合同期满的；\\n（二）劳动者开始依法享受基本养老保险待遇的；\\n（三）劳动者死亡，或者被人民法院宣告死亡或者宣告失踪的；\\n（四）用人单位被依法宣告破产的；\\n（五）用人单位被吊销营业执照、责令关闭、撤销或者用人单位决定提前解散的；\\n（六）法律、行政法规规定的其他情形。', '【法律分析】：公司辞退员工必须要有合法的事由。主要辞退情形有以下：\\n【1、用人单位与劳动者协商一致，可以随时解除劳动合同；\\n【2、劳动者过失性辞退，用人单位可以单方解除劳动合同；\\n【3、劳动者无过失性辞退，用人单位提前三十日以书面形式通知劳动者本人或者额外支付劳动者一个月工资后，可以解除劳动合同。\\n【法律依据：：《劳动合同法》第三十六条 用人单位与劳动者协商一致，可以解除劳动合同。\\n【《中华人民共和国劳动合同法》第三十九条 劳动者有下列情形之一的，用人单位可以解除劳动合同\\n【(一)在试用期间被证明不符合录用条件的;\\n【(二)严重违反用人单位的规章制度的;\\n【(三)严重失职，营私舞弊，给用人单位造成重大损害的;\\n【(四)劳动者同时与其他用人单位建立劳动关系，对完成本单位的工作任务造成严重影响，或者经用人单位提出，拒不改正的;\\n【(五)因本法第二十六条第一款第一项规定的情形致使劳动合同无效的;\\n【(六)被依法追究刑事责任的。\\n【《劳动合同法》第四十条 有下列情形之一的，用人单位提前三十日以书面形式通知劳动者本人或者额外支付劳动者一个月工资后，可以解除劳动合同\\n【(一)劳动者患病或者非因工负伤，在规定的医疗期满后不能从事原工作，也不能从事由用人单位另行安排的工作的;\\n【(二)劳动者不能胜任工作，经过培训或者调整工作岗位，仍不能胜任工作的;\\n【(三)劳动合同订立时所依据的客观情况发生重大变化，致使劳动合同无法履行，经用人单位与劳动者协商，未能就变更劳动合同内容达成协议的。\\n【\\n【温馨提示】\\n以上回答，仅为当前信息结合本人对法律的理解做出，请您谨慎进行参考！\\n如果您对该问题仍有疑问，建议您整理相关信息，同专业人士进行详细沟通。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"辞退员工依据劳动法的规定是什么?","answer":"'《劳动法》中公司辞退员工的规定是员工有下列情形的，公司可以单方面与其解约：\\n1、在试用期间被证明不符合录用条件的；\\n2、严重违反用人单位的规章制度的；\\n3、员工严重失职，营私舞弊，给单位造成重大损害的等。法律依据：《劳动法》第二十五条\\n劳动者有下列情形之一的，用人单位可以解除劳动合同：\\n（一）在试用期间被证明不符合录用条件的；\\n（二）严重违反劳动纪律或者用人单位规章制度的；\\n（三）严重失职，营私舞弊，对用人单位利益造成重大损害的；\\n（四）被依法追究刑事责任的。', '辞退是用人单位解雇职工的一种行为，是指用人单位由于某种原因与职工解除劳动关系的一种强制措施。根据原因的不同，可分为违纪辞退和正常辞退。违纪辞退是指用人单位对严重违反劳动纪律或企业内部规章，但未达到被开除、除名程度的职工，依法强行解除劳动关系的一种行政处理措施。正常辞退是指用人单位根据生产经营状况和职工的情况，依据改革过程中国家和地方有关转换企业经营机制，安置富余人员的政策规定解除与职工劳动关系的一种措施。法律依据：《中华人民共和国劳动法》 第八十五条 用人单位未及时足额支付工资和经济补偿金，要按应支付金额百分之五十以上百分之一百以下的标准向劳动者加付赔偿金。经济补偿金是由于用人单位的原因，解除劳动关系要按照劳动合同法第四十七条规定，支付给劳动者补偿金。', '辞退是用人单位解雇职工的一种行为，是指用人单位由于某种原因与职工解除劳动关系的一种强制措施。根据原因的不同，可分为违纪辞退和正常辞退。违纪辞退是指用人单位对严重违反劳动纪律或企业内部规章，但未达到被开除、除名程度的职工，依法强行解除劳动关系的一种行政处理措施。正常辞退是指用人单位根据生产经营状况和职工的情况，依据改革过程中国家和地方有关转换企业经营机制，安置富余人员的政策规定解除与职工劳动关系的一种措施。法律依据：《劳动合同法》第四十七条：经济补偿按劳动者在本单位工作的年限，每满一年支付一个月工资的标准向劳动者支付。六个月以上不满一年的，按一年计算;不满六个月的，向劳动者支付半个月工资的经济补偿。\\n《劳动合同法》第八十五条：用人单位有下列情形之一的，由劳动行政部门责令限期支付劳动报酬、加班费或者经济补偿;劳动报酬低于当地最低工资标准的，应当支付其差额部分;逾期不支付的，责令用人单位按应付金额百分之五十以上百分之一百以下的标准向劳动者加付赔偿金：(一)未按照劳动合同的约定或者国家规定及时足额支付劳动者劳动报酬的；(二)低于当地最低工资标准支付劳动者工资的；(三)安排加班不支付加班费的；(四)解除或者终止劳动合同，未依照本法规定向劳动者支付经济补偿的。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"医院可以向医生索赔吗 有法律依据吗","answer":"'《医疗事故处理条例》 第四十六条 发生医疗事故的赔偿等民事责任争议，医患双方可以协商解决;不愿意协商或者协商不成的，当事人可以向卫生行政部门提出调解申请，也可以直接向人民法院提起民事诉讼。', '用人单位承担侵权责任后，可以向有故意或者重大过失的工作人员追偿。', '看是主观错误还是客观过失了，渎职行为的话是需要承担损失的', '如果医生存在过错，可以在赔偿后向医生追讨。', '具体是哪方面的法律问题可以留言', '出了医疗事故的向医院索赔有以下方法。首先到医院进行检查，确认是不是存在医疗事故，找到原因并进行治疗，留下必要的证据。确认医院存在医疗事故的话，可以向医院里面专门的科室进行投诉，或者向当地卫生部门申请医疗事故鉴定，当事人及其家属也还可以到法院提起诉讼。已确定为医疗事故的，受害者就可以请求相应的损害赔偿。\\n法律依据：\\n《医疗事故处理条例》 第四十六条 发生医疗事故的赔偿等民事责任争议，医患双方可以协商解决;不愿意协商或者协商不成的，当事人可以向卫生行政部门提出调解申请，也可以直接向人民法院提起民事诉讼。', '医疗纠纷医院可以通过协商、调解、诉讼方式索赔。发生医疗纠纷，需要赔偿的，赔付金额依照法律的规定确定。医患双方应当文明、理性表达意见和要求，不得有违法行为。法律依据：《医疗纠纷预防和处理条例》第二十二条\\n发生医疗纠纷，医患双方可以通过下列途径解决：\\n（一）双方自愿协商；\\n（二）申请人民调解；\\n（三）申请行政调解；\\n（四）向人民法院提起诉讼；\\n（五）法律、法规规定的其他途径。\\n第四十三条\\n发生医疗纠纷，当事人协商、调解不成的，可以依法向人民法院提起诉讼。当事人也可以直接向人民法院提起诉讼。', '可以向法院起诉请求医院赔偿患者的侵权损失。法律依据：《中华人民共和国民法典》\\n第一千二百一十八条 患者在诊疗活动中受到损害，医疗机构或者其医务人员有过错的，由医疗机构承担赔偿责任。\\n第一千二百一十九条 医务人员在诊疗活动中应当向患者说明病情和医疗措施。需要实施手术、特殊检查、特殊治疗的，医务人员应当及时向患者具体说明医疗风险、替代医疗方案等情况，并取得其明确同意；不能或者不宜向患者说明的，应当向患者的近亲属说明，并取得其明确同意。\\n医务人员未尽到前款义务，造成患者损害的，医疗机构应当承担赔偿责任。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，我想问下工伤离职 ，一次性就业补助金 找工作的单位要，还是外包签合同的地方要，谢谢","answer":"'《工伤保险条例》的第36条、37条规定的一次性就业补助金是用人单位支付。但劳务派遣工的工伤待遇是以建立劳动关系的单位为准，一般是劳务派遣公司建立合同关系，则应由劳务派遣公司承担（劳务派遣公司与接受劳务的单位另有约定除外）。', '看你的用工形式，是劳动派瀢、劳动关系、雇佣关系，具体情形是不同的，承担责任的主体就不同。', '一次性就业补助金应该找用人单位要。', '法律分析：工伤后离职，办理辞职手续后，用工单位会按照伤残等级支付一次性伤残就业补助金，同时，应当向工伤保险机构提出申请，由工伤保险基金支付一次性工伤医疗补助金。也可以委托用工单位向工伤保险机构提出申请，一个月后可以领到这笔补偿金。如果公司没有缴纳社保的，则工伤期间的一切费用都应当由用人单位承担。如果在有关工伤待遇方面发生争议，可以协商解决，申请调解、仲裁或者提起民事诉讼。需要指出的是，提起民事诉讼之前必须先经过仲裁，否则法院不予受理。\\n法律依据：《中华人民共和国劳动法》 第七十七条 用人单位与劳动者发生劳动争议，当事人可以依法申请调解、仲裁、提起诉讼，也可以协商解决。', '工伤鉴定下来了能办离职。法律上规定，劳动者的一次性伤残补助金是在职的时候就可以领取，而一次性工伤医疗补助金和一次性伤残就业补助金是在离职的时候才能得到。\\n根据《工伤保险条例》第三十七条第一款第二项规定，职工因工致残被鉴定为七级至十级伤残的，享受以下待遇：\\n（二）劳动、聘用合同期满终止，或者职工本人提出解除劳动、聘用合同的，由工伤保险基金支付一次性工伤医疗补助金，由用人单位支付一次性伤残就业补助金。一次性工伤医疗补助金和一次性伤残就业补助金的具体标准由省、自治区、直辖市人民政府规定。法律依据：《工伤保险条例》第三十七条第一款第二项\\n职工因工致残被鉴定为七级至十级伤残的，享受以下待遇：\\n（二）劳动、聘用合同期满终止，或者职工本人提出解除劳动、聘用合同的，由工伤保险基金支付一次性工伤医疗补助金，由用人单位支付一次性伤残就业补助金。一次性工伤医疗补助金和一次性伤残就业补助金的具体标准由省、自治区、直辖市人民政府规定。', '如果鉴定后离职，则可以得到一次性伤残补助金和医疗补助金。工伤鉴定后是上班好还是辞工好，则看职工个人决定，如果伤情不严重的，还是继续上班最好。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我上班期间 下雪了 出去推车 摔骨折了算工伤吗？","answer":"'《工伤保险条例》第十四条\\u3000职工有下列情形之一的，应当认定为工伤:\\n\\n（一）在工作时间和工作场所内，因工作原因受到事故伤害的；\\n\\n（二）工作时间前后在工作场所内，从事与工作有关的预备性或者收尾性工作受到事故伤害的；\\n\\n（三）在工作时间和工作场所内，因履行工作职责受到暴力等意外伤害的；\\n\\n（四）患职业病的；\\n\\n（五）因工外出期间，由于工作原因受到伤害或者发生事故下落不明的；\\n\\n（六）在上下班途中，受到非本人主要责任的交通事故或者城市轨道交通、客运轮渡、火车事故伤害的；\\n\\n（七）法律、行政法规规定应当认定为工伤的其他情形。\\n你的情况很难认定！！！', '你好，属于工伤，工作时间因工作原因造成的伤害，属于工伤', '您好 受伤情况怎么样 公司怎么说的', '你好，你出去推自己的车还是公司的', '如果是工作需要可以算', '上班时摔骨折，若是因受到非本人主要责任的交通事故或者城市轨道交通、客运轮渡、火车事故造成的，可以算工伤；若是因劳动者个人原因造成的，一般不能认定为工伤。法律依据：《工伤保险条例》第十四条\\n职工有下列情形之一的，应当认定为工伤：\\n（一）在工作时间和工作场所内，因工作原因受到事故伤害的；\\n（二）工作时间前后在工作场所内，从事与工作有关的预备性或者收尾性工作受到事故伤害的；\\n（三）在工作时间和工作场所内，因履行工作职责受到暴力等意外伤害的；\\n（四）患职业病的；\\n（五）因工外出期间，由于工作原因受到伤害或者发生事故下落不明的；\\n（六）在上下班途中，受到非本人主要责任的交通事故或者城市轨道交通、客运轮渡、火车事故伤害的；\\n（七）法律、行政法规规定应当认定为工伤的其他情形。', '是否是工伤，国家政策都有规定，如果没骨折是轻伤，但是是在上班时受的伤，也是工伤，单位应该报销医疗费用和赔偿营养费用等等，建议你去当地社保中心咨询一下。', '一、在上班路上摔骨折算不算工伤\\n1、员工在上班路上自己摔倒造成骨折的，不属于工伤。如交通工具造成的按照工伤办理。员工可按照意外伤害在医保报销医药费。单位并不承担赔偿责任，但有义务进行慰问或者救助。\\n2、法律依据：《工伤保险条例》第十四条\\n职工有下列情形之一的，应当认定为工伤：\\n（一）在工作时间和工作场所内，因工作原因受到事故伤害的；\\n（二）工作时间前后在工作场所内，从事与工作有关的预备性或者收尾性工作受到事故伤害的；\\n（三）在工作时间和工作场所内，因履行工作职责受到暴力等意外伤害的；\\n（四）患职业病的；\\n（五）因工外出期间，由于工作原因受到伤害或者发生事故下落不明的；\\n（六）在上下班途中，受到非本人主要责任的交通事故或者城市轨道交通、客运轮渡、火车事故伤害的；\\n（七）法律、行政法规规定应当认定为工伤的其他情形。\\n二、工伤鉴定的流程是怎样的\\n1、由工伤职工所在单位填写《劳动鉴定申请表》，申请劳动鉴定。特殊情况，职工可直接申请；\\n2、提供历次病、伤、残医院治疗的原始病历，属因工伤残的，需持工伤事故调查报告及有关材料；属精神病的，需持精神病院的诊断资料；其它情况的，需持有说服力的证明等报劳动鉴定委员会；\\n3、劳动鉴定委员会应认真审定申请及附件材料，对资料不全或情况不明的不予受理；\\n4、对符合条件的，统一安排鉴定，并把鉴定的时间、地点、人员提前通知企业及有关人员；\\n5、劳动鉴定委员会应当委托符合条件的医疗卫生机构或者聘请有鉴定资格的医生组成专家组对被鉴定人员进行丧失劳动能力的医学诊断；\\n6、专家组对伤残、病残职工的状况，写出定性、定量的诊断意见，由劳动鉴定委员会确定伤病，并发给等级证明书。劳动鉴定委员会应将鉴定结果及时通知企业和被鉴定的职工；\\n7、职工对劳动鉴定委员会作出的鉴定结论不服的，可以向当地劳动鉴定委员会办公室申请复查；对复查结论不服的，可以向上一级劳动鉴定委员会申请重新鉴定。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"工作中拽了对方一下，对方摔倒了算我的责任还是算公伤？","answer":"'《工伤保险条例》第十四条规定了认定工伤的标准：\\n1、在工作时间和工作场所内，因工作原因受到事故伤害的；\\n2、工作时间前后在工作场所内，从事与工作有关的预备性或者收尾性工作受到事故伤害的；\\n3、在工作时间和工作场所内，因履行工作职责受到暴力等意外伤害的；\\n4、患职业病的；\\n5、因工外出期间，由于工作原因受到伤害或者发生事故导致下落不明的；\\n6、在上下班途中，受到非本人主要责任的交通事故或者城市轨道交通、客运轮渡、火车事故伤害的。\\n视同工伤的情形如下：\\n1、在工作时间和工作岗位，突发疾病死亡或者在48小时内经抢救无效死亡的；\\n2、在抢险救灾等维护国家利益、公共利益活动中受到伤害的；\\n3、职工原在军队服役，因战、因公负伤致残，已取得革命伤残军人证，到用人单位后旧伤复发的。', '您好，得看您拽他的原因是什么，来决定是工伤还是那您来负责人', '算工伤，但是公司可以向你追偿。', '你好，建议协商解决', '看是否是因工作原因受伤', '你好，建议申请工伤认定', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"司法劳动能力鉴定和劳动局做的有什么区别，等级一样吗？","answer":"'《工伤认定办法》规定，职工发生事故伤害或者按照职业病防治法规定被诊断、鉴定为职业病，所在单位应当自事故伤害发生之日或者被诊断、鉴定为职业病之日起30日内，向统筹地区劳动保障行政部门提出工伤认定申请。用人单位未在规定的期限内提出工伤认定申请的，受伤害职工或者其直系亲属、工会组织在事故伤害发生之日或者被诊断、鉴定为职业病之日起1年内，可以直接按本办法第三条规定提出工伤认定申请。\\n用人单位员工发生伤(亡)事故后，若用人单位不按规定出具事故报告及申请工伤认定的，受伤员工本人或亲属可向属地参保或企业营业执照注册所在地劳动保障局提出工伤认定申请。同时，个人申请工伤认定须携以下材料：\\n员工和用人单位有效的书面劳动合同或事实劳动关系证明\\n《职工工伤认定申请书》\\n员工本人身份证和工作证(或工卡)\\n员工或用人单位伤(亡)事故情况材料(如实叙述事故发生经过)\\n有关旁证材料(如目击证人书面证明材料现场记录、照片、口供记录等)', '司法鉴定和劳动能力鉴定的区别：\\n1、鉴定机构不同，劳动能力鉴定由设区的市级劳动能力鉴定委员会进行鉴定，司法鉴定由经省级以上司法行政机关批准设立的鉴定机构进行鉴定。\\n2、司法鉴定适用于人身损害赔偿、道路交通事故导致的伤害等的鉴定；劳动能力鉴定适用于工伤赔偿。法律依据：《工伤保险条例》第二十二条\\n劳动能力鉴定是指劳动功能障碍程度和生活自理障碍程度的等级鉴定。\\n劳动功能障碍分为十个伤残等级，最重的为一级，最轻的为十级。\\n生活自理障碍分为三个等级：生活完全不能自理、生活大部分不能自理和生活部分不能自理。\\n劳动能力鉴定标准由国务院社会保险行政部门会同国务院卫生行政部门等部门制定。', '法律分析：两种鉴定存在以下区别：鉴定机构不同，劳动能力鉴定由设区的市级劳动能力鉴定委员会进行鉴定，司法鉴定由经省级以上司法行政机关批准设立的鉴定机构进行鉴定。 另外，二者申请鉴定的时效也不一样。 大家对于司法鉴定都应该很熟悉，在很多场合都有可能用到司法鉴定，而劳动能力的鉴定也是很常见的，鉴定一个职工的基本劳动能力的大小，司法鉴定和劳动能力鉴定是有联系的，可以通过司法鉴定理判别劳动能力的大小，以此得到一个劳动能力鉴定结果，这个结果可以作为有效的法律依据。 具体的内容可以到本文了解法律依据：《中华人民共和国劳动法》 第四十八条 国家实行最低工资保障制度。最低工资的具体标准由省、自治区、直辖市人民政府规定，报国务院备案。用人单位支付劳动者的工资不得低于当地最低工资标准。\\n《中华人民共和国劳动合同法》\\n第三十条 用人单位应当按照劳动合同约定和国家规定，向劳动者及时足额支付劳动报酬。用人单位拖欠或者未足额支付劳动报酬的，劳动者可以依法向当地人民法院申请支付令，人民法院应当依法发出支付令。\\n第四十四条 有下列情形之一的，用人单位应当按照下列标准支付高于劳动者正常工作时间工资的工资报酬：（一）安排劳动者延长工作时间的，支付不低于工资的百分之一百五十的工资报酬；（二）休息日安排劳动者工作又不能安排补休的，支付不低于工资的百分之二百的工资报酬；（三）法定休假日安排劳动者工作的，支付不低于工资的百分之三百的工资报酬', '司法工伤鉴定和劳动部门有区别。区别不相同.司法工伤鉴定就是轻微伤、轻伤、重伤、死亡、劳动工伤鉴定就是一至十级伤残。工伤鉴定是在申请工伤鉴定的职工被认定为工伤的基础上，在其医疗终结或医疗期满之后，由设区的市以上劳动能力鉴定委员会对其工伤有关事宜进行鉴定的行为。工伤鉴定的范围包括：劳动能力鉴定，停工留薪期鉴定确认，护理等级鉴定，伤残辅助器具配置鉴定等。法律依据：《工伤保险条例》 第二十三条 劳动能力鉴定由用人单位、工伤职工或者其近亲属向设区的市级劳动能力鉴定委员会提出申请，并提供工伤认定决定和职工工伤医疗的有关资料。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，司法可以做劳动能力鉴定吗？和劳动局做的有什么区别？伤残等级一样吗？","answer":"'《工伤认定办法》规定，职工发生事故伤害或者按照职业病防治法规定被诊断、鉴定为职业病，所在单位应当自事故伤害发生之日或者被诊断、鉴定为职业病之日起30日内，向统筹地区劳动保障行政部门提出工伤认定申请。用人单位未在规定的期限内提出工伤认定申请的，受伤害职工或者其直系亲属、工会组织在事故伤害发生之日或者被诊断、鉴定为职业病之日起1年内，可以直接按本办法第三条规定提出工伤认定申请。\\n用人单位员工发生伤(亡)事故后，若用人单位不按规定出具事故报告及申请工伤认定的，受伤员工本人或亲属可向属地参保或企业营业执照注册所在地劳动保障局提出工伤认定申请。同时，个人申请工伤认定须携以下材料：\\n员工和用人单位有效的书面劳动合同或事实劳动关系证明\\n《职工工伤认定申请书》\\n员工本人身份证和工作证(或工卡)\\n员工或用人单位伤(亡)事故情况材料(如实叙述事故发生经过)\\n有关旁证材料(如目击证人书面证明材料现场记录、照片、口供记录等)', '如是工伤，做劳动能力鉴定，如是人身损害，做伤残鉴定的。', '法律分析：劳动能力鉴定和伤残鉴定是不一样的，区别如下：1、确定的时间不同；2、提出鉴定的时间和机关不同；3、目的不同。法律依据：《工伤保险条例》\\n第二十一条 职工发生工伤，经治疗伤情相对稳定后存在残疾、影响劳动能力的，应当进行劳动能力鉴定。\\n第二十二条 劳动能力鉴定是指劳动功能障碍程度和生活自理障碍程度的等级鉴定。劳动功能障碍分为十个伤残等级，最重的为一级，最轻的为十级。生活自理障碍分为三个等级：生活完全不能自理、生活大部分不能自理和生活部分不能自理。劳动能力鉴定标准由国务院社会保险行政部门会同国务院卫生行政部门等部门制定。', '法律分析：劳动能力鉴定与伤残等级鉴定既有联系又有区别。从性质上来说，劳动能力鉴定是伤残等级鉴定的基础。从程序上来说，是先鉴定后评残。从范围来说，劳动能力鉴定范围更大一些，即除对工伤(含职业病)进行鉴定外，还包括对因病或非因工负伤导致的暂时或永久丧失劳动能力的鉴定，其主要职能是从医务方面对劳动者暂时或永久丧失劳动能力的状况进行鉴定。而伤残等级鉴定相对来说更专业、更严格，其职能是对工伤和患职业病职工永久丧失劳动能力的状况进行的鉴定。二者的工作程序和判别依据也不同。但对于明显的工伤(含职业病)案例来说，伤残等级鉴定可以与劳动能力鉴定同时进行。法律依据：《劳动合同法》第四十五条\\n【劳动合同的逾期终止】劳动合同期满，有本法第四十二条规定情形之一的，劳动合同应当续延至相应的情形消失时终止。但是，本法第四十二条第二项规定丧失或者部分丧失劳动能力劳动者的劳动合同的终止，按照国家有关工伤保险的规定执行。', '法律分析：有的。劳动能力鉴定和伤残鉴定不一样。劳动能力鉴定与伤残等级鉴定既有联系又有区别。从性质上来说，劳动能力鉴定是伤残等级鉴定的基础。从范围来说，劳动能力鉴定范围更大一些，即除对工伤(含职业病)进行鉴定外，还包括对因病或非因工负伤导致的暂时或永久丧失劳动能力的鉴定，其主要职能是从医务方面对劳动者暂时或永久丧失劳动能力的状况进行鉴定。而伤残等级鉴定相对来说更专业、更严格，其职能是对工伤和患职业病职工永久丧失劳动能力的状况进行的鉴定。二者的工作程序和判别依据也不同。但对于明显的工伤(含职业病)案例来说，伤残等级鉴定可以与劳动能力鉴定同时进行。二者的申请鉴定的时间也不同，劳动能力鉴定的申请时间是伤者病情相对稳定后，可以提出申请残鉴定申请时间是医疗终结后。法律依据：《工伤保险条例》 第十七条 职工发生事故伤害或者按照职业病防治法规定被诊断、鉴定为职业病，所在单位应当自事故伤害发生之日或者被诊断、鉴定为职业病之日起30日内，向统筹地区社会保险行政部门提出工伤认定申请。遇有特殊情况，经报社会保险行政部门同意，申请时限可以适当延长。用人单位未按前款规定提出工伤认定申请的，工伤职工或者其近亲属、工会组织在事故伤害发生之日或者被诊断、鉴定为职业病之日起1年内，可以直接向用人单位所在地统筹地区社会保险行政部门提出工伤认定申请。按照本条第一款规定应当由省级社会保险行政部门进行工伤认定的事项，根据属地原则由用人单位所在地的设区的市级社会保险行政部门办理。用人单位未在本条第一款规定的时限内提交工伤认定申请，在此期间发生符合本条例规定的工伤待遇等有关费用由该用人单位负担。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，请问拖欠工资可以申请赔偿吗","answer":"'《工资支付暂行规定》第十八条，各级劳动行政部门有权监察用人单位工资支付的情况。用人单位有下列侵害劳动者合法权益行为的，由劳动行政部门责令其支付劳动者工资和经济补偿，并可责令其支付赔偿金：\\n(一)克扣或者无故拖欠劳动者工资的;\\n(二)拒不支付劳动者延长工作时间工资的;\\n(三)低于当地最低工资标准支付劳动者工资的。\\n经济补偿和赔偿金的标准，按国家有关规定执行。', '拖欠工资，可以申请劳动仲裁，如果由于拖欠工资导致辞职，可以申请公司支付被迫辞职赔偿金。', '您好！具体案情情况您详细介绍一下，是什么情况导致的', '您好，拖欠了多少工资呢，可以劳动仲裁', '您好，可以申请赔偿，可以申请赔偿。', '您好，拖欠工资可以向劳动仲裁委仲裁', '可以索要经济补偿金，拖欠多少工资', '您说的是拖欠工资离职补偿金？', '你好，拖欠工资可以主张赔偿', '您好可以仲裁主张您的工作', '您好可以要求劳动仲裁', '详细沟通为您依法维权', '拖欠工资的赔偿如下：\\n1、应该支付应得工资报酬的百分之二十五的额外经济补偿金；\\n2、支付劳动者应得的工资，经济补偿金；\\n3、支付1-5倍的赔偿金。\\n拖欠工资不给的解决方法有什么\\n1、向当地劳动监察部门投诉，或拨打热线12333；\\n2、去人力资源与社会保障局申请劳动仲裁；\\n3、去当地人民法院打官司，申请支付令。法律依据：《中华人民共和国劳动法》第九十二条\\n用人单位的劳动安全设施和劳动卫生条件不符合国家规定或者未向劳动者提供必要的劳动防护用品和劳动保护设施的，由劳动行政部门或者有关部门责令改正，可以处以罚款；情节严重的，提请县级以上人民政府决定责令停产整顿；对事故隐患不采取措施，致使发生重大事故，造成劳动者生命和财产损失的，对责任人员依照刑法有关规定追究刑事责任。\\n《中华人民共和国劳动合同法》第三十条\\n【劳动报酬】用人单位应当按照劳动合同约定和国家规定，向劳动者及时足额支付劳动报酬。\\n用人单位拖欠或者未足额支付劳动报酬的，劳动者可以依法向当地人民法院申请支付令，人民法院应当依法发出支付令。', '一、拖欠工资怎么赔偿\\n1、拖欠工资的赔偿标准如下：\\n（1）支付应得工资报酬的百分之二十五的额外经济补偿金；\\n（2）支付劳动者应得的工资，经济补偿金；\\n（3）支付一到五倍的赔偿金。\\n2、法律依据：《中华人民共和国劳动法》第九十一条\\n用人单位有下列侵害劳动者合法权益情形之一的，由劳动行政部门责令支付劳动者的工资报酬、经济补偿，并可以责令支付赔偿金：\\n（一）克扣或者无故拖欠劳动者工资的；\\n（二）拒不支付劳动者延长工作时间工资报酬的；\\n（三）低于当地最低工资标准支付劳动者工资的；\\n（四）解除劳动合同后，未依照本法规定给予劳动者经济补偿的。\\n二、拖欠工资不给怎么办\\n拖欠工资不给的处理方式如下：\\n1、到劳动行政部门举报；\\n2、到劳动仲裁委员会申请仲裁；\\n3、如果对仲裁结果不满意的在拿到仲裁书后15天之内到法院起诉。\\n用人单位未按照劳动合同的约定或者国家规定及时足额支付劳动者劳动报酬的，由劳动行政部门责令限期支付劳动报酬。', '一、拖欠工资怎么赔偿的\\n1、拖欠工资的赔偿如下：\\n（1）应该支付应得工资报酬的百分之二十五的额外经济补偿金；\\n（2）支付劳动者应得的工资，经济补偿金；\\n（3）支付1-5倍的赔偿金。\\n工资拖欠可以去当地的劳动局申请仲裁解决，或者是去当地的劳动监察大队去投诉或者举报。\\n2、法律依据：《中华人民共和国劳动法》第九十一条\\n用人单位有下列侵害劳动者合法权益情形之一的，由劳动行政部门责令支付劳动者的工资报酬、经济补偿，并可以责令支付赔偿金：\\n（一）克扣或者无故拖欠劳动者工资的；\\n（二）拒不支付劳动者延长工作时间工资报酬的；\\n（三）低于当地最低工资标准支付劳动者工资的；\\n（四）解除劳动合同后，未依照本法规定给予劳动者经济补偿的。\\n第九十二条\\n用人单位的劳动安全设施和劳动卫生条件不符合国家规定或者未向劳动者提供必要的劳动防护用品和劳动保护设施的，由劳动行政部门或者有关部门责令改正，可以处以罚款；情节严重的，提请县级以上人民政府决定责令停产整顿；对事故隐患不采取措施，致使发生重大事故，造成劳动者生命和财产损失的，对责任人员依照刑法有关规定追究刑事责任。\\n二、拖欠工资多少天可以投诉\\n拖欠工资，从应当发放工资之日起即可投诉。劳动者可以向劳动行政部门投诉，由劳动监察大队责令限期支付，逾期不支付的，可以请求加付赔偿金。劳动者还可以依法向当地人民法院申请支付令。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好？我想 咨询一下 驾驶证相关的法律","answer":"'《机动车驾驶证申领和使用规定》《道路交通安全法 》', '法律分析：驾驶证全称为机动车驾驶证，又作“驾照”，依法律机动车辆驾驶人员所需申领的证照。机动车驾驶人可以在机动车驾驶证核发地或者核发地以外的地方参加审验，需要准备驾驶证，身份证，提交身体条件证明。法律依据：《机动车驾驶证申领和使用规定》第七十条 机动车驾驶人应当按照法律、行政法规的规定，定期到公安机关交通管理部门接受审验。机动车驾驶人按照本规定第五十七条、第五十八条换领机动车驾驶证时，应当接受公安机关交通管理部门的审验。 持有大型客车、牵引车、城市公交车、中型客车、大型货车驾驶证的驾驶人，应当在每个记分周期结束后三十日内到公安机关交通管理部门接受审验。但在一个记分周期内没有记分记录的，免予本记分周期审验。 持有本条第三款规定以外准驾车型驾驶证的驾驶人，发生交通事故造成人员死亡承担同等以上责任未被吊销机动车驾驶证的，应当在本记分周期结束后三十日内到公安机关交通管理部门接受审验。 机动车驾驶人可以在机动车驾驶证核发地或者核发地以外的地方参加审验、提交身体条件证明。', '法律分析：1、对象不同：\\n驾驶证是依照法律机动车辆驾驶人员所需申领的证照，是许可驾驶某类机动车的法律凭证。\\n行驶证是准予机动车在我国境内道路上行驶的法定证件。\\n2、用途不同：\\n驾驶证可作为有效身份证明办理医院挂号、火车票购买等业务。\\n行驶证是道路行驶凭证，动产权属证明，保险索赔凭证。\\n3、内容不同：\\n行驶证记录着车牌号码、车辆类型、该车主人的个人(单位)名称、住址、车辆的品牌型号、使用性质。\\n驾驶证记录着驾驶员的个人信息、初次领证日期、准驾车型、档案编号、有效起始日期。法律依据：《机动车驾驶证申领和使用规定》 第十条 机动车驾驶证记载和签注以下内容： （一）机动车驾驶人信息：姓名、性别、出生日期、国籍、住址、身份证明号码（机动车驾驶证号码）、照片； （二）车辆管理所签注内容：初次领证日期、准驾车型代号、有效期限、核发机关印章、档案编号。', '机动车驾驶证使用规定：驾驶机动车应当依法取得驾驶证。申请驾驶证需要提交规定的材料。公安机关交通管理部门对当事人驾驶证的申请、发放、使用进行监督。法律依据：《机动车驾驶证申领和使用规定》（公安部令第139号）第四条\\n申请办理机动车驾驶证业务的人，应当如实向车辆管理所提交规定的材料，如实申告规定的事项，并对其申请材料实质内容的真实性负责。\\n第五条\\n公安机关交通管理部门应当建立对车辆管理所办理机动车驾驶证业务的监督制度，加强对驾驶人考试、驾驶证核发和使用的监督管理。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好 民诉再审中应该提审的情形有哪些啊？","answer":"'《民事诉讼法》第二百条当事人的申请符合下列情形之一的，人民法院应当再审：\\n(一)有新的证据，足以推翻原判决、裁定的；\\n(二)原判决、裁定认定的基本事实缺乏证据证明的；\\n(三)原判决、裁定认定事实的主要证据是伪造的；\\n(四)原判决、裁定认定事实的主要证据未经质证的；\\n(五)对审理案件需要的证据，当事人因客观原因不能自行收集，书面申请人民法院调查收集，人民法院未调查收集的；\\n(六)原判决、裁定适用法律确有错误的；\\n(七)违反法律规定，管辖错误的；\\n(八)审判组织的组成不合法或者依法应当回避的审判人员没有回避的；\\n(九)无诉讼行为能力人未经法定代理人代为诉讼或者应当参加诉讼的当事人，因不能归责于本人或者其诉讼代理人的事由，未参加诉讼的；\\n(十)违反法律规定，剥夺当事人辩论权利的；\\n(十一)未经传票传唤，缺席判决的；\\n(十二)原判决、裁定遗漏或者超出诉讼请求的；\\n(十三)据以作出原判决、裁定的法律文书被撤销或者变更的。', '（一）原判决、裁定系经原审人民法院再审审理后作出的；\\n（二）原判决、裁定系经原审人民法院审判委员会讨论作出的；\\n（三）原审审判人员在审理该案件时有贪污受贿，徇私舞弊，枉法裁判行为的；\\n（四）原审人民法院对该案无再审管辖权的；\\n（五）需要统一法律适用或裁量权行使标准的；\\n（六）其他不宜指令原审人民法院再审的情形。', '程序严重违法，事实严重不清，判决依据的证据严重不足等。', '您好，一般是有新证据可以申请再审。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"民法典关于赡养老人的规定是什么","answer":"'《民法典》中关于赡养老人的规定如下：\\n1、成年子女应履行对父母的赡养、扶助和保护的义务；\\n2、成年子女不履行赡养义务的，缺乏劳动能力或者生活困难的父母，有要求成年子女给付赡养费的权利；\\n3、子女对父母的赡养义务，不因父母的婚姻关系变化而终止。法律依据：《中华人民共和国民法典》第二十六条\\n父母对未成年子女负有抚养、教育和保护的义务。\\n成年子女对父母负有赡养、扶助和保护的义务。\\n第一千零六十七条\\n父母不履行抚养义务的，未成年子女或者不能独立生活的成年子女，有要求父母给付抚养费的权利。\\n成年子女不履行赡养义务的，缺乏劳动能力或者生活困难的父母，有要求成年子女给付赡养费的权利。\\n第一千零七十一条\\n非婚生子女享有与婚生子女同等的权利，任何组织或者个人不得加以危害和歧视。\\n不直接抚养非婚生子女的生父或者生母，应当负担未成年子女或者不能独立生活的成年子女的抚养费。', '赡养老人的法律规定主要包括以下内容：\\n1、赡养的意思是指子女或晚辈对父母或长辈在物质上和生活上的帮助；\\n2、赡养老人是子女的法定义务；\\n3、赡养人应当履行对老年人经济上供养、生活上照料和精神上慰藉的义务，照顾老年人的特殊需要。法律依据：《中华人民共和国民法典》第一千零六十七条\\n父母不履行抚养义务的，未成年子女或者不能独立生活的成年子女，有要求父母给付抚养费的权利。\\n成年子女不履行赡养义务的，缺乏劳动能力或者生活困难的父母，有要求成年子女给付赡养费的权利。\\n《老年人权益保障法》第十四条\\n赡养人应当履行对老年人经济上供养、生活上照料和精神上慰藉的义务，照顾老年人的特殊需要。\\n赡养人是指老年人的子女以及其他依法负有赡养义务的人。\\n赡养人的配偶应当协助赡养人履行赡养义务。', '一、赡养老人法律规定有哪些\\n1、我国关于赡养老人的法律法规比较完善，其中有如下具体规定：\\n(1)成年子女有赡养扶助父母的义务。赡养父母是子女应尽的法定义务。任何人不得以任何方式加以改变，也不得附加任何条件进行限制；\\n(2)赡养人应当履行对老年人经济上供养、生活上照料和精神上慰藉的义务，照顾老年人的特殊需要。赡养人是指老年人的子女以及其他依法负有赡养义务的人。赡养人的配偶应当协助赡养人履行赡养义务；\\n(3)赡养人对患病的老年人应当提供医疗费用和护理；\\n(4)赡养人应当妥善安排老年人的住房，不得强迫老年人迁居条件低劣的房屋；\\n2、法律依据：《中华人民共和国刑法》第二百六十一条对于年老、年幼、患病或者其他没有独立生活能力的人，负有扶养义务而拒绝扶养，情节恶劣的，处五年以下有期徒刑、拘役或者管制。该条是遗弃罪的具体规定。\\n二、子女不履行赡养义务\\n1、成年子女有赡养扶助父母的义务。此外，我国婚姻法也明确规定，子女对父母有赡养扶助的义务。\\n2、赡养是指子女在物质上和经济上为父母提供必要的生活条件。子女作为赡养人，应当履行对老年人经济上供养、生活上照料和精神上慰藉的义务，照顾老年人的特殊需要。儿子和女儿都有义务赡养父母，已婚妇女也有赡养其父母的义务和权利。有经济能力的子女，对丧失劳动能力，无法维持生活的父母，都应予以赡养。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"民法典中房子违约金起诉有效期是多长?","answer":"'《民法典》中房子违约金起诉有效期一般是三年，开始计算的时间是从自权利人知道或者应当知道权利受到损害以及义务人之日起开始计算。但是，从权利遭受损害之日起二十年内都没有诉讼的，法院不予保护。法律另有规定的除外。法律依据：《民法典》第一百八十八条\\n向人民法院请求保护民事权利的诉讼时效期间为三年。法律另有规定的，依照其规定。\\n诉讼时效期间自权利人知道或者应当知道权利受到损害以及义务人之日起计算。法律另有规定的，依照其规定。但是，自权利受到损害之日起超过二十年的，人民法院不予保护，有特殊情况的，人民法院可以根据权利人的申请决定延长。', '没有关于起诉有效期的法律概念，一般指的是诉讼时效。房子违约金起诉的诉讼时效为三年。\\n根据2021年生效的《民法典》第一百八十八条的规定，向人民法院请求保护民事权利的诉讼时效期间为三年。法律另有规定的，依照其规定。\\n诉讼时效期间自权利人知道或者应当知道权利受到损害以及义务人之日起计算。法律另有规定的，依照其规定。但是，自权利受到损害之日起超过二十年的，人民法院不予保护，有特殊情况的，人民法院可以根据权利人的申请决定延长。法律依据：《民法典》第一百八十八条\\n向人民法院请求保护民事权利的诉讼时效期间为三年。法律另有规定的，依照其规定。\\n诉讼时效期间自权利人知道或者应当知道权利受到损害以及义务人之日起计算。法律另有规定的，依照其规定。但是，自权利受到损害之日起超过二十年的，人民法院不予保护，有特殊情况的，人民法院可以根据权利人的申请决定延长。', '没有关于起诉有效期的法律概念，一般指的是诉讼时效。房子违约金起诉的诉讼时效为三年。\\n根据2021年生效的《民法典》第一百八十八条的规定，向人民法院请求保护民事权利的诉讼时效期间为三年。法律另有规定的，依照其规定。\\n诉讼时效期间自权利人知道或者应当知道权利受到损害以及义务人之日起计算。法律另有规定的，依照其规定。但是，自权利受到损害之日起超过二十年的，人民法院不予保护，有特殊情况的，人民法院可以根据权利人的申请决定延长。法律依据：《民法典》第一百八十八条\\n向人民法院请求保护民事权利的诉讼时效期间为三年。法律另有规定的，依照其规定。\\n诉讼时效期间自权利人知道或者应当知道权利受到损害以及义务人之日起计算。法律另有规定的，依照其规定。但是，自权利受到损害之日起超过二十年的，人民法院不予保护，有特殊情况的，人民法院可以根据权利人的申请决定延长。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"如何理解民事诉讼法中的诉?","answer":"'《民法典》中规定的诉讼时效为当事人向人民法院请求保护民事权利的诉讼时效期间，具体时间为三年，在权利人知道或者应当知道其权利受到损害及义务人之日起计算，但是权利损害超过二十年的，人民法院也不再保护，有特殊情况的，可以申请延长。法律依据：《民法典》第一百八十八条\\n向人民法院请求保护民事权利的诉讼时效期间为三年。法律另有规定的，依照其规定。\\n诉讼时效期间自权利人知道或者应当知道权利受到损害以及义务人之日起计算。法律另有规定的，依照其规定。但是，自权利受到损害之日起超过二十年的，人民法院不予保护，有特殊情况的，人民法院可以根据权利人的申请决定延长。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"海域违约金10万元如何计算","answer":"'《民法典》关于违约金的规定是当事人在合同中洪可以约定一方违约时应当根据违约情况向对方支付一定数额的违约金，也可以约定因违约产生的损失赔偿额的计算方法。法律依据：《中华人民共和国民法典》第五百八十五条\\n当事人可以约定一方违约时应当根据违约情况向对方支付一定数额的违约金，也可以约定因违约产生的损失赔偿额的计算方法。\\n约定的违约金低于造成的损失的，人民法院或者仲裁机构可以根据当事人的请求予以增加；约定的违约金过分高于造成的损失的，人民法院或者仲裁机构可以根据当事人的请求予以适当减少。\\n当事人就迟延履行约定违约金的，违约方支付违约金后，还应当履行债务。', '法律分析：这个没有具体的金额，依照当事人签订的合同以及其他情况综合考虑违约金的数额。约定的违约金不能过分高于违约造成的损失。\\n法律依据：《中华人民共和国民法典》 第五百八十五条 当事人可以约定一方违约时应当根据违约情况向对方支付一定数额的违约金，也可以约定因违约产生的损失赔偿额的计算方法。\\n约定的违约金低于造成的损失的，当事人可以请求人民法院或者仲裁机构予以增加;约定的违约金过分高于造成的损失的，当事人可以请求人民法院或者仲裁机构予以适当减少。\\n当事人就迟延履行约定违约金的，违约方支付违约金后，还应当履行债务。\\n根据这一规定，违约金的最高限额不得超过对方的实际损失的数额。', '根据合同约定处理', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"民法典规定违约金有哪些规定","answer":"'《民法典》对违约金的规定有：当事人可以约定因违约产生的损失赔偿额的计算方法支付违约金；可以约定一方违约时根据违约情况向对方支付一定数额的违约金；违约金需要以违约造成的损失为基础，不能过分高于或过分低于违约所造成的损失。法律依据：《民法典》第五百八十五条\\n当事人可以约定一方违约时应当根据违约情况向对方支付一定数额的违约金，也可以约定因违约产生的损失赔偿额的计算方法。\\n约定的违约金低于造成的损失的，人民法院或者仲裁机构可以根据当事人的请求予以增加；约定的违约金过分高于造成的损失的，人民法院或者仲裁机构可以根据当事人的请求予以适当减少。\\n当事人就迟延履行约定违约金的，违约方支付违约金后，还应当履行债务。', '《民法典》对违约金的规定有：当事人可以约定因违约产生的损失赔偿额的计算方法支付违约金；可以约定一方违约时根据违约情况向对方支付一定数额的违约金；违约金需要以违约造成的损失为基础，不能过分高于或过分低于违约所造成的损失。法律依据：《民法典》第五百八十五条\\n当事人可以约定一方违约时应当根据违约情况向对方支付一定数额的违约金，也可以约定因违约产生的损失赔偿额的计算方法。\\n约定的违约金低于造成的损失的，人民法院或者仲裁机构可以根据当事人的请求予以增加；约定的违约金过分高于造成的损失的，人民法院或者仲裁机构可以根据当事人的请求予以适当减少。\\n当事人就迟延履行约定违约金的，违约方支付违约金后，还应当履行债务。', '民法典关于违约金的约定有：1、当事人可以约定一方违约时应当根据违约情况向对方支付一定数额的违约金，也可以约定因违约产生的损失赔偿额的计算方法。约定的违约金低于造成的损失的，人民法院或者仲裁机构可以根据当事人的请求予以增加；约定的违约金过分高于造成的损失的，人民法院或者仲裁机构可以根据当事人的请求予以适当减少。当事人就迟延履行约定违约金的，违约方支付违约金后，还应当履行债务。2、当事人既约定违约金，又约定定金的，一方违约时，对方可以选择适用违约金或者定金条款。定金不足以弥补一方违约造成的损失的，对方可以请求赔偿超过定金数额损失。法律依据：《中华人民共和国民法典》第五百八十五条 当事人可以约定一方违约时应当根据违约情况向对方支付一定数额的违约金，也可以约定因违约产生的损失赔偿额的计算方法。约定的违约金低于造成的损失的，人民法院或者仲裁机构可以根据当事人的请求予以增加；约定的违约金过分高于造成的损失的，人民法院或者仲裁机构可以根据当事人的请求予以适当减少。当事人就迟延履行约定违约金的，违约方支付违约金后，还应当履行债务。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"民法典违反合同的违约金可以是多少","answer":"'《民法典》目前没有对违反合同的违约金做具体的规定，只规定了违约金不能过分高于违约所造成的损失赔偿额。约定的违约金低于造成的损失的，人民法院或者仲裁机构可以根据当事人的请求予以增加；约定的违约金过分高于造成的损失的，人民法院或者仲裁机构可以根据当事人的请求予以适当减少。法律依据：《民法典》第五百八十五条\\n当事人可以约定一方违约时应当根据违约情况向对方支付一定数额的违约金，也可以约定因违约产生的损失赔偿额的计算方法。\\n约定的违约金低于造成的损失的，人民法院或者仲裁机构可以根据当事人的请求予以增加；约定的违约金过分高于造成的损失的，人民法院或者仲裁机构可以根据当事人的请求予以适当减少。\\n当事人就迟延履行约定违约金的，违约方支付违约金后，还应当履行债务。', '民法典关于合同违约金的规定是：当事人可以在合同中约定一方违约时应当根据违约情况向对方支付一定数额的违约金，也可以约定因违约产生的损失赔偿额的计算方法。如果约定的违约金过分高于或过分低于实际损失的，法院或仲裁机构可以根据当事人的请求适当减少或适当增加。法律依据：《民法典》第五百八十五条\\n当事人可以约定一方违约时应当根据违约情况向对方支付一定数额的违约金，也可以约定因违约产生的损失赔偿额的计算方法。\\n约定的违约金低于造成的损失的，人民法院或者仲裁机构可以根据当事人的请求予以增加；约定的违约金过分高于造成的损失的，人民法院或者仲裁机构可以根据当事人的请求予以适当减少。\\n当事人就迟延履行约定违约金的，违约方支付违约金后，还应当履行债务。', '民法典对于合同违约金的规定有：当事人可以在合同中约定一方违约时应当根据违约情况向对方支付一定数额的违约金，也可以约定因违约产生的损失赔偿额的计算方法。如果约定的违约金过分高于或过分低于所造成的损失的，法院或仲裁机构可以根据当事人的请求适当减少或适当增加。法律依据：《民法典》第五百八十五条\\n当事人可以约定一方违约时应当根据违约情况向对方支付一定数额的违约金，也可以约定因违约产生的损失赔偿额的计算方法。\\n约定的违约金低于造成的损失的，人民法院或者仲裁机构可以根据当事人的请求予以增加；约定的违约金过分高于造成的损失的，人民法院或者仲裁机构可以根据当事人的请求予以适当减少。\\n当事人就迟延履行约定违约金的，违约方支付违约金后，还应当履行债务。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我方施工在路口放置前方施工注意安全 未封闭 行人进去掉进坑里 我方需要赔偿吗","answer":"'《民法典》第1258条第一款 在公共场所或者道路上挖掘、修缮安装地下设施等造成他人损害，施工人不能证明已经 设置明显标志和采取安全措施的，应当承担侵权责任。', '你好，因为未封闭，你方是责任的，但是具体责任大小要看具体情况。', '需要根据是否存在过错来确定是否承担赔偿责任', '你方也有过错，需要承担部分责任。', '需要根据双方的过错程度承担赔偿。', '法律分析：施工致人损害应当进行相应的人身损害赔偿，包括医疗费、误工费、护理费等。法律依据：《中华人民共和国民法典》 第一百二十五条 在公共场所、 道旁或者通道上挖坑、修缮安装地下设施等，没有设置明显标志和采取安全措施造成他人损害的，施工人应当承担民事责任。', '被侵权人和侵权人就赔偿数额协商不一致，向人民法院提起诉讼的，由人民法院根据实际情况确定赔偿数额。在公共场所或者道路上挖掘、修缮安装地下设施等造成他人损害，施工人不能证明已经设置明显标志和采取安全措施的，应当承担侵权责任。', '建议先报警处理，如果事故责任认定书载明施工方有责任，可以起诉要求赔偿', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"商场保安觉得我偷东西 把我的身份证照片发到商场群里 造成我工作丢失","answer":"'《民法典》第一千零三十四条，自然人的个人信息受法律保护。个人信息是以电子或者其他方式记录的能够单独或者与其他信息结合识别特定自然人的各种信息，包括自然人的姓名、出生日期、身份证件号码、生物识别信息、住址、电话号码、电子邮箱、健康信息、行踪信息等。\\n《民法典》第一千零三十五条，处理个人信息的，应当遵循合法、正当、必要原则，不得过度处理，并符合下列条件：（一）征得该自然人或者其监护人同意，但是法律、行政法规另有规定的除外；（二）公开处理信息的规则；（三）明示处理信息的目的、方式和范围；（四）不违反法律、行政法规的规定和双方的约定。个人信息的处理包括个人信息的收集、存储、使用、加工、传输、提供、公开等。该种行为属于侵权的行为，可以起诉要求赔礼道歉、排除妨碍、消除影响、赔礼道歉、赔偿损失。', '您好，给您造成了什么困扰，您想起诉解决吗', '您好，您可以保存相关证据，起诉维权。', '你好 如果对方造谣诽谤可以起诉', '你好，建议你报警起诉解决', '肖像权被侵犯，可提起诉讼', '您好，建议您让商场赔偿', '你好，你知道是谁发的吗？可以起诉，要求其赔偿', '可以进行民事起诉', '您好，协商解决，如果侵权可以起诉解决', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"一方出轨，不给精神赔偿怎么办？","answer":"'《民法典》第一千零九十一条，有下列情形之一，导致离婚的，无过错方有权请求损害赔偿：\\n(一)重婚;\\n(二)与他人同居;\\n(三)实施家庭暴力;\\n(四)虐待、遗弃家庭成员;\\n(五)有其他重大过错。\\n出轨一方的行为必须符合重婚(与出轨对象以夫妻名义共同生活)或有配偶者与他人同居(不以夫妻名义，与出轨对象持续稳定地共同居住)的情形，另一方诉请精神损害赔偿金的请求才能获得支持。需注意的是，要满足前述条件，必须提供充分且合法的证据，若是证据含糊、模棱两可、无法构成完整证据链，同居或重婚行为难以认定，则赔偿请求难以被支持。\\n《关于确定民事侵权精神损害赔偿责任若干问题的解释》第十条规定：“精神损害的赔偿数额根据以下因素确定：(一)侵权人的过错程度，法律另有规定的除外;(二)侵害的手段、场合、行为方式等具体情节;(三)侵权行为所造成的后果;(四)侵权人的获利情况;(五)侵权人承担责任的经济能力;(六)受诉法院所在地平均生活水平。法律、行政法规对残疾赔偿金、死亡赔偿金等有明确规定的，适用法律、行政法规的规定”。', '您好，关于出轨问题如果有证据，《民法典》对于出轨问题做出了新的、明确的规定，如果有证据证明对方出轨，那么作为无过错方可以要求多分财产。\\n《民法典》第一千零八十七条规定：离婚时，夫妻的共同财产由双方协议处理；协议不成的，由人民法院根据财产的具体情况，按照照顾子女、女方和无过错方权益的原则判决。\\n对夫或者妻在家庭土地承包经营中享有的权益等，应当依法予以保护。\\n如果对方的出轨行为达到了以下几种标准，还可以额外要求对方进行损害赔偿。具体规定如下：《民法典》第一千零九十一条\\u3000有下列情形之一，导致离婚的，无过错方有权请求损害赔偿：\\n（一）重婚；\\n（二）与他人同居；\\n（三）实施家庭暴力；\\n（四）虐待、遗弃家庭成员；\\n（五）有其他重大过错。\\n您需要判定一下对方是否符合以上五种情况，若符合才能要求赔偿金。', '您好，有下列情形之一,导致离婚的,无过错方有权请求损害赔偿:\\n(一)重婚;\\n(二)与他人同居;\\n(三)实施家庭暴力;\\n(四)虐待、遗弃家庭成员;\\n(五)有其他重大过错。', '您好，如果对方出轨的可以主张对方少分或者不分夫妻共同财产，如果给您造成实际损失的，可以主张对方进行赔偿', '您好，出轨不一定可以要求精神赔偿，如果属于有重大过错可以起诉处理', '你好，双方可以先进行协商，协商不成可以向法院提起诉讼解决。', '一方出轨,另一方可以要求赔偿,可以起诉法院要求法院判决。', '如果协商无效，当事人可以选择通过诉讼程序来解决纠纷。', '你好，法律上也不支持精神赔偿，但是可以支持少分财产。', '您好，若无法协商一直，可以向法院起诉主张过错赔偿。', '您好这种情况可以走离婚诉讼', '您可以诉讼离婚主张精神赔偿', '证据充足，可以诉讼解决', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"夫妻关系存续期间的债务，离婚后由男方全部承担，成立吗？","answer":"'《民法典》第一千零八十九条\\n离婚时，夫妻共同债务应当共同偿还。共同财产不足清偿或者财产归各自所有的，由双方协议清偿;协议不成的，由人民法院判决。', '你好，如果这是你们双方的约定，是可以在你们双方之前成立。但是对外还是要看债务的性质而定。', '双方可以协议将债务归男方一人承担，如果债务不属于夫妻共同债务的女方不应当承担债务责任。', '您好！可以双方协商处理，但夫妻双方协议一般不对外产生效力。', '离婚时夫妻双方可以就债务的承担进行约定。', '属于共同债务，需要共同承担', '离婚后债务男方全部承担是可以的，只要其是夫妻双方协商的结果。如果夫妻婚姻关系存续期间所得的财产已经约定归各自所有的，一方对外所负的债务在第三人知道该约定情形下的，一方以其所有的财产清偿。\\n法律依据：根据2021年1月1日起生效的《民法典》第一千零六十五条\\n男女双方可以约定婚姻关系存续期间所得的财产以及婚前财产归各自所有、共同所有或者部分各自所有、部分共同所有。约定应当采用书面形式。没有约定或者约定不明确的，适用本法第一千零六十二条、第一千零六十三条的规定。\\n夫妻对婚姻关系存续期间所得的财产以及婚前财产的约定，对双方具有法律约束力。\\n夫妻对婚姻关系存续期间所得的财产约定归各自所有，夫或者妻一方对外所负的债务，相对人知道该约定的，以夫或者妻一方的个人财产清偿。\\n《民法典》第一千零八十九条\\n离婚时，夫妻共同债务应当共同偿还。共同财产不足清偿或者财产归各自所有的，由双方协议清偿;协议不成的，由人民法院判决。', '夫妻离婚后的债务可以由一方承担，只要是双方当事人协商一致即可，一般夫妻之债务如果是夫妻共同债务，则应当由夫妻双方共同承担，可以由夫妻共同财产清偿，夫妻共同财产不足以清偿的，可以由双方协商清偿。法律依据：《民法典》第一千零六十四条\\n夫妻双方共同签名或者夫妻一方事后追认等共同意思表示所负的债务，以及夫妻一方在婚姻关系存续期间以个人名义为家庭日常生活需要所负的债务，属于夫妻共同债务。\\n夫妻一方在婚姻关系存续期间以个人名义超出家庭日常生活需要所负的债务，不属于夫妻共同债务；但是，债权人能够证明该债务用于夫妻共同生活、共同生产经营或者基于夫妻双方共同意思表示的除外。', '在离婚之后，债务是可以由男方进行全部承担的。离婚之后，双方可以通过离婚协议的方式，协议由男方承担全部的夫妻共同债务，这是意思自治原则的体现，但是该协议一般不能对抗其他人，对于其他人的债务，离婚后也需要双方共同承担该债务。因此对于婚姻过程中的债务，夫妻双方是可以进行协商和处理的，从而完成离婚协议的约定。法律依据：《中华人民共和国民法典》第一千零八十九条 离婚时，夫妻共同债务应当共同偿还。共同财产不足清偿或者财产归各自所有的，由双方协议清偿;协议不成的，由人民法院判决。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"您好,婚前出资买房但没写自己的名字，假如后来未结婚或离婚，自己出资的钱能收到保护吗？","answer":"'《民法典》第一千零六十三条，下列财产为夫妻一方的个人财产：（一）一方的婚前财产；\\u3000（二）一方因受到人身损害获得的赔偿或者补偿；（三）遗嘱或者赠与合同中确定只归一方的财产；（四）一方专用的生活用品；（五）其他应当归一方的财产。婚前全款买的房子，如果没有特殊情况是属于婚前个人财产。', '您好 可以提交出自流水 证明是婚前财产', '出资买房作为结婚条件的，出资钱可受保护', '房子写的谁的名字？要具体情况具体分享', '你好，你说的情况收到法律保护有难度', '详细沟通为您依法维权为您依法维权i', '您好，具体情况具体分析，不好界定', '一般情况下，是受到法律保护的', '你好，有可能受到一定的保护', '您好，如果不签订特殊协议，需要综合您签订购房协议和领证书的时间点，如果间隔较近，可以主张为结婚购置的夫妻共同财产，如果间隔较远，对该房屋您需要举证您的出资和共同购买的合意才能争取出资份额相应的所有权', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"婚后男方父母全款买房写男方名字，后来房子卖了，钱存入男方名下，离婚怎么分？","answer":"'《民法典》第一千零六十二条，夫妻在婚姻关系存续期间所得的下列财产，为夫妻的共同财产，归夫妻共同所有： （一）工资、奖金、劳务报酬； （二）生产、经营、投资的收益； （三）知识产权的收益； （四）继承或者受赠的财产，但是本法第一千零六十三条第三项规定的除外； （五）其他应当归共同所有的财产。 夫妻对共同财产，有平等的处理权。\\n第一千零六十三条，下列财产为夫妻一方的个人财产： （一）一方的婚前财产； （二）一方因受到人身损害获得的赔偿或者补偿； （三）遗嘱或者赠与合同中确定只归一方的财产； （四）一方专用的生活用品； （五）其他应当归一方的财产。\\n一方父母全款购买的房子，则如果房产证登记了夫妻双方的名字，离婚时就按夫妻共同财产处理，双方自行协商如何分割，协商不成由法院判决；如果登记了一方名字的，则视为对一方的赠与，离婚时归产权登记方所有。', '你好我是乾晖律师事务所律师助理，婚后产权登记在自己子女名下, 只能视为出资父母对双方的赠与，该房产权登记在另一方名下, 有着赠与夫妻双方的意思,除非有证据证明婚后父母一方出资买的房子是赠与自己的子女的，在离婚房产分割时，一般认定为夫妻共同财产。如果方便来律所面对面详谈。', '有约定的,从其约定,没有约定的,一般按婚内共同财产处理', '您好，登记结婚后的收入都属于夫妻共同所有', '=你好，具体要看父母的钱是如何给男方的', '0303.您好，民商事案件都可以解答', '可以打房子为夫妻共同财产，要求分割', '详细沟通为您依法维权为您依法维权i', '有没有明确表示是给个人的赠与呢？', '您好，可以为您解答此类相关问题', '您好，该房产属于男方个人财产。', '这个有可能全部作为男方的财产。', '你好，这不属于婚内的共同财产', '您好，离婚财产目前协商不好吗', '您好，一般算男方个人财产。', '你好，你说的情况应该平分', '有可能属于男方的个人财产', '婚后买房写一方名字离婚的分割方式：\\n1、婚后买房一般属于夫妻共同财产，应当按照共同财产处理；\\n2、婚后由一方父母出资为子女购买不动产，产权登记在出资人子女名下应认定为夫妻一方的个人财产；\\n3、由双方父母出资购买的不动产，产权登记在一方子女名下的，该不动产按出资份额按份共有，当事人另有约定除外。\\n根据《最高人民法院关于适用婚姻家庭编的解释（一）》第七十六条规定，双方对夫妻共同财产中的房屋价值及归属无法达成协议时，人民法院按以下情形分别处理：\\n（一）双方均主张房屋所有权并且同意竞价取得的，应当准许；\\n（二）一方主张房屋所有权的，由评估机构按市场价格对房屋作出评估，取得房屋所有权的一方应当给予另一方相应的补偿；\\n（三）双方均不主张房屋所有权的，根据当事人的申请拍卖、变卖房屋，就所得价款进行分割。法律依据：《最高人民法院关于适用婚姻家庭编的解释（一）》第七十六条\\n双方对夫妻共同财产中的房屋价值及归属无法达成协议时，人民法院按以下情形分别处理：\\n（一）双方均主张房屋所有权并且同意竞价取得的，应当准许；\\n（二）一方主张房屋所有权的，由评估机构按市场价格对房屋作出评估，取得房屋所有权的一方应当给予另一方相应的补偿；\\n（三）双方均不主张房屋所有权的，根据当事人的申请拍卖、变卖房屋，就所得价款进行分割。', '婚后买房写一方名字，离婚时按照夫妻共同财产予以分割\\n根据《民法典》第一千零六十二条规定，夫妻在婚姻关系存续期间所得的下列财产，为夫妻的共同财产，归夫妻共同所有：（一）工资、奖金、劳务报酬；（二）生产、经营、投资的收益；（三）知识产权的收益；（四）继承或者受赠的财产，但是本法第一千零六十三条第三项规定的除外；（五）其他应当归共同所有的财产\\n夫妻对共同财产，有平等的处理权\\n第一千零八十七条规定，离婚时，夫妻的共同财产由双方协议处理；协议不成的，由人民法院根据财产的具体情况，按照照顾子女、女方和无过错方权益的原则判决\\n对夫或者妻在家庭土地承包经营中享有的权益等，应当依法予以保护法律依据：《中华人民共和国民法典》第一千零六十二条夫妻在婚姻关系存续期间所得的下列财产，为夫妻的共同财产，归夫妻共同所有：（一）工资、奖金、劳务报酬；（二）生产、经营、投资的收益；（三）知识产权的收益；（四）继承或者受赠的财产，但是本法第一千零六十三条第三项规定的除外；（五）其他应当归共同所有的财产\\n夫妻对共同财产，有平等的处理权', '婚后买房只写一方的名字离婚如果是用夫妻共同财产购买的房产，只写了一方的名字，房子归夫妻双方；如果是一方用其个人财产购买的，那么房子归一方个人所有。法律依据：《中华人民共和国民法典》 第一千零六十二条 夫妻在婚姻关系存续期间所得的下列财产，为夫妻的共同财产，归夫妻共同所有：（一）工资、奖金、劳务报酬；（二）生产、经营、投资的收益；（三）知识产权的收益；（四）继承或者受赠的财产，但是本法第一千零六十三条第三项规定的除外；（五）其他应当归共同所有的财产。夫妻对共同财产，有平等的处理权。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"夫妻生活很好父母让离婚怎么办","answer":"'《民法典》第一千零四十二条 【婚姻家庭的禁止性规定】禁止包办、买卖婚姻和其他干涉婚姻自由的行为。禁止借婚姻索取财物。第一千零四十六条 【结婚自愿】结婚应当男女双方完全自愿，禁止任何一方对另一方加以强迫，禁止任何组织或者个人加以干涉。婚姻自由既包括结婚自由也包括离婚自由，任何人无权干涉。', '您好，我国婚姻关系受到法律的保护，但您咨询的问题尚属于家庭内部问题，若您的父母使用暴力的方式逼您人离婚，则涉嫌暴力干涉婚姻自由罪，您可以继续介绍一下详细情况。', '您好，您们夫妻为完全民事行为能力人，父母让离婚您可以多和您父母聊聊得到他们的理解。', '协商是解决争议的首选方式，可以减少不必要的纷争和损失。', '您好，结婚离婚是夫妻两个人的自由选择，他人无权干涉。', '结婚离婚是夫妻两个人的自由选择，他人无权干涉。', '成年人，是否离婚自己做主，父母无权干涉', '您好 需要和您详细沟通您的情况', '你好，父母不能影响你们的决定，', '您好夫妻双方确定最终的感情情况', '是否离婚是夫妻两个人的事情。', '您好 婚姻自由夫妻双方决定', '您可以不同意，这是您的权利', '您好，可以不予理会即可', '协商不成可起诉解决', '协商不成起诉解决', '协商不成可以起诉离婚', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好 别人使用我的结婚照片P图 我还怎么维护自己的权益","answer":"'《民法典》第一百二十条，公民的姓名权、肖像权、名誉权、荣誉权受到侵害的，有权要求停止侵害，恢复名誉，消除影响，赔礼道歉，并可以要求赔偿损失。', '先报警，可以查一下对方P图的目的，如果有后果，可以起诉到法院解决。', '你好，可以要求对方停止侵权行为，消除不良影响，赔礼道歉。', '可以起诉要求对方停止侵害，赔偿损失。', '您好，需要收集证据，去报警。', '你好，建议报警解决', '你好，可以进行民事诉讼，要求对方停止侵权行为', '这个照片进行传播了吗', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"小区架空层改造，没有业委会，物业是否有权组织业主投票表决","answer":"'《民法典》第二百七十八条：改建、重建建筑物及其附属设施；事项由业主共同决定。\\n应当经参与表决专有部分面积四分之三以上的业主且参与表决人数四分之三以上的业主同意。', '你好！没有业委会同意是你可以改造的。', '业主维权可以由业主自发要求成立业委会。由三名以上的业主做为发起人，征集20%的业主签名要求召开业主大会，然后向房管局物业科提出申请，物业科在接到申请后，须在五个工作日内作出答复。', '1、首先应收集有力证据，通过业主委员会向物业管理部门郑重通报； 2、若物业管理部门置之不理或无作为，可向当地住建委申诉。', '您好，需要经过法定程序', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"办理房产公证，其中一人不能到，如何委托公证？","answer":"'《民法典》规定委托人不能到现场公证，可以请求公证员到其住所地办理公证，需要缴纳另外的费用。根据相关法律规定，办理委托需要受托人的身份证复印件，受托人不需要到场。法律依据：《中华人民共和国公证法》第十一条\\n根据自然人、法人或者其他组织的申请，公证机构办理下列公证事项：\\n（一）合同；\\n（二）继承；\\n（三）委托、声明、赠与、遗嘱；\\n（四）财产分割；\\n（五）招标投标、拍卖；\\n（六）婚姻状况、亲属关系、收养关系；\\n（七）出生、生存、死亡、身份、经历、学历、学位、职务、职称、有无违法犯罪记录；\\n（八）公司章程；\\n（九）保全证据；\\n（十）文书上的签名、印鉴、日期，文书的副本、影印本与原本相符；\\n（十一）自然人、法人或者其他组织自愿申请办理的其他公证事项。\\n法律、行政法规规定应当公证的事项，有关自然人、法人或者其他组织应当向公证机构申请办理公证。', '委托人办理房产委托公证，必须亲自携带房产委托书到公证机关提出申请，填写房产委托公证申请表，并向公证机关提供下列材料:1·委托人为个人的，提供个人身份证件;委托人为法人组织的，提供法人资格证明、法定代表人证明书和法定代表人个人身份证件;2·(房地产证）或者房产买卖合同书;3·委托人还应提供受托人的身份证件(原件或复印件)或法人资格证明(原件或复印件)。', '房产委托公证的办理需要携带个人身份证件、房地产证或房产买卖合同书、受托人的身份证件到公证机关填写房产委托公证申请表，提出房屋买卖公证申请；公证员审查后通知当事人填写《房产公证申请表》；申请人按照规定交纳公证费用，启动公证程序；公证员与当事人谈话制作谈话笔录；出具房产公证书。法律依据：《公证法》\\xa0第二十五条\\n自然人、法人或者其他组织申请办理公证，可以向住所地、经常居住地、行为地或者事实发生地的公证机构提出。\\n申请办理涉及不动产的公证，应当向不动产所在地的公证机构提出；申请办理涉及不动产的委托、声明、赠与、遗嘱的公证，可以适用前款规定。\\n第二十六条\\n自然人、法人或者其他组织可以委托他人办理公证，但遗嘱、生存、收养关系等应当由本人办理公证的除外。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，天津烈士家属待遇怎么样","answer":"'《烈士褒扬条例》（国务院）第三章烈士褒扬金和烈士遗属的抚恤优待\\n第十一条国家建立烈士褒扬金制度。烈士褒扬金标准为烈士牺牲时上一年度全国城镇居民人均可支配收入的30倍。战时，参战牺牲的烈士褒扬金标准可以适当提高。\\n烈士褒扬金由颁发烈士证书的县级人民政府民政部门发给烈士的父母或者抚养人、配偶、子女;没有父母或者抚养人、配偶、子女的，发给烈士未满18周岁的兄弟姐妹和已满18周岁但无生活来源且由烈士生前供养的兄弟姐妹。\\n第十二条烈士遗属除享受本条例第十一条规定的烈士褒扬金外，属于《军人抚恤优待条例》以及相关规定适用范围的，还享受因公牺牲一次性抚恤金;属于《工伤保险条例》以及相关规定适用范围的，还享受一次性工亡补助金以及相当于烈士本人40个月工资的烈士遗属特别补助金。\\n不属于前款规定范围的烈士遗属，由县级人民政府民政部门发给一次性抚恤金，标准为烈士牺牲时上一年度全国城镇居民人均可支配收入的20倍加40个月的中国人民解放军排职少尉军官工资。\\n第十三条符合下列条件之一的烈士遗属，享受定期抚恤金：\\n(一)烈士的父母或者抚养人、配偶无劳动能力、无生活来源，或者收入水平低于当地居民的平均生活水平的;\\n(二)烈士的子女未满18周岁，或者已满18周岁但因残疾或者正在上学而无生活来源的;\\n(三)由烈士生前供养的兄弟姐妹未满18周岁，或者已满18周岁但因正在上学而无生活来源的。\\n符合前款规定条件享受定期抚恤金的烈士遗属，由其户口所在地的县级人民政府民政部门发给定期抚恤金领取证，凭证领取定期抚恤金。', '你好，建议你拨打市民热线具体咨询', '您好，建议您具体咨询当地民政局', '烈士家属可享受一次性抚恤金等', '对烈士家属由民政部颁发《革命烈士证明书》。烈士的家属为烈属，包括烈士的父母、配偶、子女和未满18周岁的弟妹和抚养烈士成长的其他亲属。烈士可按国家有关规定享受抚恤待遇。凡是按规定享受定期抚恤待遇的优抚对象死亡后，除发给当月定期抚恤金外，另加发半年的定期抚恤金作为丧葬补助费，同时注销定期抚恤金领取证。法律依据：《革命烈士褒扬条例》第十四条，国家建立烈士褒扬金制度。烈士褒扬金标准为烈士牺牲时上一年度全国城镇居民人均可支配收入的30倍。战时，参战牺牲的烈士褒扬金标准可以适当提高。\\n烈士褒扬金由领取烈士证书的烈士遗属户口所在地县级人民政府退役军人事务部门发给烈士的父母或者抚养人、配偶、子女；没有父母或者抚养人、配偶、子女的，发给烈士未满18周岁的兄弟姐妹和已满18周岁但无生活来源且由烈士生前供养的兄弟姐妹。', '一等功烈士家庭可享受以下待遇：烈士褒扬金；因公牺牲一次性抚恤金；一次性工亡补助金以及烈士遗属特别补助金。\\n符合以下条件的烈士遗属还可以享受定期抚恤金：\\n（一）烈士的父母或者抚养人、配偶无劳动能力、无生活来源，或者收入水平低于当地居民的平均生活水平的；\\n（二）烈士的子女未满18周岁，或者已满18周岁但因残疾或者正在上学而无生活来源的；\\n（三）由烈士生前供养的兄弟姐妹未满18周岁，或者已满18周岁但因正在上学而无生活来源的。\\n另外烈士遗属在就业、医疗、住房等方面享受优惠待遇；烈士的子女、兄弟姐妹在征兵、公务员招录、考学中可优先录用或录取。法律依据：《中华人民共和国军人抚恤优待条件例》、《中华人民共和国烈士褒扬条例》', '除发给其遗属一次性抚恤金外，军队可以按照有关规定发给其遗属一次性特别抚恤金。定期抚恤金标准应当参照全国城乡居民家庭人均收入水平确定。县级以上地方人民政府对依靠定期抚恤金生活仍有困难的烈士遗属、因公牺牲军人遗属、病故军人遗属，可以增发抚恤金或者采取其他方式予以补助，保障其生活不低于当地的平均生活水平。享受定期抚恤金的烈士遗属、因公牺牲军人遗属、病故军人遗属死亡的，增发6个月其原享受的定期抚恤金，作为丧葬补助费，同时注销其领取定期抚恤金的证件。法律依据：《军人抚恤优待条例》\\n第十四条 对生前作出特殊贡献的烈士、因公牺牲军人、病故军人，除按照本条例规定发给其遗属一次性抚恤金外，军队可以按照有关规定发给其遗属一次性特别抚恤金。\\n第十五条 一次性抚恤金发给烈士、因公牺牲军人、病故军人的父母（抚养人）、配偶、子女；没有父母（抚养人）、配偶、子女的，发给未满18周岁的兄弟姐妹和已满18周岁但无生活费来源且由该军人生前供养的兄弟姐妹。\\n第十七条 定期抚恤金标准应当参照全国城乡居民家庭人均收入水平确定。定期抚恤金的标准及其调整办法，由国务院退役军人事务部门会同国务院财政部门规定。\\n第十八条 县级以上地方人民政府对依靠定期抚恤金生活仍有困难的烈士遗属、因公牺牲军人遗属、病故军人遗属，可以增发抚恤金或者采取其他方式予以补助，保障其生活不低于当地的平均生活水平。\\n第十九条 享受定期抚恤金的烈士遗属、因公牺牲军人遗属、病故军人遗属死亡的，增发6个月其原享受的定期抚恤金，作为丧葬补助费，同时注销其领取定期抚恤金的证件。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"请问因交通事故死亡,出了尸检报告和尸体处理通知书后,车辆鉴定与责任划分都没出来的情况下,可以去办理丧葬事宜吗?如果按照程序办理了丧葬事宜后会不会影响到后续的责任划分或者赔偿事宜?或者影响后续的上诉?还有逾期没办理丧葬事宜后续会有什么后果?","answer":"'《道路交通事故处理程序规定》第五十三条尸体检验报告确定后，应当书面通知死者家属在十日内办理丧葬事宜。无正当理由逾期不办理的应记录在案，并经县级以上公安机关或者上一级公安机关交通管理部门负责人批准，由公安机关或者上一级公安机关交通管理部门处理尸体，逾期存放的费用由死者家属承担。', '事故责任还是要看具体的事故经过和双方的过错情况的，跟火化不火化没有关系。但是如果你们想要保险一点，也可以在认定书出来之后看下情况再处理也不迟。', '不会有影响，可以办丧葬事宜', '是可以办理丧葬事宜的', '一、车祸死亡要做尸检吗\\n1、交通事故并不一定要尸检，在对事故成因有疑问需要尸检的情况下，才可以进行尸检。 需要进行检验、鉴定的，公安机关交通管理部门应当按照有关规定，自事故现场调查结束之日起三日内委托具备资质的鉴定机构进行检验、鉴定。\\n2、法律依据：《中华人民共和国道路交通安全法实施条例》第九十三条\\n公安机关交通管理部门对经过勘验、检查现场的交通事故应当在勘查现场之日起10日内制作交通事故认定书。对需要进行检验、鉴定的，应当在检验、鉴定结果确定之日起5日内制作交通事故认定书。\\n《道路交通事故处理程序规定》第四十九条\\n需要进行检验、鉴定的，公安机关交通管理部门应当按照有关规定，自事故现场调查结束之日起三日内委托具备资质的鉴定机构进行检验、鉴定。\\n尸体检验应当在死亡之日起三日内委托。对交通肇事逃逸车辆的检验、鉴定自查获肇事嫌疑车辆之日起三日内委托。\\n对现场调查结束之日起三日后需要检验、鉴定的，应当报经上一级公安机关交通管理部门批准。\\n对精神疾病的鉴定，由具有精神病鉴定资质的鉴定机构进行。\\n二、车祸致人死亡的赔偿标准是什么\\n1、因抢救、治疗支出的费用医疗费。医疗费根据医疗机构出具的医药费、住院费等收款凭证，结合病历诊断证明等相关证据确定；\\n2、误工费。误工费根据受害人的误工时间和收入状况确定；\\n3、丧葬费。被侵权人死亡后，要为其购买墓地，对其进行埋葬、火化，进行安葬，这时就产生了丧葬费；\\n4、死亡赔偿金。被侵权人死亡以后，侵权人要对死亡人的近亲属支付死亡赔偿金；\\n5、被抚养人生活费。被扶养人是指受害人依法应当承担扶养义务的未成年人或者丧失劳动能力又无其他生活来源的成年近亲属。被扶养人还有其他扶养人的，赔偿义务人只赔偿受害人依法应当负担的部分；\\n6、交通费。交通费根据受害人及其必要的陪护人员因就医或者转院治疗实际发生的费用计算；\\n7、住宿费。受害人确有必要到外地治疗，因客观原因不能住院，受害人本人及其陪护人员实际发生的住宿费和伙食费，其合理部分应予赔偿；\\n8、精神损害赔偿金。被侵权人死亡以后，对死亡者的近亲属造成严重精神损害，因此给予其精神损害赔偿金。', '法律分析：车祸死亡一定要尸检的。在交通事故中，对死者进行尸检的目的在于确定死者的死亡原因，即是否是因交通事故直接致死的，是否存在其它的原因共同作用致死的（如是否是在遭受交通事故后，因心脏病突发而导致死亡等）。因此，通过尸检来确定死亡原因，对事故当事人应该承担什么样的法律责任，及怎样进行赔偿，都有决定性的作用。所以，对交通事故中的死者是一定要进行尸检的。法律依据：《中华人民共和国民法典》 第一千一百七十九条 侵害他人造成人身损害的，应当赔偿医疗费、护理费、交通费、营养费、住院伙食补助费等为治疗和康复支出的合理费用，以及因误工减少的收入。\\n造成残疾的，还应当赔偿辅助器具费和残疾赔偿金；造成死亡的，还应当赔偿丧葬费和死亡赔偿金。', '建议等交通事故事故责任认定后再处理', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"关于复婚的最新规定复婚需要离婚证吗","answer":"'【\\n法律分析\\n】\\n1、一般来说，如果是离婚后的双方想要复婚的，那就需要离婚证了是如果不是离婚后的双方进行复婚，而是离婚的一方是和其他人结婚，同样也是需要带离婚证的，因为它才能证明是单身的状况，对方也才能比较放心。\\n2、离婚后再婚的还有以下的两种情况：一是如果男女双方原系是夫妻关系，通过民政局离婚登记后，而现在想复婚的，那就要到婚姻登记机关履行复婚的登记，而婚姻登记机关会收回双方的离婚证，再颁发过结婚证果双方是通过法院起诉离婚的，双方没有离婚证的，那离婚后再婚需要离婚证吗有法院的相关离婚判决书或者离婚调解书作为离婚的凭证。\\n【\\n法律依据：\\n】\\n《中华人民共和国民法典》\\n第一千零七十六条 夫妻双方自愿离婚的，应当签订书面离婚协议，并亲自到婚姻登记机关申请离婚登记。 离婚协议应当载明双方自愿离婚的意思表示和对子女抚养、财产以及债务处理等事项协商一致的意见。\\n第一千零七十七条 自婚姻登记机关收到离婚登记申请之日起三十日内，任何一方不愿意离婚的，可以向婚姻登记机关撤回离婚登记申请。 前款规定期限届满后三十日内，双方应当亲自到婚姻登记机关申请发给离婚证；未申请的，视为撤回离婚登记申请。', '复婚时必须带着离婚证或离婚证明或者法院的离婚判决。登记机关会对离婚证做收回的处理。办理再婚登记的内地居民应当共同到一方常住户口所在地的婚姻登记机关办理结婚登记，并出具下列证件和证明材料：(一)双方的常住户口簿、居民身份证；(二)本人无配偶以及与对方当事人没有直系血亲和三代以内旁系血亲关系的签字声明。法律依据：《民法典》第一千零四十九条\\u3000要求结婚的男女双方应当亲自到婚姻登记机关申请结婚登记。符合本法规定的，予以登记，发给结婚证。完成结婚登记，即确立婚姻关系。未办理结婚登记的，应当补办登记。', '复婚不是必须需要离婚证。如果双方当事人在之前是通过诉讼离婚的方式解除婚姻关系的，那么双方没有离婚证，一样可以凭借离婚判决书和复婚所需的其他材料办理复婚登记手续，所以复婚手续的办理不是必须需要离婚证，除非夫妻之前是通过协议离婚手续解除的婚姻关系。法律依据：《民法典》第一千零八十三条\\n离婚后，男女双方自愿恢复婚姻关系的，应当到婚姻登记机关重新进行结婚登记。\\n第一千零五十条\\n登记结婚后，按照男女双方约定，女方可以成为男方家庭的成员，男方可以成为女方家庭的成员。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"一个男的威胁我跟他睡觉怎么办","answer":"'【\\n法律分析\\n】\\n1、争取和平解决遇到别人的威胁，首先可以与当事人好好沟通一下，把问题和矛盾讨论一下，争取和平解决分歧。2、做好心理准备，如果无法与对方达成和谐相处的目标，还是坚持自己的要求，既然事实无法改变，那就做好自己做好相应的心理准备。3、收集威胁言语对方有任何的言语威胁，一定要把这些信息收集起来，然后达到一定数量以后，就等待机会报警处理。4、受到伤害直接报警如果对方不仅有言语上的威胁，还有暴力上的威胁，诸如伤害，遇到这种事情直接报警，并且把自己保留的所有受到威胁证据交由警方一并处理。5、向媒体曝光求助如果对方还是不依不饶，那就向媒体曝光此事，让媒体对此事进行报道，对方一定会有所收敛。6、寻求精神赔偿面对对方的威胁和骚扰，家人和自己一定饱受心灵上的摧残，可以向法院起诉，要求精神赔偿。\\n【\\n法律依据：\\n】\\n《中华人民共和国治安管理处罚法》 第四十二条 有下列行为之一的，处五日以下拘留或者五百元以下罚款；情节较重的，处五日以上十日以下拘留，可以并处五百元以下罚款：（一）写恐吓信或者以其他方法威胁他人人身安全的；（二）公然侮辱他人或者捏造事实诽谤他人的；（三）捏造事实诬告陷害他人，企图使他人受到刑事追究或者受到治安管理处罚的；（四）对证人及其近亲属进行威胁、侮辱、殴打或者打击报复的；（五）多次发送淫秽、侮辱、恐吓或者其他信息，干扰他人正常生活的；（六）偷窥、偷拍、窃听、散布他人隐私的。', '法律分析：有人威胁可以报警，这种报警行为属于先行备案。对方有威胁言语但没有实际作出违法犯罪事实的，被威胁人可先行向公安机关备案。情节严重的会给予行政处罚。法律依据：《中华人民共和国治安管理处罚法》第四十二条，有下列行为之一的，处五日以下拘留或者五百元以下罚款;情节较重的，处五日以上十日以下拘留，可以并处五百元以下罚款：\\n1、写恐吓信或者以其他方法威胁他人人身安全的；\\n2、多次发送淫秽、侮辱、恐吓或者其他信息，干扰他人正常生活的。', '如果你觉得他对你有威胁了，可以报警。但是如果仅仅是你自己觉得他变态，而没有实际侵犯你，那就没有理由报警！否则有报假警的可能。因为有些小女生，特别敏感，总感觉别人对自己要有什么不利的举动，或者感觉别人看自己的神态不正常，实际上，可能是自己不正常！因此，你说的“变态男”一定要有具体行为,事实，才需要报警。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"把人打成什么样算轻伤","answer":"'【\\n法律分析\\n】\\n1、如果构成轻伤或轻伤以上，打人者就涉嫌故意伤害罪，依法应被追究刑事责任。处三年以下有期徒刑，拘役，管制。2、如果伤情鉴定为轻微伤，只能要求民事赔偿，受害者可直接向法院起诉要求人身损害赔偿；同时可以要求给予行政处罚。3、公安机关立案后，受害者还可以提起刑事附带民事诉讼要求赔偿。当然也可以直接向法院起诉要求人身损害赔偿。4、人身损害赔偿的项目包括：医疗费、护理费、误工费、住院伙食补助费、营养费、交通费、伤残赔偿金、精神损害抚慰金等。如果鉴定结果是轻伤，公安机关应当立案侦查，追究打人者的刑事责任。若公安机关不予立案，可以向人民法院提起刑事自诉，要求追究打人者的刑事责任。不管是公诉还是自诉，都可以同时提起附带民事诉讼，要求对方赔偿医疗等费用。\\n【\\n法律依据：\\n】\\n《中华人民共和国治安管理处罚法》 第四十三条 殴打他人的，或者故意伤害他人身体的，处五日以上十日以下拘留，并处二百元以上五百元以下罚款；情节较轻的，处五日以下拘留或者五百元以下罚款。有下列情形之一的，处十日以上十五日以下拘留，并处五百元以上一千元以下罚款：（一）结伙殴打、伤害他人的；（二）殴打、伤害残疾人、孕妇、不满十四周岁的人或者六十周岁以上的人的；（三）多次殴打、伤害他人或者一次殴打、伤害多人的。 《中华人民共和国刑法》 第二百三十四条 故意伤害他人身体的，处三年以下有期徒刑、拘役或者管制。犯前款罪，致人重伤的，处三年以上十年以下有期徒刑；致人死亡或者以特别残忍手段致人重伤造成严重残疾的，处十年以上有期徒刑、无期徒刑或者死刑。本法另有规定的，依照规定。第二百三十四条之一组织他人出卖人体器官的，处五年以下有期徒刑，并处罚金；情节严重的，处五年以上有期徒刑，并处罚金或者没收财产。未经本人同意摘取其器官，或者摘取不满十八周岁的人的器官，或者强迫、欺骗他人捐献器官的，依照本法第二百三十四条、第二百三十二条的规定定罪处罚。违背本人生前意愿摘取其尸体器官，或者本人生前未表示同意，违反国家规定，违背其近亲属意愿摘取其尸体器官的，依照本法第三百零二条的规定定罪处罚。', '法律分析：轻伤是指物理、化学及生物等各种外界因素作用于人体，造成组织、器官结构的一定程度的损害或者部分功能障碍，尚未构成重伤又不属轻微伤害的损伤。报警后由公安局开具伤情鉴定委托书，被害人到指定的鉴定机构进行伤情鉴定。法律依据：《中华人民共和国刑法》 第二百三十四条 故意伤害他人身体的，处三年以下有期徒刑、拘役或者管制。\\n犯前款罪，致人重伤的，处三年以上十年以下有期徒刑;致人死亡或者以特别残忍手段致人重伤造成严重残疾的，处十年以上有期徒刑、无期徒刑或者死刑。本法另有规定的，依照规定。', '法律分析：轻伤是指物理、化学及生物等各种外界因素作用于人体，造成组织、器官结构的一定程度的损害或者部分功能障碍，尚未构成重伤又不属轻微伤害的损伤。法律依据：《中华人民共和国刑法》 第二百三十四条 故意伤害他人身体的，处三年以下有期徒刑、拘役或者管制。\\n《中华人民共和国民法典》 第一千一百七十九条 侵害他人造成人身损害的，应当赔偿医疗费、护理费、交通费、营养费、住院伙食补助费等为治疗和康复支出的合理费用，以及因误工减少的收入。造成残疾的，还应当赔偿辅助器具费和残疾赔偿金；造成死亡的，还应当赔偿丧葬费和死亡赔偿金。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"手受伤到哪些程度才可以算轻伤","answer":"'【\\n法律分析\\n】\\n轻伤又分为轻伤一级和轻伤二级，以手损伤为例，以下两种情况属于轻伤一级：1、一只手的功能累计丧失16%。2、一只手的拇指缺失或离断，尚未超过指间关节。其他具体的轻伤判定标准可参考人体损伤程度鉴定标准。轻伤是指物理、化学及生物等各种外界因素作用于人体， 造成组织、器官结构的一定程度的损害或者部分功能障碍，尚未构成重伤又不属轻微伤害的损伤。鉴定损伤程度， 应该以外界因素对人体直接造成的原发性损害及后果为依据，包括损伤当时的伤情、损伤后引起的并发症和后遗症等，全面分析，综合评定。鉴定人应当由法医师或者具有法医学鉴定资格的人员担任; 也可以由司法机关聘请或者委托的主治医师以上人员担任。鉴定人有权了解案情、调阅案卷、病历和勘验现场，有关单位有责任予以配合。鉴定人必须坚持实事求是的原则，应用科学的检测方法，保守案件秘密，遵守有关法律规定。\\n【\\n法律依据：\\n】\\n《中华人民共和国刑法》 第二百三十四条 故意伤害他人身体的，处三年以下有期徒刑、拘役或者管制。犯前款罪，致人重伤的，处三年以上十年以下有期徒刑；致人死亡或者以特别残忍手段致人重伤造成严重残疾的，处十年以上有期徒刑、无期徒刑或者死刑。本法另有规定的，依照规定。第二百三十四条之一组织他人出卖人体器官的，处五年以下有期徒刑，并处罚金；情节严重的，处五年以上有期徒刑，并处罚金或者没收财产。未经本人同意摘取其器官，或者摘取不满十八周岁的人的器官，或者强迫、欺骗他人捐献器官的，依照本法第二百三十四条、第二百三十二条的', '法律分析：轻伤包括:1、手功能丧失累计达一手功能4%。2、除拇指外的一个指节离断或者缺失。3、两节指骨线性骨折或者一节指骨粉碎性骨折(不含第2至5指末节)。4、舟骨骨折、月骨脱位或者掌骨完全性骨折。\\n法律依据：《最高人民法院、最高人民检察院、公安部、国家安全部、司法部 于发布＜人体损伤程度鉴定标准＞的公告》\\n第五条 第十款（三）轻伤一级\\n(a)手功能丧失累计达一手功能16%。\\n(b)一手拇指离断或者缺失未超过指间关节。\\n(c)一手除拇指外食指和中指离断或者缺失均超过远侧指间关节。\\n(d)一手除拇指外的环指和小指离断或者缺失均超过近侧指间关节。\\n第五条 第十款（四）轻伤二级\\n(a)手功能丧失累计达一手功能4%。\\n(b)除拇指外的一个指节离断或者缺失。\\n(c)两节指骨线性骨折或者一节指骨粉碎性骨折（不含第2至5指末节）。\\n(d)舟骨骨折、月骨脱位或者掌骨完全性骨折。', '法律分析：轻伤包括:1、手功能丧失累计达一手功能4%。2、除拇指外的一个指节离断或者缺失。3、两节指骨线性骨折或者一节指骨粉碎性骨折(不含第2至5指末节)。4、舟骨骨折、月骨脱位或者掌骨完全性骨折。法律依据：《最高人民法院、最高人民检察院、公安部、国家安全部、司法部 于发布的公告》第五条 第十款 5.10.1 重伤一级（a)双手离断、缺失或者功能完全丧失。5.10.2 重伤二级（a)手功能丧失累计达一手功能36%。（b)一手拇指挛缩畸形不能对指和握物。（c)一手除拇指外，其余任何三指挛缩畸形，不能对指和握物。（d)一手拇指离断或者缺失超过指间关节。（e)一手食指和中指全部离断或者缺失。（f)一手除拇指外的任何三指离断或者缺失均超过近侧指间关节。5.10.3 轻伤一级（a)手功能丧失累计达一手功能16%。（b)一手拇指离断或者缺失未超过指间关节。（c)一手除拇指外食指和中指离断或者缺失均超过远侧指间关节。（d)一手除拇指外的环指和小指离断或者缺失均超过近侧指间关节。5.10.4 轻伤二级（a)手功能丧失累计达一手功能4%。（b)除拇指外的一个指节离断或者缺失。（c)两节指骨线性骨折或者一节指骨粉碎性骨折（不含第2至5指末节）。（d)舟骨骨折、月骨脱位或者掌骨完全性骨折。5.10.5 轻微伤（a)手擦伤面积10.0cm2以上或者挫伤面积6.0cm2以上。（b)手一处创口或者瘢痕长度1.0cm以上；两处以上创口或者瘢痕长度累计1.5cm以上；刺伤深达肌层。（c)手关节或者肌腱损伤。（d)腕骨、掌骨或者指骨骨折。（e)外伤致指甲脱落，甲床暴露；甲床出血。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我买平安福19交了三年交了两万四千多能退多少钱","answer":"'【\\n法律分析\\n】：具体的退保保费计算公式为：应退保费=实缴金额-生效期间应扣保费-手续费。虽然说商业车险是可以进行退保的，但并不是全额退款，保险公司计算应该退保的费用是用投保时实交的保费，减去保险已生效时间内险企应收取的保费，余额才退给车主。由于不同的保险公司收取的费用不同，所以汽车商业险的提取是没有固定的金额，要结合实际情况计算。\\n【\\n法律依据：\\n】：《中华人民共和国保险法》第十六条 订立保险合同，保险人就保险标的或者被保险人的有关情况提出询问的，投保人应当如实告知。投保人故意或者因重大过失未履行前款规定的如实告知义务，足以影响保险人决定是否同意承保或者提高保险费率的，保险人有权解除合同。前款规定的合同解除权，自保险人知道有解除事由之日起，超过三十日不行使而消灭。自合同成立之日起超过二年的，保险人不得解除合同;发生保险事故的，保险人应当承担赔偿或者给付保险金的责任。投保人故意不履行如实告知义务的，保险人对于合同解除前发生的保险事故，不承担赔偿或者给付保险金的责任，并不退还保险费。投保人因重大过失未履行如实告知义务，对保险事故的发生有严重影响的，保险人对于合同解除前发生的保险事故，不承担赔偿或者给付保险金的责任，但应当退还保险费。保险人在合同订立时已经知道投保人未如实告知的情况的，保险人不得解除合同;发生保险事故的，保险人应当承担赔偿或者给付保险金的责任。保险事故是指保险合同约定的保险责任范围内的事故。', '你好，根据合同约定处理', '根据合同约定处理', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，在转转上卖了东西，对方退款了，收到货不退货怎么办","answer":"'【\\n法律分析\\n】：网上买东西退货了商家不退款可以投诉，故意拖延退款，应当承担民事责任，而且其他有关法律、法规对处罚机关和处罚方式有规定的，依照法律、法规的规定执行法律、法规未作规定的，由工商行政管理部门或者其他有关行政部门责令改正，可以根据情节单处或者并处警告。\\n【\\n法律依据：\\n】：《中华人民共和国产品质量法》 第二十三条 保护消费者权益的社会组织可以就消费者反映的产品质量问题建议有关部门负责处理，支持消费者对因产品质量造成的损害向人民法院起诉。', '法律分析：对于买家退款不退货的行为是违法的。卖家可以找买家进行协商，协商不成的可以请求平台介入，或者向人民法院提起诉讼。法律依据：《中华人民共和国民法典》 第五百七十七条 当事人一方不履行合同义务或者履行合同义务不符合约定的，应当承担继续履行、采取补救措施或者赔偿损失等违约责任。', '法律分析：对于买家退款不退货的行为是违法的。 卖家可以找买家进行协商，协商不成的可以请求平台介入，或者向人民法院提起诉讼。法律依据：《中华人民共和国消费者权益保护法》 第四十条 经营者对消费者提出的修理、重作、更换、退货、补足商品数量等要求，故意拖延或无理拒绝的，应承担民事责任。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好 工伤纠纷 赔偿问题","answer":"'【一】一级至四级伤残待遇标准\\n（一）一次性伤残补助金\\n1、一级伤残补助金=本人工资×27个月\\n2、二级伤残补助金=本人工资×25个月\\n3、三级伤残补助金=本人工资×23个月\\n4、四级伤残补助金=本人工资×21个月\\n(二)按月享受伤残津贴（按月支付）\\n1、一级伤残津贴=本人工资×90%\\n2、二级伤残津贴=本人工资×85%\\n3、三级伤残津贴=本人工资×80%\\n4、四级伤残津贴=本人工资×75%\\n(注：伤残津贴实际金额低于当地最低工资标准的，由工伤保险基金补足差额)\\n【二】五级、六级伤残待遇标准\\n（一）一次性伤残补助金\\n1、五级伤残补助金=本人工资×18个月\\n2、六级伤残补助金=本人工资×16个月\\n（二）伤残津贴\\n1、五级伤残津贴=本人工资×70%\\n2、六级伤残津贴=本人工资×60%\\n（注：难以安排工作的工伤职工由用人单位按月发给伤残津贴，伤残津贴实际金额低于当地最低工资标准的，由用人单位补足差额）\\n【三】七级至十级伤残待遇标准\\n（一）一次性伤残补助金\\n1、七级伤残=本人工资×13个月\\n2、八级伤残=本人工资×11个月\\n3、九级伤残=本人工资×9个月\\n4、十级伤残=本人工资×7个月\\n(二) 劳动、聘用合同期满终止，或者职工本人提出解除劳动、聘用合同的，由工伤保险基金支付一次性工伤医疗补助金，由用人单位支付一次性伤残就业补助金。一次性工伤医疗补助金和一次性伤残就业补助金的具体标准由省、自治区、直辖市人民政府规定。（注：具体可以查看各省的工伤保险条例实施办法）', '本律师在线，你可以具体叙述一下你要咨询的问题，以便你详细的解答。', '你好，你这边工伤劳动能力鉴定结果有没有出来？', '您好,遇到的是什么问题呢？工伤是否申报？', '您好，发生工伤的情况下建议进行工伤认定', '你好，工伤事故发生多久了可以详细沟通', '若单位不配合，可以委托专业律师代理。', '你好，工伤几级呢？受伤情况是什么', '要有工伤鉴定，可以走诉讼的Y', '已经认定下来涉及鉴定赔偿了么', '你好 请问工伤鉴定下来了吗', '具体情况可以详细说明清楚', '有没有劳动合同和工伤保险', '您好，有没有做伤残鉴定', '你好 工伤赔偿问题详谈', '工伤认定做了没有现在', '工伤给予补偿的方法：首先要满足认定工伤的条件，需要提交申请表、存在劳动关系的证明材料、医疗诊断证明等材料；社会保险行政部门应当自受理工伤认定申请之日起60日内作出工伤认定的决定，并书面通知；补偿的范围为医疗费、伙食补助费、交通、食宿费、康复治疗费等。法律依据：《工伤保险条例》第三十条\\n职工因工作遭受事故伤害或者患职业病进行治疗，享受工伤医疗待遇。\\n职工治疗工伤应当在签订服务协议的医疗机构就医，情况紧急时可以先到就近的医疗机构急救。\\n职工住院治疗工伤的伙食补助费，以及经医疗机构出具证明，报经办机构同意，工伤职工到统筹地区以外就医所需的交通、食宿费用从工伤保险基金支付，基金支付的具体标准由统筹地区人民政府规定。\\n工伤职工治疗非工伤引发的疾病，不享受工伤医疗待遇，按照基本医疗保险办法处理。\\n工伤职工到签订服务协议的医疗机构进行工伤康复的费用，符合规定的，从工伤保险基金支付。', '法律分析：发生工伤事故，用人单位应在30日内提出工伤认定申请。单位未按规定申请的，工伤职工或其近亲属可以在一年内申请工伤认定，治疗终结后申请劳动能力（伤残等级）鉴定，伤残等级以鉴定结果为准。 工伤赔偿项目包括：医疗费、住院伙食补助费及护理费、停工留薪期间工资、交通食宿费、伤残辅助器具费、生活护理费、一次性伤残补助金、一次性工伤医疗补助金及一次性伤残就业补助金等。法律依据：《工伤保险条例》 第十条 用人单位应当按时缴纳工伤保险费。职工个人不缴纳工伤保险费。用人单位缴纳工伤保险费的数额为本单位职工工资总额乘以单位缴费费率之积。对难以按照工资总额缴纳工伤保险费的行业，其缴纳工伤保险费的具体方式，由国务院社会保险行政部门规定。', '一、工伤赔偿属于什么纠纷\\n1、工伤赔偿属于劳动纠纷。工伤赔偿纠纷是发生在劳动者和用人单位之间的财产纠纷，当事人需要先进行劳动仲裁，在劳动仲裁后如果当事人对仲裁结果不服，可以向法院提起民事诉讼。\\n2、法律依据：《中华人民共和国劳动争议调解仲裁法》第五条\\n发生劳动争议，当事人不愿协商、协商不成或者达成和解协议后不履行的，可以向调解组织申请调解；不愿调解、调解不成或者达成调解协议后不履行的，可以向劳动争议仲裁委员会申请仲裁；对仲裁裁决不服的，除本法另有规定的外，可以向人民法院提起诉讼。\\n第六条\\n发生劳动争议，当事人对自己提出的主张，有责任提供证据。与争议事项有关的证据属于用人单位掌握管理的，用人单位应当提供；用人单位不提供的，应当承担不利后果。\\n二、索要工伤赔偿需特别注意哪些问题\\n索要工伤赔偿需特别注意的问题有以下：\\n1、要明确遭遇工伤单位的名称和住址；\\n2、要寻求证据来证明劳动关系的存在；\\n3、明确单位是否已经申请工伤认定；\\n4、与单位协商解决前，根据伤残级别和计算标准明确工伤赔偿数额。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我的蛋仔派对退款被拒绝","answer":"'【法律分析】\\n1.根据合同条款，走退款流程，一般和学员对接的是业务员，业务员会为了自己的提成不被退回而拒绝退款，可以尝试找教育机构的客服联系电话。做更效率一点是直接红盾找教育机构的工商局公示电话。2.如果以上方法教育机构还是拒绝退款，你可以和相关机构投诉。相关的机构有媒体、法律相关援助、政府职能部门。详细的叙述你不被退款的过程以及你被机构拒绝的次数，如果可以出示你被拒绝的证据：电话录音、录像、聊天记录皆可。\\n法律依据：\\n《中华人民共和国消费者权益保护法》\\n第四十八条 经营者提供商品或者服务有下列情形之一的，除本法另有规定外，应当依照其他有关法律、法规的规定，承担民事责任：\\n(八)对消费者提出的修理、重作、更换、退货、补足商品数量、退还货款和服务费用或者赔偿损失的要求，故意拖延或者无理拒绝的;\\n第五十六条 经营者有下列情形之一，除承担相应的民事责任外，其他有关法律、法规对处罚机关和处罚方式有规定的，依照法律、法规的规定执行;法律、法规未作规定的，由工商行政管理部门或者其他有关行政部门责令改正，可以根据情节单处或者并处警告、没收违法所得、处以违法所得一倍以上十倍以下的罚款，没有违法所得的，处以五十万元以下的罚款;情节严重的，责令停业整顿、吊销营业执照：\\n(八)对消费者提出的修理、重作、更换、退货、补足商品数量、退还货款和服务费用或者赔偿损失的要求，故意拖延或者无理拒绝的;\\n经营者有前款规定情形的，除依照法律、法规规定予以处罚外，处罚机关应当记入信用档案，向社会公布。', '答应退款一直不退，可以对其进行起诉。还以找律师面谈，可以给商户发一个律师函。若商户还不履行退款义务，则可以委托律师起诉。承诺退款不退要根据双方签订的合同以及根据实际履行的情况，如果对方导致合同无法继续履行或者存在违约的情况，可以主张解除合同并且退还款项以及支付违约金等，必要时可以到法院进行起诉来解决该问题。法律依据：《中华人民共和国民法典》第五百七十七条 当事人一方不履行合同义务或者履行合同义务不符合约定的，应当承担继续履行、采取补救措施或者赔偿损失等违约责任第五百七十八条 当事人一方明确表示或者以自己的行为表明不履行合同义务的，对方可以在履行期限届满前请求其承担违约责任。', '法律分析：1.根据合同条款，走退款流程，一般和学员对接的是业务员，业务员会为了自己的提成不被退回而拒绝退款，可以尝试找教育机构的客服联系电话。做更效率一点是直接红盾找教育机构的工商局公示电话。2.如果以上方法教育机构还是拒绝退款，你可以和相关机构投诉。相关的机构有媒体、法律相关援助、政府职能部门。详细的叙述你不被退款的过程以及你被机构拒绝的次数，如果可以出示你被拒绝的证据：电话录音、录像、聊天记录皆可。\\n法律依据：《中华人民共和国消费者权益保护法》\\n第四十八条 经营者提供商品或者服务有下列情形之一的，除本法另有规定外，应当依照其他有关法律、法规的规定，承担民事责任：\\n(八)对消费者提出的修理、重作、更换、退货、补足商品数量、退还货款和服务费用或者赔偿损失的要求，故意拖延或者无理拒绝的;\\n第五十六条 经营者有下列情形之一，除承担相应的民事责任外，其他有关法律、法规对处罚机关和处罚方式有规定的，依照法律、法规的规定执行;法律、法规未作规定的，由工商行政管理部门或者其他有关行政部门责令改正，可以根据情节单处或者并处警告、没收违法所得、处以违法所得一倍以上十倍以下的罚款，没有违法所得的，处以五十万元以下的罚款;情节严重的，责令停业整顿、吊销营业执照：\\n(八)对消费者提出的修理、重作、更换、退货、补足商品数量、退还货款和服务费用或者赔偿损失的要求，故意拖延或者无理拒绝的;\\n经营者有前款规定情形的，除依照法律、法规规定予以处罚外，处罚机关应当记入信用档案，向社会公布。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"一般刑事案件轻伤多久结案?","answer":"'【法律分析】\\n1、最快需要五个月才能结案。刑事案件从立案到结案，可以分为侦查阶段、审查起诉阶段以及审判阶段。2、一般情况下，公安机关对犯罪嫌疑人逮捕后的侦查羁押期限不得超过二个月。3、人民检察院对于公安机关移送起诉的案件，应当在一个月以内作出决定。人民法院审理公诉案件，应当在受理后二个月以内宣判。\\n法律依据：\\n《中华人民共和国刑法》 第二百三十四条 故意伤害他人身体的，处三年以下有期徒刑、拘役或者管制。\\n犯前款罪，致人重伤的，处三年以上十年以下有期徒刑;致人死亡或者以特别残忍手段致人重伤造成严重残疾的，处十年以上有期徒刑、无期徒刑或者死刑。本法另有规定的，依照规定。\\n《中华人民共和国刑事诉讼法》 第二百零八条 人民法院审理公诉案件，应当在受理后二个月以内宣判，至迟不得超过三个月。对于可能判处死刑的案件或者附带民事诉讼的案件，以及有本法第一百五十八条规定情形之一的，经上一级人民法院批准，可以延长三个月；因特殊情况还需要延长的，报请最高人民法院批准。人民法院改变管辖的案件，从改变后的人民法院收到案件之日起计算审理期限。人民检察院补充侦查的案件，补充侦查完毕移送人民法院后，人民法院重新计算审理期限。', '对于刑事案件轻伤一般判刑多久这个问题，解答如下： 刑事案件一般六个多月的时间判决。 按照 刑事诉讼法 的有关规定， 刑事拘留 最长30天;如果公安提请批捕，检察院审查不超过7天;如果 批准逮捕 后，公安机关预审最长不超过两个月;检察院审查起诉最长不超过一个半月，法院审判最长不超过一个半月，总共最长不超过6个月零7天。 按照法律依据：《刑事诉讼法》的规定，一般刑事案件大致要经过3个阶段，即侦查阶段(公安机关)、审查起诉阶段(人民检察院)和审判阶段(人民法院)。 哪些情况会 延期审理 刑事案件 刑事诉讼法第一百六十五条在法庭审判过程中，遇有下列情形之一，影响审判进行的，可以延期审理： (一)需要通知新的 证人 到庭，调取新的物证，重新鉴定或者勘验的; (二)检察人员发现提起 公诉 的案件需要补充侦查，提出建议的; (三)由于当事人申请回避而不能进行审判的。 注意，当事人申请回避而不能进行审判的，又包括两种情形： 一是指当事人的申请在短时间内，仍不能作出是否同意回避的决定，审判活动无法进行; 二是指当事人申请回避的人员应当回避，需要另行更换人员的，可以延期审理。 刑事案件的审理时间 1、人民法院适用简易程序审理案件，应当在 立案 之日起三个月内审结; 2、人民法院适用普通程序审理的案件，应当在立案之日起六个月内审结。有特殊情况需要延长的，由本院院长批准，可以延长六个月;还需要延长的，报请上级人民法院批准。 具体时间要根据案件复杂程度而定，接到 起诉书 副本后10天就开庭了。', '轻伤判刑多久由法院根据犯罪情节综合判定。轻伤一般构成故意伤害罪，可能会被判处三年以下有期徒刑、拘役或者管制。拘役的期限为一到六个月；管制的期限为三到二十四个月；三年以下有期徒刑是从六个月到三年。法律依据：《中华人民共和国刑法》第三十八条规定，管制的期限，为三个月以上二年以下。\\n《中华人民共和国刑法》第四十二条规定，拘役的期限，为一个月以上六个月以下。\\n《中华人民共和国刑法》第四十五条规定，有期徒刑的期限，除本法第五十条、第六十九条规定外，为六个月以上十五年以下。\\n《中华人民共和国刑法》第二百三十四条规定，故意伤害他人身体的，处三年以下有期徒刑、拘役或者管制。 犯前款罪，致人重伤的，处三年以上十年以下有期徒刑；致人死亡或者以特别残忍手段致人重伤造成严重残疾的，处十年以上有期徒刑、无期徒刑或者死刑。本法另有规定的，依照规定。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"一般强制执行能否撤回?","answer":"'【法律分析】\\n一般强制执行是可以撤回的，但是依据法律规定，在案件判结后，如果一方当事人拒不执行法律文书规定的义务时，另一方面当事人可以依法申请法院强制执行，同时要交申请费。但是如果要撤回强制执行的之前交的申请费是无法退回。执行申请人需要写一份撤销执行申请书，然后递交到人民法院，执行局就会根据申请人的意见，然后终止强制执行程序。1、法院的强制执行是依据原告的请求而启动，2、如原被告双方在执行阶段达成还款协议度时，原告可以向法院申请中止强制执行，3、注意是中止，而不是终止，也不是撤销强制执行。法律依据：《中华人民共和国民事诉讼法》 第二百六十四条 有下列情形之一的，人民法院裁定终结执行：(一)申请人撤销申请的;(二)据以执行的法律文书被撤销的;(三)作为被执行人的公民死亡，无遗产可供执行，又无义务承担人的;(四)追索赡养费、扶养费、抚养费案件的权利人死亡的;(五)作为被执行人的公民因生活困难无力偿还借款，无收入来源，又丧失劳动能力的;(六)人民法院认为应当终结执行的其他情形。', '法律分析：强制执行申请可以撤回。1、申请人撤销强制执行申请后，法院会裁定终结执行；2、法院终结执行后，申请执行人在判决生效后两年内，还可以再次申请法院强制执行。但如果超过两年申请执行的期限，不能再申请强制执行。法律依据：《中华人民共和国民事诉讼法》\\n第二百三十六条 发生法律效力的民事判决、裁定，当事人必须履行。一方拒绝履行的，对方当事人可以向人民法院申请执行，也可以由审判员移送执行员执行。调解书和其他应当由人民法院执行的法律文书，当事人必须履行。一方拒绝履行的，对方当事人可以向人民法院申请执行， 对依法设立的仲裁机构的裁决，一方当事人不履行的，对方当事人可以向有管辖权的人民法院申请执行。受申请的人民法院应当执行。\\n第二百四十二条 被执行人未按执行通知履行法律文书确定的义务，人民法院有权向有关单位查询被执行人的存款、债券、股票、基金份额等财产情况。人民法院有权根据不同情形扣押、冻结、划拨、变价被执行人的财产。人民法院查询、扣押、冻结、划拨、变价的财产不得超出被执行人应当履行义务的范围。 人民法院决定扣押、冻结、划拨、变价财产，应当作出裁定，并发出协助执行通知书，有关单位必须办理。', '强制执行可以撤回。当事人应当向法院提出撤回强制执行的申请，法院同意当事人撤回的，会一并裁定执行程序终结，并将执行终结的裁定送达给各方当事人。法律依据：《中华人民共和国民事诉讼法》第二百五十七条\\n有下列情形之一的，人民法院裁定终结执行：\\n（一）申请人撤销申请的；\\n（二）据以执行的法律文书被撤销的；\\n（三）作为被执行人的公民死亡，无遗产可供执行，又无义务承担人的；\\n（四）追索赡养费、扶养费、抚育费案件的权利人死亡的；\\n（五）作为被执行人的公民因生活困难无力偿还借款，无收入来源，又丧失劳动能力的；\\n（六）人民法院认为应当终结执行的其他情形。\\n《中华人民共和国民事诉讼法》第二百五十八条\\n中止和终结执行的裁定，送达当事人后立即生效。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"从看守所出来办什么手续","answer":"'【法律分析】\\n一般情况下，因为刑事犯罪进的看守所，之后没有被追究刑事责任释放的，不需要到当地派出所办理手续。如果是刑事犯罪被拘留，而后又被逮捕、判刑的，释放后需要持释放证明到当地派出所办理户口的重新登记手续。根据法律规定，对于被依法释放的人，看守所根据人民法院、人民检察院、公安机关或者国家安全机关的释放通知文书，办理释放手续。看守所在被羁押人出所的时候，要进行出所登记，在《收押人犯登记表》里写明出所凭证、时间和所去地点。被羁押人出所时，当面点清发还代为保存的财物，由本人在《财物保管登记表》（存根）上签字捺印，并收回其存留的《财物保管登记表》。法律依据：《中华人民共和国看守所条例》\\n第三十八条 对于被判处死刑缓期二年执行、无期徒刑、有期徒刑、拘役或者管制的罪犯，看守所根据人民法院的执行通知书、判决书办理出所手续。\\n第三十九条 对于被依法释放的人，看守所根据人民法院、人民检察院、公安机关或者国家安全机关的释放通知文书，办理释放手续。\\n释放被羁押人，发给释放证明书。\\n第四十条 对于被决定劳动教养的人和转送外地羁押的人犯，看守所根据有关主管机关的证明文件，办理出所手续。', '【法律分析】\\n一般情况下，因为刑事犯罪进的看守所，之后没有被追究刑事责任释放的，不需要到当地派出所办理手续。如果是刑事犯罪被拘留，而后又被逮捕、判刑的，释放后需要持释放证明到当地派出所办理户口的重新登记手续。根据法律规定，对于被依法释放的人，看守所根据人民法院、人民检察院、公安机关或者国家安全机关的释放通知文书，办理释放手续。看守所在被羁押人出所的时候，要进行出所登记，在《收押人犯登记表》里写明出所凭证、时间和所去地点。被羁押人出所时，当面点清发还代为保存的财物，由本人在《财物保管登记表》（存根）上签字捺印，并收回其存留的《财物保管登记表》。法律依据：《中华人民共和国看守所条例》 第三十八条 对于被判处死刑缓期二年执行、无期徒刑、有期徒刑、拘役或者管制的罪犯，看守所根据人民法院的执行通知书、判决书办理出所手续。 第三十九条 对于被依法释放的人，看守所根据人民法院、人民检察院、公安机关或者国家安全机关的释放通知文书，办理释放手续。 释放被羁押人，发给释放证明书。 第四十条 对于被决定劳动教养的人和转送外地羁押的人犯，看守所根据有关主管机关的证明文件，办理出所手续。', '【法律分析】\\n一般情况下，因为刑事犯罪进的看守所，之后没有被追究刑事责任释放的，不需要到当地派出所办理手续。如果是刑事犯罪被拘留，而后又被逮捕、判刑的，释放后需要持释放证明到当地派出所办理户口的重新登记手续。根据法律规定，对于被依法释放的人，看守所根据人民法院、人民检察院、公安机关或者国家安全机关的释放通知文书，办理释放手续。看守所在被羁押人出所的时候，要进行出所登记，在《收押人犯登记表》里写明出所凭证、时间和所去地点。被羁押人出所时，当面点清发还代为保存的财物，由本人在《财物保管登记表》（存根）上签字捺印，并收回其存留的《财物保管登记表》。法律依据：《中华人民共和国看守所条例》 第三十八条 对于被判处死刑缓期二年执行、无期徒刑、有期徒刑、拘役或者管制的罪犯，看守所根据人民法院的执行通知书、判决书办理出所手续。 第三十九条 对于被依法释放的人，看守所根据人民法院、人民检察院、公安机关或者国家安全机关的释放通知文书，办理释放手续。 释放被羁押人，发给释放证明书。 第四十条 对于被决定劳动教养的人和转送外地羁押的人犯，看守所根据有关主管机关的证明文件，办理出所手续。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"因为盗窃罪被抓进看守所但是没被法院判刑这样有没有案底","answer":"'【法律分析】\\n不会。 所谓的案底，一般就是指过去的刑事犯罪记录。所以只有法院判决有罪的人才会有案底。 刑事拘留和取保候审只是刑事案件中暂时的强制措施，并不代表你一定有罪，在现在生活中，很多被刑事拘留的人最终被释放，或者取保候审到期后撤销案件等， 也就是说，他们都是无罪的，就不可能给他们留下案底。包括检察院不起诉决定，也是无罪。 1、进看守所刑事拘留如果未判刑的话是没有案底的。 2、所谓民间所称的“案底”就是进入个人档案，仅仅指犯罪行为人承担刑事责任后，相关部门将其定罪的情况记录档案的行为。 故没有被判刑的刑事拘留是没有案底的。法律依据：《中华人民共和国刑法》 第三十二条 刑罚分为主刑和附加刑。 第三十三条 主刑的种类如下： (一)管制(二)拘役(三)有期徒刑(四)无期徒刑(五)死刑。', '犯罪嫌疑人进看守所羁押的，人民法院未判刑的情况下，不算有案底。\\n被人民法院判处有罪的，才算有案底。\\n根据法律依据：《中华人民共和国刑事诉讼法》规定： 未经人民法院依法判决，对任何人都不得确定有罪。\\n公安机关拘留人的时候，必须出示拘留证。\\n拘留后，应当立即将被拘留人送看守所羁押，至迟不得超过二十四小时。\\n除无法通知或者涉嫌危害国家安全犯罪、恐怖活动犯罪通知可能有碍侦查的情形以外，应当在拘留后二十四小时以内，通知被拘留人的家属。\\n有碍侦查的情形消失以后，应当立即通知被拘留人的家属。\\n公安机关逮捕人的时候，必须出示逮捕证。\\n逮捕后，应当立即将被逮捕人送看守所羁押。\\n除无法通知的以外，应当在逮捕后二十四小时以内，通知被逮捕人的家属。\\n《中华人民共和国刑事诉讼法》第十二条 未经人民法院依法判决，对任何人都不得确定有罪。\\n第八十五条 公安机关拘留人的时候，必须出示拘留证。\\n拘留后，应当立即将被拘留人送看守所羁押，至迟不得超过二十四小时。\\n除无法通知或者涉嫌危害国家安全犯罪、恐怖活动犯罪通知可能有碍侦查的情形以外，应当在拘留后二十四小时以内，通知被拘留人的家属。\\n有碍侦查的情形消失以后，应当立即通知被拘留人的家属。\\n第九十三条 公安机关逮捕人的时候，必须出示逮捕证。\\n逮捕后，应当立即将被逮捕人送看守所羁押。\\n除无法通知的以外，应当在逮捕后二十四小时以内，通知被逮捕人的家属。', '不会，案底指的是刑事处罚记录，盗窃没有被处罚就意味着不构成犯罪，自然也就不会留下案底。“盗窃公私财物，数额较大的，或者多次盗窃、入户盗窃、携带凶器盗窃、扒窃的，处三年以下有期徒刑、拘役或者管制，并处或者单处罚金;数额巨大或者有其他严重情节的，处三年以上十年以下有期徒刑，并处罚金;数额特别巨大或者有其他特别严重情节的，处十年以上有期徒刑或者无期徒刑，并处罚金或者没收财产', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"调取离婚协议书在哪里办理的","answer":"'【法律分析】\\n到民政局调离婚协议档案需要的证件：结婚证、双方身份证明、离婚协议书。民政局的离婚协议书只是用来备案存档的，如果当事人双方协商修改了条款，需要重新打印三份协议（双方各执一份，另一份交民政局），签字，然后两人都要亲自去民政局婚姻登记处提交新的协议，换回上次的协议书。协议离婚办理： 申报条件： 1、双方当事人系合法登记的夫妻；2、双方当事人离婚是完全自愿的；3、双方当事人均具有完全民事行为能力；4、双方当事人对子女抚养、财产和债务处理等事项达成协议的；5、一方或双方当事人的户口是本地辖区的常住户口；6、双方当事人必须同时到婚姻登记机关申请，不得委托他人代理；7、当事人提供的证件原件，必须是合法、完整、真实、有效。法律依据：《中华人民共和国民法典》 第一千零七十六条 夫妻双方自愿离婚的，应当签订书面离婚协议，并亲自到婚姻登记机关申请离婚登记。离婚协议应当载明双方自愿离婚的意思表示和对子女抚养、财产以及债务处理等事项协商一致的意见。', '离婚协议书 可以到当地 婚姻登记处 领取。 离婚协议书最好是自己写。双方无争议的也可以到当地婚姻登记处(离婚处)领取，根据双方协商填写内容。 离婚协议书是登记离婚(协议离婚)的实质性文件，申请登记离婚的双方当事人必须认真制作，经双方签字后产生法律效力。 离婚协议应包含以下内容： 一、登记离婚是双方当事人的真实意思的表示; 二、子女与何方共同生活，未与子女共同生活的一方对子女养育应承担的费用、支付的方式及期限; 三、共同财产的分割(归各方的数量和价值并附清单); 四、共同债权、债务的享有和清偿责任; 五、住房问题的解决方案; 六、对生活困难一方的经济帮助的方法、期限; 七、不与子女共同生活一方的探望权实行的方式及另一方协助的义务; 八、其他需要在协议中明确的事项; 九、双方当事人的签名(盖章或手印); 十、离婚协议书制作的时间。 法律依据：《婚姻登记条例》第十一条', '离婚协议书丢了，可以去民政局调取。离婚协议书丢了可以去民政局补办。在夫妻办理协议离婚时，需要向民政局提交离婚协议书，该离婚协议书是一式三份，也就是在民政局留了一份归档。只要拿着离婚证和有效身份证或户口本，到婚姻登记中心申请查阅离婚档案，工作人员会把档案调出来之后，根据其本人的申请，把曾经办理离婚登记时，交给民政局的那份离婚协议书复印一份，并加盖公章即可。离婚协议书特征：\\n1、夫妻双方的意思表示是真实的；\\n2、该协议必须经过相关国家机关的认可才生效；\\n3、该协议必须包括双方离婚的意愿，并且妥善处理小孩抚养权及抚养费问题，否则协议无效；\\n4、该协议具有人身性质，不得有他人代理签订，否则无效。法律依据：《中华人民共和国民法典》\\n第一千零七十六条【协议离婚】夫妻双方自愿离婚的，应当签订书面离婚协议，并亲自到婚姻登记机关申请离婚登记。\\n离婚协议应当载明双方自愿离婚的意思表示和对子女抚养、财产以及债务处理等事项协商一致的意见。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"用人单位开除员工劳动法上有哪些规定","answer":"'【法律分析】\\n开除是指用人单位对具有严重违反劳动纪律和企业规章制度，造成重大经济损失和其他违法乱纪行为而又屡教不改的职工，依法强制解除劳动关系的一种最高行政处分。单位能够开除员工的情形如下：（1）劳动者在试用期间被证明不符合录用条件的；（2）劳动者严重违反用人单位的规章制度的；（3）劳动者严重失职，营私舞弊，给用人单位造成重大损害的；（4）劳动者同时与其他用人单位建立劳动关系，对完成本单位的工作任务造成严重影响，或者经用人单位提出，拒不改正的；（5）劳动者以欺诈、胁迫的手段或者乘人之危，使用人单位在违背真实意思的情况下，订立或者变更劳动合同致使劳动合同无效的；（6）劳动者被依法追究刑事责任的。法律依据：《中华人民共和国劳动合同法》 第三十九条 劳动者有下列情形之一的，用人单位可以解除劳动合同：（一）在试用期间被证明不符合录用条件的；（二）严重违反用人单位的规章制度的；（三）严重失职，营私舞弊，给用人单位造成重大损害的；（四）劳动者同时与其他用人单位建立劳动关系，对完成本单位的工作任务造成严重影响，或者经用人单位提出，拒不改正的；（五）因本法第二十六条第一款第一项规定的情形致使劳动合同无效的；（六）被依法追究刑事责任的。', '法律分析：可以开除，根据劳动合同及公司规章来处理，在规章制度经过民主程序制定和公布的前提下，并通知工会，在严重违反劳动合同和规章制度的条件下，用人单位解除与该员工劳动关系，不属于违法解除，也不需要支付经济补偿金。但员工的该类行为，用人单位应该保留必要的证据。法律依据：《中华人民共和国劳动合同法》\\n第三条 订立劳动合同，应当遵循合法、公平、平等自愿、协商一致、诚实信用的原则。依法订立的劳动合同具有约束力，用人单位与劳动者应当履行劳动合同约定的义务。\\n第十条?建立劳动关系，应当订立书面劳动合同。已建立劳动关系，未同时订立书面劳动合同的，应当自用工之日起一个月内订立书面劳动合同。用人单位与劳动者在用工前订立劳动合同的，劳动关系自用工之日起建立。\\n第三十六条?用人单位与劳动者协商一致，可以解除劳动合同。', '对用人单位单方解除劳动合同的规定：如果劳动者符合严重违反用人单位的规章制度、同时与其他用人单位建立劳动关系，对完成本单位的工作任务造成严重影响、或者被依法判处刑罚等情形的，单位可以单方面与其解约，并且无需支付经济补偿。法律依据：《中华人民共和国劳动合同法》第三十六条\\n用人单位与劳动者协商一致，可以解除劳动合同。\\n第三十九条\\n劳动者有下列情形之一的，用人单位可以解除劳动合同：\\n（一）在试用期间被证明不符合录用条件的；\\n（二）严重违反用人单位的规章制度的；\\n（三）严重失职，营私舞弊，给用人单位造成重大损害的；\\n（四）劳动者同时与其他用人单位建立劳动关系，对完成本单位的工作任务造成严重影响，或者经用人单位提出，拒不改正的；\\n（五）因本法第二十六条第一款第一项规定的情形致使劳动合同无效的；\\n（六）被依法追究刑事责任的。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"法院判决书下来后多长时间可以申请强制执行","answer":"'【法律分析】\\n根据国家相关法律规定，法院的判决书下来，法院的强制执行时间一般为半年。实际上法院判决书下来以后，送到当事人手中15天后就会生效。如果没有提出再审进入执行程序，当事人就需要立即承担和履行判决书的义务，拒不执行的，受害方可以向法院申请强制执行，运用国家强制力量维护自身的合法权益。法院判决生效后即可申请执行，进入执行程序。人民法院自收到申请执行书之日起超过六个月未执行的，申请执行人可以向上一级人民法院申请执行，上一级人民法院经审查，可以责令原人民法院在一定期限内执行，也可以决定由本院来执行。法律依据：《中华人民共和国民事诉讼法》第二百二十六条 向上级法院申请执行人民法院自收到申请执行书之日起超过六个月未执行的，申请执行人可以向上一级人民法院申请执行。上一级人民法院经审查，可以责令原人民法院在一定期限内执行，也可以决定由本院执行或者指令其他人民法院执行。', '【法律分析】\\n根据国家相关法律规定，法院的判决书下来，法院的强制执行时间一般为半年。实际上法院判决书下来以后，送到当事人手中15天后就会生效。如果没有提出再审进入执行程序，当事人就需要立即承担和履行判决书的义务，拒不执行的，受害方可以向法院申请强制执行，运用国家强制力量维护自身的合法权益。法院判决生效后即可申请执行，进入执行程序。人民法院自收到申请执行书之日起超过六个月未执行的，申请执行人可以向上一级人民法院申请执行，上一级人民法院经审查，可以责令原人民法院在一定期限内执行，也可以决定由本院来执行。法律依据：《中华人民共和国民事诉讼法》第二百二十六条 向上级法院申请执行人民法院自收到申请执行书之日起超过六个月未执行的，申请执行人可以向上一级人民法院申请执行。上一级人民法院经审查，可以责令原人民法院在一定期限内执行，也可以决定由本院执行或者指令其他人民法院执行。\\n\\n\\n\\n\\n\\n\\n\\n\\n\\n\\n\\n\\n\\n\\n\\n\\n00:00\/01:25\\n\\n\\n70%\\n\\n\\n\\n\\n\\n\\n\\n\\n\\n\\n\\n\\n\\n\\n\\n\\n快捷键说明\\n空格: 播放 \/ 暂停\\nEsc: 退出全屏\\n↑: 音量提高10%\\n↓: 音量降低10%\\n→: 单次快进5秒\\n←: 单次快退5秒\\n\\n\\n\\n按住此处可拖拽\\n\\n不再出现\\n可在播放器设置中重新打开小窗播放\\n\\n\\n\\n快捷键说明', '判决书下来的二年内可以申请强制执行。当事人向人民法院申请执行的期间为二年，从法律文书规定履行期间的最后一日起计算。执行员接到申请执行书或者移交执行书，应当向被执行人发出执行通知，并可以立即采取强制执行措施。法律依据：《中华人民共和国民事诉讼法》第二百三十九条\\n申请执行的期间为二年。申请执行时效的中止、中断，适用法律有关诉讼时效中止、中断的规定。前款规定的期间，从法律文书规定履行期间的最后一日起计算；法律文书规定分期履行的，从规定的每次履行期间的最后一日起计算；法律文书未规定履行期间的，从法律文书生效之日起计算。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"犯什么罪会在拘留所呆一年?","answer":"'【法律分析】\\n案情复杂、身份不明等情形才会延长最多一个月的拘留期限。1、“被拘留一个月”，这种情况属于刑事拘留。刑事拘留是刑事诉讼过程中的一种强制措施，不是处罚。刑事拘留后，司法机关会对犯罪嫌疑人进行审查，构成犯罪的会逮捕或者变更强制措施。不构成犯罪的，放人。2、刑事拘留后的羁押最长是37天。拘留有三种：一、刑事拘留，其拘留时间为1天、一搬案件是公安3天，检察院7天，共10天；2、特殊情况下，公安机关提请审查批准的时间可以延长一日至四日，加检察院7天一共是14天。3、流窜作案、多次作案、结伙作案的重大嫌疑分子，提请审查批准的时间可以延长至三十日，加检察院7天，一共是37天。法律依据：《中华人民共和国刑事诉讼法》 第八十六条 公安机关对被拘留的人，应当在拘留后的二十四小时以内进行讯问。在发现不应当拘留的时候，必须立即释放，发给释放证明。', '法律分析：什么罪也不会判刑拘30天。“被拘留一个月”，这种情况属于刑事拘留。刑事拘留是刑事诉讼过程中的一种强制措施，不是处罚。刑事拘留后的羁押最长是37天。法律依据：《中华人民共和国刑事诉讼法》 第九十一条 公安机关对被拘留的人，认为需要逮捕的，应当在拘留后的三日以内，提请人民检察院审查批准。在特殊情况下，提请审查批准的时间可以延长一日至四日。对于流窜作案、多次作案、结伙作案的重大嫌疑分子，提请审查批准的时间可以延长至三十日。人民检察院应当自接到公安机关提请批准逮捕书后的七日以内，作出批准逮捕或者不批准逮捕的决定。人民检察院不批准逮捕的，公安机关应当在接到通知后立即释放，并且将执行情况及时通知人民检察院。对于需要继续侦查，并且符合取保候审、监视居住条件的，依法取保候审或者监视居住。', '法律分析：首先要区分是刑事拘留还是行政拘留。犯罪面临的是刑事拘留。刑事拘留是刑事诉讼过程中的一种强制措施，并不是处罚形式，接下来还要面临逮捕和审判。刑事拘留最长是三十七天。违法治安管理规定的行为面临的是行政拘留。能拘留五天的违法行为很多。详见法律依据：《治安管理处罚法》。\\n法律依据:《治安管理处罚法》第四十二条 有下列行为之一的，处五日以下拘留或者五百元以下罚款；情节较重的，处五日以上十日以下拘留，可以并处五百元以下罚款：（一）写恐吓信或者以其他方法威胁他人人身安全的；（二）公然侮辱他人或者捏造事实诽谤他人的；（三）捏造事实诬告陷害他人，企图使他人受到刑事追究或者受到治安管理处罚的；（四）对证人及其近亲属进行威胁、侮辱、殴打或者打击报复的；（五）多次发送淫秽、侮辱、恐吓或者其他信息，干扰他人正常生活的；（六）偷窥、偷拍、窃听、散布他人隐私的。第四十五条：有下列行为之一的，处5日以下拘留或者警告：（一）虐待家庭成员，被虐待人要求处理的；（二）遗弃没有独立生活能力的被扶养人的。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"民政局可以提供离婚协议书吗?","answer":"'【法律分析】\\n民政局提供离婚协议书的格式文本，具体内容需要夫妻双方进行填写。根据相关法律规定，目前有且只有两种离婚方式，分别是协议离婚和诉讼离婚。协议离婚是夫妻双方自愿离婚并对子女抚养、财产分割及债务等问题达成一致的意见，签订离婚协议书，然后携带结婚证，身份证，离婚协议书等材料双方一起到一方当事人常住户口所在地的婚姻登记机关办理离婚手续申请。双方协议离婚的需要经过一个月的离婚冷静期后，经婚姻登记机关审核材料通过即可办理离婚证。在离婚冷静期间，夫妻任意一方不愿意离婚的，可以向婚姻登记机关撤销离婚申请。\\n法律依据：\\n《中华人民共和国民法典》 第一千零七十六条 夫妻双方自愿离婚的，应当签订书面离婚协议，并亲自到婚姻登记机关申请离婚登记。离婚协议应当载明双方自愿离婚的意思表示和对子女抚养、财产以及债务处理等事项协商一致的意见。', '民政局可以提供离婚协议书，具体如下：\\n1、政局提供离婚协议书，但是内容都是空白，需要前去办理离婚手续时现场填写，也就意味着有些事项可能现场才进行约定，会比较耽误时间；\\n2、所以，一般建议自己根据自己的婚姻情况提前准备好离婚协议书，对婚姻、财产、债权债务、抚养权等进行约定清楚，然后再去民政局办理离婚手续。\\n法律依据：《中华人民共和国民法典》\\n第一千零六十五条\\xa0\\xa0男女双方可以约定婚姻关系存续期间所得的财产以及婚前财产归各自所有、共同所有或者部分各自所有、部分共同所有。约定应当采用书面形式。没有约定或者约定不明确的，适用本法第一千零六十二条、第一千零六十三条的规定。\\n夫妻对婚姻关系存续期间所得的财产以及婚前财产的约定，对双方具有法律约束力。\\n夫妻对婚姻关系存续期间所得的财产约定归各自所有，夫或者妻一方对外所负的债务，相对人知道该约定的，以夫或者妻一方的个人财产清偿。', '民政局提供离婚协议书。离婚协议书，可以自己写。民政局也有提供范本，当事人可以自由选择。离婚协议书是指即将解除婚姻关系的夫妻双方所签署的、关于财产分割、子女监护与探视、配偶赡养费以及子女抚养费等的书面协议。离婚协议书必须为书面形式，由夫妻双方当事人签字，并经法庭或婚姻登记管理部门认可，才具有法定效力。法律依据：《民法典》第一千零七十六条\\n夫妻双方自愿离婚的，应当签订书面离婚协议，并亲自到婚姻登记机关申请离婚登记。\\n离婚协议应当载明双方自愿离婚的意思表示和对子女抚养、财产以及债务处理等事项协商一致的意见。\\n第一千零八十条\\n完成离婚登记，或者离婚判决书、调解书生效，即解除婚姻关系。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"受理法医人身伤情鉴定所需要的条件是什么","answer":"'【法律分析】\\n法医进行伤情鉴定是以人体损伤程度鉴定标准作为标准，同时还要结合案情，病历资料，影像学片，会诊等综合进行评定。同时法医鉴定伤情的行为还要收到全国刑事技术标准化技术委员会法医专业现行标准目录的规制。公安机关在办理治安、刑事案件中对当事人要求进行伤情鉴定的，办案单位及时开具法医伤情鉴定委托书，当事人凭委托书到被委托的法医鉴定机构进行鉴定。当事人可以对被委托的鉴定机构提出回避申请，伤者不在本地，可要求办案单位变更委托鉴定机构，但不得自行要求到某个鉴定机构鉴定。法医鉴定人在接案后，如伤情复杂不易下结论，应在向上级鉴定机构移送。\\n法律依据：\\n《公安机关办理行政案件程序规定》 第八十九条 对人身伤害的鉴定由法医进行。卫生行政主管部门许可的医疗机构具有执业资格的医生出具的诊断证明，可以作为公安机关认定人身伤害程度的依据，但具有本规定第九十条规定情形的除外。对精神病的鉴定，由有精神病鉴定资格的鉴定机构进行。', '法律分析：对人身伤害的医学鉴定有争议需要重新鉴定或者对精神病的医学鉴定，由省级人民政府指定的医院进行。鉴定人进行鉴定后，应当写出鉴定结论，并且由鉴定人签名，医院加盖公章。因此，当事人及其辩护人、近亲属对伤情鉴定结论提出异议，申请重新鉴定的，司法机关一般应当进行重新鉴定，并且对人身伤害进行重新鉴定的，应当在省级人民政府指定的医院进行。法律依据：《中华人民共和国社会保险法》 第三十六条 职工因工作原因受到事故伤害或者患职业病，且经工伤认定的，享受工伤保险待遇；其中，经劳动能力鉴定丧失劳动能力的，享受伤残待遇。工伤认定和劳动能力鉴定应当简捷、方便。', '法医鉴定可以作为证据使用。法医鉴定是司法程序中有关技术工作的一项重要内容。应当符合以下要求：1、对公安机关在办理治安、刑事案件中，当事人要求进行伤情鉴定的，办案单位应及时开具法医伤情鉴定委托书，当事人凭委托书到被委托的法医鉴定机构进行鉴定。2、公安机关办案单位应告知双方当事人被委托的鉴定机构。3、法律依据：《刑事诉讼法》第28条规定，当事人可以对被委托的鉴定机构成员提出四避申请。伤者不在本地治疗，可要求办案单位变更委托鉴定机构，但不得自行要求到某个鉴定机构鉴定。4、办案单位必须向双方当事人公开鉴定的内容及结论。5、首次鉴定后，一方或双方当事人如对鉴定结论表示异议，有权提出申请，由办案单位委托法定鉴定机构复核或重新鉴定。办案单位对当事人的申请应在十日内开具委托书，不得拒绝。规范也可能影响到鉴定意见书的效力。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"法院收到起诉书后几天立案","answer":"'【法律分析】\\n法院起诉后七天内能立案，从人民法院收到当事人起诉状之日开始计算。按照国家法律规定如果当事人起诉的案件在法院审查后，发现符合起诉条件的，法院应当在作出立案决定后，向起诉人送达立案受理回执，并在作出决定的五天内通过直接、委托、邮寄、转交、公告送达等方式向被起诉人送达起诉状副本、法院传票等诉讼文书，通知其答辩，如果被起诉人作出答辩状的，则需要在收到文书之日起十五天内递交给受理该案件的人民法院；而若是人民法院作出不予立案决定的，则会向起诉人送达不予立案裁定书，并明确告知起诉人不予立案的具体原因，如果当事人对该裁定结果不服的，可以向上一级人民法院提起上诉。法律依据：《中华人民共和国民事诉讼法》 第一百二十三条 人民法院应当保障当事人依照法律规定享有的起诉权利。对符合本法第一百一十九条的起诉，必须受理。符合起诉条件的，应当在七日内立案，并通知当事人；不符合起诉条件的，应当在七日内作出裁定书，不予受理；原告对裁定不服的，可以提起上诉。', '法律分析：起诉状交到法院去立案:\\n一、当事人递交起诉书后，如果符合起诉条件的，法院会在七日内立案。\\n二、收到自诉人自诉状或者口头告诉的，经审查认为符合自诉案件受理条件的应当在15日内立\\n三、第二审人民法院应当在收到第-审人民法院移送的.上(抗)诉材料及案卷材料后的5日内立案。法律依据：《中华人民共和国刑事诉讼法》 第十九条 刑事案件的侦查由公安机关进行，法律另有规定的除外。人民检察院在对诉讼活动实行法律监督中发现的司法工作人员利用职权实施的非法拘禁、刑讯逼供、非法搜查等侵犯公民权利、损害司法公正的犯罪，可以由人民检察院立案侦查。对于公安机关管辖的国家机关工作人员利用职权实施的重大犯罪案件，需要由人民检察院直接受理的时候，经省级以上人民检察院决定，可以由人民检察院立案侦查。自诉案件，由人民法院直接受理。', '法院收到起诉状，绝大多数都是当场立案，当场不能立案的，必须在7日、15日或者30之内决定是否立案。\\n具体实施流程如下：\\n1、第一审人民法院收到起诉书（状）或者执行申请书后，经审查认为符合受理条件的应当在7日内立案；收到自诉人自诉状或者口头告诉的，经审查认为符合自诉案件受理条件的应当在15日内立案；\\n2、改变管辖的刑事、民事、行政案件，应当在收到案卷材料后的3日内立案；\\n3、第二审人民法院应当在收到第一审人民法院移送的上（抗）诉材料及案卷材料后的5日内立案；\\n4、发回重审或指令再审的案件，应当在收到发回重审或者指令再审裁定及案卷材料后的次日立案；\\n5、按照审判监督程序重审审判的案件，应当在作出提审、再审裁定（决定）的次日立案。法律依据：《中华人民共和国民事诉讼法》\\n第十九条 刑事案件的侦查由公安机关进行，法律另有规定的除外。\\n人民检察院在对诉讼活动实行法律监督中发现的司法工作人员利用职权实施的非法拘禁、刑讯逼供、非法搜查等侵犯公民权利、损害司法公正的犯罪，可以由人民检察院立案侦查。对于公安机关管辖的国家机关工作人员利用职权实施的重大犯罪案件，需要由人民检察院直接受理的时候，经省级以上人民检察院决定，可以由人民检察院立案侦查。\\n自诉案件，由人民法院直接受理。第二十九条 审判人员、检察人员、侦查人员有下列情形之一的，应当自行回避，当事人及其法定代理人也有权要求他们回避：\\n（一）是本案的当事人或者是当事人的近亲属的；\\n（二）本人或者他的近亲属和本案有利害关系的；\\n（三）担任过本案的证人、鉴定人、辩护人、诉讼代理人的；\\n（四）与本案当事人有其他关系，可能影响公正处理案件的。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"但不知离婚协议书是自己写还是民政局写","answer":"'【法律分析】\\n离婚协议可以自己写也可以去民政局写。但一般当地民政局都可以代写。根据婚姻登记条例的规定，内地居民自愿离婚的，男女双方应当共同到一方当事人常住户口所在地的婚姻登记机关办理离婚登记，并且应当出具下列证件和证明材料：本人的户口簿、身份证；本人的结婚证；双方当事人共同签署的离婚协议书。离婚协议可以自己写也可以请人代写或者按照民政局的范本填写。离婚协议书是指即将解除婚姻关系的夫妻双方所签署的、关于财产分割、子女监护与探视、配偶赡养费以及子女抚养费等的书面协议。须由夫妻双方当事人签字，并经法庭或婚姻登记管理部门认可，才具有法定效力。法律依据：《中华人民共和国民法典》 第一千零七十六条 夫妻双方自愿离婚的，应当签订书面离婚协议，并亲自到婚姻登记机关申请离婚登记。离婚协议应当载明双方自愿离婚的意思表示和对子女抚养、财产以及债务处理等事项协商一致的意见。', '【法律分析】\\n离婚协议可以自己写也可以去民政局写。但一般当地民政局都可以代写。根据婚姻登记条例的规定，内地居民自愿离婚的，男女双方应当共同到一方当事人常住户口所在地的婚姻登记机关办理离婚登记，并且应当出具下列证件和证明材料：本人的户口簿、身份证；本人的结婚证；双方当事人共同签署的离婚协议书。离婚协议可以自己写也可以请人代写或者按照民政局的范本填写。离婚协议书是指即将解除婚姻关系的夫妻双方所签署的、关于财产分割、子女监护与探视、配偶赡养费以及子女抚养费等的书面协议。须由夫妻双方当事人签字，并经法庭或婚姻登记管理部门认可，才具有法定效力。法律依据：《中华人民共和国民法典》 第一千零七十六条 夫妻双方自愿离婚的，应当签订书面离婚协议，并亲自到婚姻登记机关申请离婚登记。离婚协议应当载明双方自愿离婚的意思表示和对子女抚养、财产以及债务处理等事项协商一致的意见。', '离婚协议书是自己写的，也可以打印。协议离婚又称自愿离婚，是夫妻双方自愿协商拟定离婚协议签字，由民政局确认后注销婚姻登记的程序，民政局只负责审核离婚协议的内容是否合法以及双方当事人是否确定离婚，协议由当事人协商拟定签订，过程与民政局无关。夫妻签署离婚协议经由民政局注销，婚姻登记发给离婚证后，双方婚姻关系依法解除。离婚协议书，是夫妻双方因感情破裂、基于双方自愿的情况下签订的关于解除婚姻关系相关事宜的经过婚姻登记机关或者法院认可的书面协议。离婚协议书的内容有，双方同意解除婚姻关系的意思表示、小孩抚养权的归属、小孩抚养费金额及其交付方式、财产分割等。法律依据：《中华人民共和国民法典》\\n第一千零七十六条【协议离婚】夫妻双方自愿离婚的，应当签订书面离婚协议，并亲自到婚姻登记机关申请离婚登记。\\n离婚协议应当载明双方自愿离婚的意思表示和对子女抚养、财产以及债务处理等事项协商一致的意见。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"跨省领结婚证能查到离过婚吗","answer":"'【法律分析】\\n结婚证跨省是能查出来的。但必须到一方户籍所在地才能查询，且除本人外，其他人一般无法通过网上查询对方是否结婚的信息。如果一方想要查他人结婚证只有通过公检法等司法机关或律师携法院立案证明到联网后的任意一个婚姻登记点查询。《婚姻登记条例》第十五条规定，婚姻登记机关应当建立婚姻登记档案。婚姻登记档案应当长期保管。具体管理办法由国务院民政部门会同国家档案管理部门规定。\\n法律依据：\\n《婚姻登记条例》 第七条 婚姻登记机关应当对结婚登记当事人出具的证件、证明材料进行审查并询问相关情况。对当事人符合结婚条件的，应当当场予以登记，发给结婚证；对当事人不符合结婚条件不予登记的，应当向当事人说明理由。\\n第十五条 婚姻登记机关应当建立婚姻登记档案。婚姻登记档案应当长期保管。具体管理办法由国务院民政部门会同国家档案管理部门规定。', '跨省结婚能查出婚史。公民的婚姻状况可以通过公安系统的公民信息查询，其查询分两个层级，一是查询公民的身份信息，上面会记录公民的一般情况，包括婚姻状况。二是公安机关如果认为有必要，还可以查询到公民的完整信息，包括身份信息、家庭成员信息、婚姻信息、犯罪信息等。法律依据：《婚姻登记条例》第十五条\\n婚姻登记机关应当建立婚姻登记档案。婚姻登记档案应当长期保管。具体管理办法由国务院民政部门会同国家档案管理部门规定。\\n《中华人民共和国户口登记条例》第十条\\n公民迁出本户口管辖区，由本人或者户主在迁出前向户口登记机关申报迁出登记，领取迁移证件，注销户口。 公民由农村迁往城市，必须持有城市劳动部门的录用证明，学校的录取证明，或者城市户口登记机关的准予迁入的证明，向常住地户口登记机关申请办理迁出手续。 公民迁往边防地区，必须经过常住地县、市、市辖区公安机关批准。', '跨省结婚能查出婚史，我国婚姻登记机关建立了婚姻登记档案，且实现了婚姻登记信息全国联网审查，跨省也能查询婚史。但是除了婚姻当事人与公检法机关办案需要之外，其他人不得进行查询。\\n法律依据： 《婚姻登记条例》第四条\\n内地居民结婚，男女双方应当共同到一方当事人常住户口所在地的婚姻登记机关办理结婚登记。中国公民同外国人在中国内地结婚的，内地居民同香港居民、澳门居民、台湾居民、华侨在中国内地结婚的，男女双方应当共同到内地居民常住户口所在地的婚姻登记机关办理结婚登记。\\n《婚姻登记条例》第十五条\\n婚姻登记机关应当建立婚姻登记档案。婚姻登记档案应当长期保管。具体管理办法由国务院民政部门会同国家档案管理部门规定。\\n《婚姻登记条例》第十六条\\n婚姻登记机关收到人民法院宣告婚姻无效或者撤销婚姻的判决书副本后，应当将该判决书副本收入当事人的婚姻登记档案。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"遗产房子继承办理需要多久?","answer":"'【法律分析】\\n继承房产办理过户最快是需要几天的时间。房产继承所需要的材料：1、被继承人死亡证明原件；2、被继承人房产证原件；3、 被继承人单位开具的履历表可以证明与继承人的关系；4 、继承人身份证。房产证过户办理所需材料：1、登记申请书；2、申请人身份证明；3、房屋所有权证书或者房地产权证书；4、证明房屋所有权发生转移的材料。可以是买卖合同、互换合同、赠与合同、受遗赠证明、继承证明、分割协议、合并协议、人民法院或者仲裁委员会生效的法律文书，或者其他证明房屋所有权发生转移的材料。法律依据：《中华人民共和国民法典》 第一千一百二十三条 继承开始后，按照法定继承办理；有遗嘱的，按照遗嘱继承或者遗赠办理；有遗赠扶养协议的，按照协议办理。', '办理住房遗产继承一般需十个工作日左右，但必须要提供的继承房产过户材料要备齐。继承人只要具有继承（住房）公证书或法院的裁判（住房）文书，就可以备上自己的身份证、被继承人的死亡证明等手续向住房所在地的房管部门申请更名过户。房管部门收到这些材料后，十个工作日左右就会发放更名后的权属证明。法律依据：办理住房遗产继承一般需十个工作日左右，但必须要提供的继承房产过户材料要备齐。继承人只要具有继承（住房）公证书或法院的裁判（住房）文书，就可以备上自己的身份证、被继承人的死亡证明等手续向住房所在地的房管部门申请更名过户。房管部门收到这些材料后，十个工作日左右就会发放更名后的权属证明。\\n法律依据：\\n《不动产登记暂行条例实施细则》第十四条\\n因继承、受遗赠取得不动产，当事人申请登记的，应当提交死亡证明材料、遗嘱或者全部法定继承人关于不动产分配的协议以及与被继承人的亲属关系材料等，也可以提交经公证的材料或者生效的法律文书。', '《民法典》中继承房产证需要的时间是一个月。不动产登记机构应当自受理登记申请之日起30个工作日内为继承人办结不动产登记手续，法律另有规定的除外。如果继承人申请登记中出现有申请登记的不动产权利超过规定期限、申请登记的行为违反法律、行政法规规定的情形，那么不动产登记机构应当不予登记，并书面告知申请人。法律依据：《不动产登记暂行条例》第二十条\\n不动产登记机构应当自受理登记申请之日起30个工作日内办结不动产登记手续，法律另有规定的除外。\\n第二十一条\\n登记事项自记载于不动产登记簿时完成登记。\\n不动产登记机构完成登记，应当依法向申请人核发不动产权属证书或者登记证明。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"办理房屋继承需要多长时间","answer":"'【法律分析】\\n继承房产办理过户最快是需要几天的时间。房产继承所需要的材料：1、被继承人死亡证明原件；2、被继承人房产证原件；3、 被继承人单位开具的履历表可以证明与继承人的关系；4 、继承人身份证。房产证过户办理所需材料：1、登记申请书；2、申请人身份证明；3、房屋所有权证书或者房地产权证书；4、证明房屋所有权发生转移的材料。可以是买卖合同、互换合同、赠与合同、受遗赠证明、继承证明、分割协议、合并协议、人民法院或者仲裁委员会生效的法律文书，或者其他证明房屋所有权发生转移的材料。法律依据：《中华人民共和国民法典》 第一千一百二十三条 继承开始后，按照法定继承办理；有遗嘱的，按照遗嘱继承或者遗赠办理；有遗赠扶养协议的，按照协议办理。', '遗产继承需要的时间没有统一规定。但有规定，继承方式大体可以分为协议继承、诉讼继承和公证继承三种方式。继承人只要具有继承（住房）公证书或法院的裁判（住房）文书，就可以备上自己的身份证、被继承人的死亡证明等手续向住房所在地的房管部门申请更名过户。符合条件的，十个工作日左右就会发放更名后的权属证明。法律依据：遗产继承需要的时间没有统一规定。但有规定，继承方式大体可以分为协议继承、诉讼继承和公证继承三种方式。继承人只要具有继承（住房）公证书或法院的裁判（住房）文书，就可以备上自己的身份证、被继承人的死亡证明等手续向住房所在地的房管部门申请更名过户。符合条件的，十个工作日左右就会发放更名后的权属证明。\\n法律依据：\\n《不动产登记暂行条例实施细则》第十四条\\n因继承、受遗赠取得不动产，当事人申请登记的，应当提交死亡证明材料、遗嘱或者全部法定继承人关于不动产分配的协议以及与被继承人的亲属关系材料等，也可以提交经公证的材料或者生效的法律文书。', '法律分析：房产继承手续办理时间没有具体的规定，如果一切手续齐备，到当地的政务中心，办理公证手续，不动产登记过户手续，一般情况下，一个工作日就能办理完毕。法律依据：《中华人民共和国公证法》 第十一条 根据自然人、法人或者其他组织的申请，公证机构办理下列公证事项：（一）合同；（二）继承；（三）委托、声明、赠与、遗嘱；（四）财产分割；（五）招标投标、拍卖；（六）婚姻状况、亲属关系、收养关系；（七）出生、生存、死亡、身份、经历、学历、学位、职务、职称、有无违法犯罪记录；（八）公司章程；（九）保全证据；（十）文书上的签名、印鉴、日期，文书的副本、影印本与原本相符；（十一）自然人、法人或者其他组织自愿申请办理的其他公证事项。法律、行政法规规定应当公证的事项，有关自然人、法人或者其他组织应当向公证机构申请办理公证。\\n《不动产登记暂行条例》 第十四条 因买卖、设定抵押权等申请不动产登记的，应当由当事人双方共同申请。属于下列情形之一的，可以由当事人单方申请：\\n（一）尚未登记的不动产首次申请登记的；（二）继承、接受遗赠取得不动产权利的；（三）人民法院、仲裁委员会生效的法律文书或者人民政府生效的决定等设立、变更、转让、消灭不动产权利的；（四）权利人姓名、名称或者自然状况发生变化，申请变更登记的；（五）不动产灭失或者权利人放弃不动产权利，申请注销登记的；（六）申请更正登记或者异议登记的；（七）法律、行政法规规定可以由当事人单方申请的其他情形。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"被造黄谣应该怎么办呢？","answer":"'【法律分析】：别人造谣向法院起诉需要有证据，但提供证据确有困难的，人民法院可以要求公安机关提供协助。对于以谣言方式造成名誉严重受损的情形，情节严重，社会危害性大的，涉嫌诽谤刑事犯罪，一经定罪，处三年以下有期徒刑、拘役、管制或者剥夺政治权利。具体情况，请当事人自行根据实际情况及相关法律规定进行核实确定。\\n【法律依据：：《中华人民共和国治安管理处罚法》第四十二条 有下列行为之一的，处五日以下拘留或者五百元以下罚款；情节较重的，处五日以上十日以下拘留，可以并处五百元以下罚款：（一）写恐吓信或者以其他方法威胁他人人身安全的；（二）公然侮辱他人或者捏造事实诽谤他人的；（三）捏造事实诬告陷害他人，企图使他人受到刑事追究或者受到治安管理处罚的；（四）对证人及其近亲属进行威胁、侮辱、殴打或者打击报复的；（五）多次发送淫秽、侮辱、恐吓或者其他信息，干扰他人正常生活的；（六）偷窥、偷拍、窃听、散布他人隐私的。\\n【《中华人民共和国刑法》第二百四十六条 以暴力或者其他方法公然侮辱他人或者捏造事实诽谤他人，情节严重的，处三年以下有期徒刑、拘役、管制或者剥夺政治权利。前款罪，告诉的才处理，但是严重危害社会秩序和国家利益的除外。通过信息网络实施第一款规定的行为，被害人向人民法院告诉，但提供证据确有困难的，人民法院可以要求公安机关提供协助。\\n【\\n【温馨提示】\\n以上回答，仅为当前信息结合本人对法律的理解做出，请您谨慎进行参考！\\n如果您对该问题仍有疑问，建议您整理相关信息，同专业人士进行详细沟通。', '法律分析：制造谣言的，公民可以直接向公安机关举报，也可以通过打110的方式向公安机关举报，如果谣言是诽谤行为的，可直接向法院起诉。法律依据：《中华人民共和国刑法》 第二百四十六条 以暴力或者其他方法公然侮辱他人或者捏造事实诽谤他人，情节严重的，处三年以下有期徒刑、拘役、管制或者剥夺政治权利。前款罪，告诉的才处理，但是严重危害社会秩序和国家利益的除外。通过信息网络实施第一款规定的行为，被害人向人民法院告诉，但提供证据确有困难的，人民法院可以要求公安机关提供协助。', '法律分析：制造谣言的，公民可以直接向公安机关举报，也可以通过打110的方式向公安机关举报，如果谣言是诽谤行为的，可直接向法院起诉。法律依据：《中华人民共和国刑法》 第二百四十六条 以暴力或者其他方法公然侮辱他人或者捏造事实诽谤他人，情节严重的，处三年以下有期徒刑、拘役、管制或者剥夺政治权利。\\n前款罪，告诉的才处理，但是严重危害社会秩序和国家利益的除外。\\n通过信息网络实施第一款规定的行为，被害人向人民法院告诉，但提供证据确有困难的，人民法院可以要求公安机关提供协助。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"网恋诈骗20万元判刑几年","answer":"'【法律分析】：合同诈骗的所判时长，合同诈骗分为两种，分别是个人合同诈骗以及单位合同诈骗。如果是个人合同诈骗，那么诈骗金额达到20万的犯罪人，则会判10年及以上的有期徒刑，相应会处以资金惩罚；若是单位合同诈骗，金额达到20万的则要判三年及以上的有期徒刑，并且还有加判一个月。具体的处罚规定还要依据个人的实际情况而定。\\n【法律依据：：《中华人民共和国刑法》\\n【第二百六十六条 诈骗公私财物，数额较大的，处三年以下有期徒刑、拘役或者管制，并处或者单处罚金额巨大或者有其他严重情节的，处三年以上十年以下有期徒刑，并处罚金额特别巨大或者有其他特别严重情节的，处十年以上有期徒刑或者无期徒刑，并处罚金或者没收财产。本法另有规定的，依照规定。\\n【第一百九十二条 以非法占有为目的，使用诈骗方法非法集资，数额较大的，处三年以上七年以下有期徒刑，并处罚金额巨大或者有其他严重情节的，处七年以上有期徒刑或者无期徒刑，并处罚金或者没收财产。\\n【单位犯前款罪的，对单位判处罚金，并对其直接负责的主管人员和其他直接责任人员，依照前款的规定处罚。\\n【第二百六十六条 诈骗公私财物，数额较大的，处三年以下有期徒刑、拘役或者管制，并处或者单处罚金；数额巨大或者有其他严重情节的，处三年以上十年以下有期徒刑，并处罚金；数额特别巨大或者有其他特别严重情节的，处十年以上有期徒刑或者无期徒刑，并处罚金或者没收财产。本法另有规定的，依照规定。\\n【\\n【温馨提示】\\n以上回答，仅为当前信息结合本人对法律的理解做出，请您谨慎进行参考！\\n如果您对该问题仍有疑问，建议您整理相关信息，同专业人士进行详细沟通。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"正常月休，2月怎么发工资","answer":"'【法律分析】：当月应得工资=当月日工资×应发薪天数(含有薪假期)1、当月日工资=合同约定的工资数额(包括各种补贴，但不含奖金、加班费) ÷当月应出勤天数(含有薪假期)。2、应发薪天数是指当月实际天数(如31日、30日等)扣除周休息日(如双休日)和缺勤日(请事假或者旷工)的天数。3、有薪假期：包括法定休假日(国庆、元旦、春节、五一等全年共10天，以及婚假、丧假等有薪假期)。另外，工资的计算也可以用扣除法来计算，其结果应该与上面的计算结果一样。当月应得工资=合同约定月工资总数-缺勤日应扣发的工资数。1、缺勤日应扣发的工资=当月日工资×(请事假天数+旷工天数)2、当月日工资的计算方法同上。\\n【法律依据：：《劳动法》第四十六条 工资分配应当遵循按劳分配原则，实行同工同酬。工资水平在经济发展的基础上逐步提高。国家对工资总量实行宏观调控。\\n【《劳动法》第四十七条 用人单位根据本单位的生产经营特点和经济效益，依法自主确定本单位的工资分配方式和工资水平。\\n【\\n【温馨提示】\\n以上回答，仅为当前信息结合本人对法律的理解做出，请您谨慎进行参考！\\n如果您对该问题仍有疑问，建议您整理相关信息，同专业人士进行详细沟通。', '法律分析：当月应得工资=当月日工资×应发薪天数(含有薪假期)\\n1、当月日工资=合同约定的工资数额(包括各种补贴，但不含奖金、加班费)÷当月应出勤天数(含有薪假期)。\\n2、应发薪天数是指当月实际天数(如31日、30日等)扣除周休息日(如双休日)和缺勤日(请事假或者旷工)的天数。\\n3、有薪假期：包括法定休假日(国庆、元旦、春节、五一等全年共10天，以及婚假、丧假等有薪假期)。\\n另外，工资的计算也可以用扣除法来计算，其结果应该与上面的计算结果一样。\\n当月应得工资=合同约定月工资总数-缺勤日应扣发的工资数。\\n1、缺勤日应扣发的工资=当月日工资×(请事假天数 旷工天数)\\n2、当月日工资的计算方法同上。法律依据：《中华人民共和国劳动法》 第四十八条 国家实行最低工资保障制度。最低工资的具体标准由省、自治区、直辖市人民政府规定，报国务院备案。用人单位支付劳动者的工资不得低于当地最低工资标准。', '法律分析：当月应得工资=当月日工资×应发薪天数(含有薪假期)\\n1、当月日工资=合同约定的工资数额(包括各种补贴，但不含奖金、加班费)÷当月应出勤天数(含有薪假期)。\\n2、应发薪天数是指当月实际天数(如31日、30日等)扣除周休息日(如双休日)和缺勤日(请事假或者旷工)的天数。\\n3、有薪假期：包括法定休假日(国庆、元旦、春节、五一等全年共10天，以及婚假、丧假等有薪假期)。\\n另外，工资的计算也可以用扣除法来计算，其结果应该与上面的计算结果一样。\\n当月应得工资=合同约定月工资总数-缺勤日应扣发的工资数。\\n1、缺勤日应扣发的工资=当月日工资×(请事假天数 旷工天数)法律依据：《中华人民共和国劳动法》第四十四条 有下列情形之一的，用人单位应当按照下列标准支付高于劳动者正常工作时间工资的工资报酬：(一)安排劳动者延长工作时间的，支付不低于工资的百分之一百五十的工资报酬;\\n(二)休息日安排劳动者工作又不能安排补休的，支付不低于工资的百分之二百的工资报酬\\n(三)法定休假日安排劳动者工作的，支付不低于工资的百分之三百的工资报酬。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我在农村自建的房子租出去做库房，可是环卫说要办营业执照，工商局说要房屋签订书才能办理，办理签订书需要多少钱？得多长时间？","answer":"'【法律分析】：整个过程时间大概是15－30天，这个各地不同的。办个体户营业执照应提交的文件:\\n【（1）申请人签署的《个体工商户设立登记申请书》；（工商所会提供该表格的）；\\n【（2）申请人身份证明复印件（或户籍证明）；\\n【（3）经营场所使用证明：(房产证明文件复印件，租赁合同原件和复印件)；\\n【（4）申请登记的经营范围中有法律、行政法规和国务院决定规定必须在登记前报经批准的项目，提交有关的批准文件或者许可证书复印件或许可证明。\\n【（5）如果是委托代理人申请设立登记的，提交申请人签署的《委托书》及代.理人的身份证复印件（本人签字）或者资格证明复印件（本人签字）。\\n【法律依据：：《个体工商户条例》 第九条 登记机关对申请材料依法审查后，按照下列规定办理：\\n【（一）申请材料齐全、符合法定形式的，当场予以登记；申请材料不齐全或者不符合法定形式要求的，当场告知申请人需要补正的全部内容；\\n【（二）需要对申请材料的实质性内容进行核实的，依法进行核查，并自受理申请之日起15日内作出是否予以登记的决定；\\n【（三）不符合个体工商户登记条件的，不予登记并书面告知申请人，说明理由，告知申请人有权依法申请行政复议、提起行政诉讼。\\n【予以注册登记的，登记机关应当自登记之日起10日内发给营业执照。\\n【国家推行电子营业执照。电子营业执照与纸质营业执照具有同等法律效力。\\n【\\n【温馨提示】\\n以上回答，仅为当前信息结合本人对法律的理解做出，请您谨慎进行参考！\\n如果您对该问题仍有疑问，建议您整理相关信息，同专业人士进行详细沟通。', '您好，依据合同约定处理', '您好，具体看当地政策如何规定', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"无货源代运营违法吗？","answer":"'【法律分析】：无货源电商不违法。与传统有货源的店铺相比较来说，无货源电商的优点就是自己不囤货，不用发货，不用专业美工优化店铺，而这些都是由上家直接操作。显而易见，无货源店铺模式并不违反新电商法，新电商法主要是指，作为卖家必须要持营业执照，当盈利到达规定的营业金额后，则需要纳税。\\n【法律依据：：《中华人民共和国电子商务法》\\n【第十条 电子商务经营者应当依法办理市场主体登记。但是，个人销售自产农副产品、家庭手工业产品，个人利用自己的技能从事依法无须取得许可的便民劳务活动和零星小额交易活动，以及依照法律、行政法规不需要进行登记的除外。\\n【第十一条 电子商务经营者应当依法履行纳税义务，并依法享受税收优惠。依照前条规定不需要办理市场主体登记的电子商务经营者在首次纳税义务发生后，应当依照税收征收管理法律、行政法规的规定申请办理税务登记，并如实申报纳税。\\n【\\n【温馨提示】\\n以上回答，仅为当前信息结合本人对法律的理解做出，请您谨慎进行参考！\\n如果您对该问题仍有疑问，建议您整理相关信息，同专业人士进行详细沟通。', '法律分析：无货源电商不违法。与传统有货源的店铺相比较来说，无货源电商的优点就是自己不囤货，不用发货，不用专业美工优化店铺，而这些都是由上家直接操作。显而易见，无货源店铺模式并不违反新电商法，新电商法主要是指，作为卖家必须要持营业执照，当盈利到达规定的营业金额后，则需要纳税。\\n法律依据：《中华人民共和国电子商务法》\\n第十条 电子商务经营者应当依法办理市场主体登记。但是，个人销售自产农副产品、家庭手工业产品，个人利用自己的技能从事依法无须取得许可的便民劳务活动和零星小额交易活动，以及依照法律、行政法规不需要进行登记的除外。\\n第十一条 电子商务经营者应当依法履行纳税义务，并依法享受税收优惠。依照前条规定不需要办理市场主体登记的电子商务经营者在首次纳税义务发生后，应当依照税收征收管理法律、行政法规的规定申请办理税务登记，并如实申报纳税。', '需要根据具体情况进行分析', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"法院在什么情况下才会立案","answer":"'【法律分析】：法院进行立案是一项诉讼活动，是审判活动的起始。人民法院对当事人的起诉或者对公诉案件的情况进行审查，若符合立案的各项条件，就可以进行立案，从而使案件进入审判活动。我国人民法院的立案制度如今由立案审查制变成为立案登记制。\\n【法律依据：：《中华人民共和国民事诉讼法》\\n【第六条 民事案件的审判权由人民法院行使。\\n【人民法院依照法律规定对民事案件独立进行审判，不受行政机关、社会团体和个人的干涉。\\n【第一百一十九条 起诉必须符合下列条件：\\n【（一）原告是与本案有直接利害关系的公民、法人和其他组织；\\n【（二）有明确的被告；\\n【（三）有具体的诉讼请求和事实、理由；\\n【（四）属于人民法院受理民事诉讼的范围和受诉人民法院管辖。\\n【第一百二十三条 人民法院应当保障当事人依照法律规定享有的起诉权利。对符合本法第一百一十九条的起诉，必须受理。符合起诉条件的，应当在七日内立案，并通知当事人；不符合起诉条件的，应当在七日内作出裁定书，不予受理；原告对裁定不服的，可以提起上诉。\\n【\\n【温馨提示】\\n以上回答，仅为当前信息结合本人对法律的理解做出，请您谨慎进行参考！\\n如果您对该问题仍有疑问，建议您整理相关信息，同专业人士进行详细沟通。', '法律分析：法院进行立案是一项诉讼活动，是审判活动的起始。人民法院对当事人的起诉或者对公诉案件的情况进行审查，若符合立案的各项条件，就可以进行立案，从而使案件进入审判活动。我国人民法院的立案制度如今由立案审查制变成为立案登记制。法律依据：《中华人民共和国民事诉讼法》\\n第六条 民事案件的审判权由人民法院行使。\\n人民法院依照法律规定对民事案件独立进行审判，不受行政机关、社会团体和个人的干涉。\\n第一百一十九条 起诉必须符合下列条件：\\n（一）原告是与本案有直接利害关系的公民、法人和其他组织；\\n（二）有明确的被告；\\n（三）有具体的诉讼请求和事实、理由；\\n（四）属于人民法院受理民事诉讼的范围和受诉人民法院管辖。\\n第一百二十三条 人民法院应当保障当事人依照法律规定享有的起诉权利。对符合本法第一百一十九条的起诉，必须受理。符合起诉条件的，应当在七日内立案，并通知当事人；不符合起诉条件的，应当在七日内作出裁定书，不予受理；原告对裁定不服的，可以提起上诉。', '1、事实条件，即有犯罪事实或犯罪嫌疑人。2、法律条件，即需要追究刑事责任。立案追究的行为，必须是具有社会危害性和刑罚应罚性的行为，只有当这种犯罪事实确需追究行为人的刑事责任时，才予以立案。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"如何申请强制执行指引","answer":"'【法律分析】：申请强制执行的流程如下：1、审查立案，人民法院在接到申请执行书及有关法律文书后，应审查该申请执行是否合法适当，有关法律文书是否齐备，内容是香明确，被执行人是否有执行能力等；2、通知履行，人民法院决定对义务人强制执行时，应当先行通知义务人在规定的期限内自动履行法定义务，否则将强制执行；3、准备强制执行；4、实行强制执行。法律依据：：《中华人民共和国民法典》 第六百八十七条 当事人在保证合同中约定，债务人不能履行债务时，由保证人承担保证责任的，为一般保证。一般保证的保证人在主合同纠纷未经审判或者仲裁，并就债务人财产依法强制执行仍不能履行债务前，有权拒绝向债权人承担保证责任，但是有下列情形之一的除外：（一）债务人下落不明，且无财产可供执行；（二）人民法院已经受理债务人破产案件；（三）债权人有证据证明债务人的财产不足以履行全部债务或者丧失履行债务能力；（四）保证人书面表示放弃本款规定的权利。', '申请行政强制执行的办法：如果行政机关没有强制执行的权力，而当事人逾期不履行，也不申请行政复议或提起行政诉讼的，行政机关可以在催告当事人后，依法向所在地有管辖权的人民法院申请强制执行。\\n《中华人民共和国行政强制法》第三十四条法律依据：《中华人民共和国行政强制法》第三十四条\\n《中华人民共和国行政强制法》第三十四条\\n行政机关依法作出行政决定后，当事人在行政机关决定的期限内不履行义务的，具有行政强制执行权的行政机关依照本章规定强制执行。\\n第五十三条\\n当事人在法定期限内不申请行政复议或者提起行政诉讼，又不履行行政决定的，没有行政强制执行权的行政机关可以自期限届满之日起三个月内，依照本章规定申请人民法院强制执行。\\n第五十四条\\n行政机关申请人民法院强制执行前，应当催告当事人履行义务。催告书送达十日后当事人仍未履行义务的，行政机关可以向所在地有管辖权的人民法院申请强制执行；执行对象是不动产的，向不动产所在地有管辖权的人民法院申请强制执行。', '申请强制执行是需要判决书原件，还需要判决生效证明才能申请强制执行。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"刑事拘留看守所最多关多长时间","answer":"'【法律分析】：看守所关多久要分情况而定：1、若不涉及犯罪，只是行政拘留，最多予以二十日的拘留。2、若涉嫌犯罪，包括刑事拘留期限+逮捕后的侦查羁押期限+检察院审查起诉的期限，在看守所的时间一般是五、六个月。（1）刑事拘留一般14天，最长37天。（2）逮捕后的侦察羁押期限：一般是二个月，复杂的经上一级检察院批准可以延长一个月，是三个月。有特殊情况的，经省级检察院批准，还可以再延长。（3）检察院审查起诉的期限：一般是一个月，重大复杂的，可以延长半个月。\\n【法律依据：：《治安管理处罚法》第十六条 有两种以上违反治安管理行为的，分别决定，合并执行。行政拘留处罚合并执行的，最长不超过二十日。\\n【《刑事诉讼法》第一百五十六条 对犯罪嫌疑人逮捕后的侦查羁押期限不得超过二个月。案情复杂、期限届满不能终结的案件，可以经上一级人民检察院批准延长一个月。\\n【《刑事诉讼法》第一百五十八条 下列案件在本法第一百五十六条规定的期限届满不能侦查终结的，经省、自治区、直辖市人民检察院批准或者决定，可以延长二个月：（一）交通十分不便的边远地区的重大复杂案件；（二）重大的犯罪集团案件；（三）流窜作案的重大复杂案件；（四）犯罪涉及面广，取证困难的重大复杂案件。\\n【《刑事诉讼法》第一百五十九条 对犯罪嫌疑人可能判处十年有期徒刑以上刑罚，依照本法第一百五十八条规定延长期限届满，仍不能侦查终结的，经省、自治区、直辖市人民检察院批准或者决定，可以再延长二个月。\\n【《刑事诉讼法》第一百七十二条 人民检察院对于监察机关、公安机关移送起诉的案件，应当在一个月以内作出决定，重大、复杂的案件，可以延长十五日；犯罪嫌疑人认罪认罚，符合速裁程序适用条件的，应当在十日以内作出决定，对可能判处的有期徒刑超过一年的，可以延长至十五日。人民检察院审查起诉的案件，改变管辖的，从改变后的人民检察院收到案件之日起计算审查起诉期限。\\n【\\n【温馨提示】\\n以上回答，仅为当前信息结合本人对法律的理解做出，请您谨慎进行参考！\\n如果您对该问题仍有疑问，建议您整理相关信息，同专业人士进行详细沟通。', '犯罪嫌疑人在看守所最多呆多久,不同的阶段,有不同的法律规定,理论上,经全国人大批准,是没有时间限制的,但我国目前以来,尚无先例。因此,下面仅以最常见的犯罪嫌疑人被刑事拘留为例讲述,刑事拘留及批准逮捕:一般14天,最长37天法律依据：《中华人民共和国监狱法》 第十五条 人民法院对被判处死刑缓期二年执行、无期徒刑、有期徒刑的罪犯，应当将执行通知书、判决书送达羁押该罪犯的公安机关，公安机关应当自收到执行通知书、判决书之日起一个月内将该罪犯送交监狱执行刑罚。\\n罪犯在被交付执行刑罚前，剩余刑期在三个月以下的，由看守所代为执行。', '法律分析：犯罪嫌疑人在看守所最多呆多久,不同的阶段,有不同的法律规定,理论上,经全国人大批准,是没有时间限制的,但我国目前以来,尚无先例。因此,下面仅以最常见的犯罪嫌疑人被刑事拘留为例讲述,刑事拘留及批准逮捕:一般14天,最长37天法律依据：《中华人民共和国监狱法》 第十五条 人民法院对被判处死刑缓期二年执行、无期徒刑、有期徒刑的罪犯，应当将执行通知书、判决书送达羁押该罪犯的公安机关，公安机关应当自收到执行通知书、判决书之日起一个月内将该罪犯送交监狱执行刑罚。\\n罪犯在被交付执行刑罚前，剩余刑期在三个月以下的，由看守所代为执行。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"用别人的营业执照开店可以吗","answer":"'【法律分析】：营业执照是别人的， 店是本人是不可以的。营业执照是授予经营者从事合法经营的凭证，营业执照严禁出租、出借、转让伪造等行为，如果违反，是要受到工商部门罚款的，情节严重的，吊销营业执照。一旦经营者改变，需重新到工商部门进行申请办理，烟草证、地税证等证件，都是依据营业执照才能办理的，营业执照失效，各种证件都需重新申请办理。法律依据：：《中华人民共和国消费者权益保护法》 第四十三条 消费者在展销会、租赁柜台购买商品或者接受服务，其合法权益受到损害的，可以向销售者或者服务者要求赔偿。展销会结束或者柜台租赁期满后，也可以向展销会的举办者、柜台的出租者要求赔偿。展销会的举办者、柜台的出租者赔偿后，有权向销售者或者服务者追偿。', '一、可以用房东的营业执照开店吗\\n1、可以用房东的营业执照开店。但后面的手续比较麻烦，需要店主和房东进行商量协商。如果后面双方产生分歧，会对店主产生不利的影响，造成相应的较大的相应损失。\\n2、法律依据：《中华人民共和国公司法》第七条\\n【营业执照】依法设立的公司，由公司登记机关发给公司营业执照。公司营业执照签发日期为公司成立日期。\\n公司营业执照应当载明公司的名称、住所、注册资本、经营范围、法定代表人姓名等事项。\\n公司营业执照记载的事项发生变更的，公司应当依法办理变更登记，由公司登记机关换发营业执照。\\n第十二条\\n【经营范围】公司的经营范围由公司章程规定，并依法登记。公司可以修改公司章程，改变经营范围，但是应当办理变更登记。\\n公司的经营范围中属于法律、行政法规规定须经批准的项目，应当依法经过批准。\\n第十三条\\n【法定代表人】公司法定代表人依照公司章程的规定，由董事长、执行董事或者经理担任，并依法登记。公司法定代表人变更，应当办理变更登记。\\n二、怎么办理营业执照\\n办理营业执照的流程具体如下：\\n1、核准名称。确定公司类型、名字、注册资本、股东及出资比例后，可以去工商局现场或线上提交核名申请。失败则需重新核名。需要1-3个工作日；\\n2、交资料。核名通过后，确认地址信息、高管信息、经营范围，在线提交预申请。在线预审通过之后，按照预约时间去工商局递交申请材料。通过后会收到准予设立登记通知书。需要5-15个工作日；\\n3、领取执照。预约当天携带准予设立登记通知书、办理人身份证原件，到工商局领取营业执照正、副本。', '您好！存在法律风险', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"朋友准备去监狱看他服刑的人,看望犯人能带些什么东西","answer":"'【法律分析】：进看守所需要带的生活用品：1、衣服，被子等；2、是最基础的日用品，比如草纸什么的，部分监狱是允许带的，但是要经过重重的审查；3、健康向上的书籍；读书能够陶冶人的心情及职业教育教材，供其在狱中学习，出来后也能找到不错的工作。也可以送点零花钱；具体可以看监狱的管理要求。法律依据：：《中华人民共和国监狱法》 第十四条 监狱的人民警察不得有下列行为：（一）索要、收受、侵占罪犯及其亲属的财物；（二）私放罪犯或者玩忽职守造成罪犯脱逃；（三）刑讯逼供或者体罚、虐待罪犯；（四）侮辱罪犯的人格；（五）殴打或者纵容他人殴打罪犯；（六）为谋取私利，利用罪犯提供劳务；（七）违反规定，私自为罪犯传递信件或者物品；（八）非法将监管罪犯的职权交予他人行使；（九）其他违法行为。监狱的人民警察有前款所列行为，构成犯罪的，依法追究刑事责任；尚未构成犯罪的，应当予以行政处分。第十八条 罪犯收监，应当严格检查其人身和所携带的物品。非生活必需品，由监狱代为保管或者征得罪犯同意退回其家属，违禁品予以没收。女犯由女性人民警察检查。', '法律分析：探监的时候可以带部分日常用品，比如卫生纸什么的，还可以带部分生活必需品，例如衣服和被子等物品，这些都需要经过重重的审查，像比较尖锐的、具有攻击性的物品是不能带进去的；各地方的规定都不同，可以看监狱具体的管理要求。可以送零花钱和书籍，供其消费和学习。法律依据：《中华人民共和国监狱法》\\n第四十八条 罪犯在监狱服刑期间，按照规定，可以会见亲属、监护人。\\n第四十九条 罪犯收受物品和钱款，应当经监狱批准、检查。', '一、什么时候可以探监？\\n一般相关规定是只有在规定的探监日，才能探监。但现在的做法一般是，除法定的节假日外，其余的时间均可探监。判决生效后，家属就可以申请会见了。\\n罪犯会见一般每月1次，每次半小时至一小时。宽管级罪犯以及其他有特殊情况的罪犯，监狱可以照顾增加会见的次数和延长会见的时间。\\n注意：在监狱探监并不只限于亲属，朋友或其他人经过申请得到批准后也是可以见的。看守所里的未决犯是不容许探监的，除了可以会见律师，不容许接见任何人。\\n二、谁可以探监？\\n根据我国法律依据：《监狱法》第48条的相关规定，罪犯在监狱服刑期间，按照规定，可以会见亲属、监护人。亲属范围为包括配偶、父母、子女及其配偶、祖父母、外祖父母、曾祖父母、曾外祖父母、(外)孙子女及其配偶等，岳父母，兄弟姐妹及其配偶、子女，配偶的兄弟姐妹及其配偶，父母的兄弟姐妹及其配偶、子女。\\n但现在全国各地的普遍做法是，罪犯的朋友也可以进行探监，因为探监可以为监狱带来相应的经济效益。\\n需要会见的罪犯，在每月发信时提出会见的要求，中队干警随信寄发《会见通知书》，会见对象按照规定的日期前来监狱会见。罪犯会见的对象原则上指罪犯的近亲属和监护人。\\n三、探监自己需要带什么？应该给犯人带些什么？\\n各监狱要求在探监时，出示以下证件：\\n1、身份证件(包括身份证、临时身份证、户口本、户籍证明、军官证、士兵证等)；\\n2、当地街道办事处、居委会、村委会出具的相关证明。\\n现在的普遍做法是，不需要第2种证明，具体可以咨询实际的监狱单位。\\n至于应该带什么东西，以下建议仅供参考：\\n首先，最实用的莫过于衣服被褥。监狱很冷，罪犯不能接触外面的世界，一床暖和舒适的被褥对他们来说极为重要。\\n第二，犯人经常使用的日用品，但必须是最基础的。监狱有严格的审查制度，有些监狱是不允许草纸进入的，如果一定要带的话会经过很多审查。\\n第三，最不能携带的是尖锐物品。有些我们常用的日用品可能也会被监狱判定为带有攻击性，因此非常禁止。具体看当地不同监狱是如何规定的。\\n第四，建议带一些有正能量的积极向上的书籍。书籍可以抚慰人心，很多罪犯误入歧途，其实并不代表他们本心多么邪恶。有些可能是因为从小缺乏健康积极的教育，有些是自身误被坏人带上不归路书籍可以帮助他们学习、领悟正道，以便积极改造。\\n不论是犯了多大的罪，只要是自己的亲人或者朋友，相信我们大多数人也不会在其被判入狱后就放弃他，要积极帮助他，让他感受到关怀，认真悔过，积极改造。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"酒驾科目一考过了要把考试成绩拿去交警队吗","answer":"'【法律分析】：酒驾后应该本人即驾驶人需重新考取科目一，通过即可取得驾驶证。且必须本人重新考取且领取：\\n【1、《中华人民共和国道路交通安全法》规定，饮酒后驾驶机动车的，处暂扣6个月机动车驾驶证，并处1000元以上2000元以下罚款；\\n【2、机动车驾驶人应当在十五日内到机动车驾驶证核发地或者违法行为地公安机关交通管理部门参加为期七日的道路交通安全法律、法规和相关知识的学习；\\n【3、机动车驾驶人参加学习后，车辆管理所应当在二十日内对其进行道路交通安全法律、法规和相关知识考试；\\n【4、考试合格的，记分予以清除，发还机动车驾驶证；考试不合格的，继续参加学习和考试。拒不参加学习，也不接受考试的，由公安机关交通管理部门公告其机动车驾驶证停止使用。\\n【法律依据：：《 中华人民共和国道路交通安全法 》 第九十一条 饮酒后驾驶机动车的，处暂扣六个月机动车驾驶证，并处一千元以上二千元以下罚款。因饮酒后驾驶机动车被处罚，再次饮酒后驾驶机动车的，处十日以下拘留，并处一千元以上二千元以下罚款，吊销机动车驾驶证。醉酒驾驶机动车的，由公安机关交通管理部门约束至酒醒，吊销机动车驾驶证，依法追究刑事责任；五年内不得重新取得机动车驾驶证。\\n【\\n【温馨提示】\\n以上回答，仅为当前信息结合本人对法律的理解做出，请您谨慎进行参考！\\n如果您对该问题仍有疑问，建议您整理相关信息，同专业人士进行详细沟通。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"一个人名下可以办两个营业执照吗","answer":"'一、一个人能有两个营业执照吗\\n1、一个人能有两个营业执照。一个人可以注册两家营业执照的，但应间隔为两个独立的场所分别申请营业执照。营业执照自然人是没有上限的。根据相关法律规定，一个人可以同时办理若干个个体工商户营业执照。同一经营场所上不能办理多个工商营业执照，并且执照上的名称不能重复。依法设立的公司，由公司登记机关发给公司营业执照。公司营业执照签发日期为公司成立日期。\\n2、法律依据：《中华人民共和国公司法》第七条\\n依法设立的公司，由公司登记机关发给公司营业执照。公司营业执照签发日期为公司成立日期。公司营业执照应当载明公司的名称、住所、注册资本、经营范围、法定代表人姓名等事项。公司营业执照记载的事项发生变更的，公司应当依法办理变更登记，由公司登记机关换发营业执照。\\n二、如何办理营业执照流程\\n1、申请公司名称预先核准；\\n2、办理公司设立登记手续；\\n4、领取营业执照。\\n设立公司，应当依法向公司登记机关申请设立登记。', '一个人可以办两个营业执照。目前并没有明确限定一个人办理个体工商户营业执照之数量，因此，根据无禁则行原则，可以同时办理若干个体工商户营业执照。营业执照是工商行政管理机关发给工商企业、个体经营者的准许从事某项生产经营活动的凭证。其格式由国家工商行政管理局统一规定。其登记事项为名称、地址、负责人、资金数额、经济成分、经营范围、经营方式、从业人数、经营期限等。营业执照分正本和副本，二者具有相同的法律效力。正本应当置于公司住所或营业场所的醒目位置，营业执照不得伪造、涂改、出租、出借、转让。没有营业执照的工商企业或个体经营者一律不许开业，不得刻制公章、签订合同、注册商标、刊登广告，银行不予开立帐户。法律依据：《个体工商户登记管理办法》 第二条 有经营能力的公民经市场监督管理部门登记，领取个体工商户营业执照，依法开展经营活动。 第二十二条 登记机关作出准予登记决定的，应当发给申请人准予个体工商户登记通知书，并在10日内发给申请人个体工商户营业执照。不予登记的，应当发给申请人个体工商户登记驳回通知书。\\n个人营业执照的办理流程是怎样的\\n需要由办理个人营业执照的人先进行申请个体工商户名称。在申请个体工商户名称时，需要有个体工商户名称的申请书，以及规定办理个体工商户名称的其他全部材料以及申请人本人的身份证复印件，一般需要有本人亲自去办理，如果本人去不了则需要有申请人委托的证明材料。不然是不可能办理的。', '一个人能办两个营业执照。一个人经营两个不同的店面，可以进行不同的登记，也就是可以办理不同的营业执照。申请登记为个体工商户的，需要向经营场所所在地登记机关申请注册登记，并且需要提交登记申请书、身份证明和经营场所证明。法律依据：《中华人民共和国市场主体登记管理条例》第二十一条\\n申请人申请市场主体设立登记，登记机关依法予以登记的，签发营业执照。营业执照签发日期为市场主体的成立日期。\\n法律、行政法规或者国务院决定规定设立市场主体须经批准的，应当在批准文件有效期内向登记机关申请登记。\\n第二十二条\\n营业执照分为正本和副本，具有同等法律效力。\\n电子营业执照与纸质营业执照具有同等法律效力。\\n营业执照样式、电子营业执照标准由国务院市场监督管理部门统一制定。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"一个房产证的一间门面,可以同时办理两个营业执照吗","answer":"'一、一个房产证可以办两个营业执照吗\\n1、一个房产证不可以办理两个营业执照。营业执照是工商行政管理机关发给工商企业、个体经营者的准许从事某项生产经营活动的凭证。其格式由国家市场监督管理总局统一规定。营业执照分正本和副本，二者具有相同的法律效力。正本应当置于公司住所或营业场所的醒目位置，营业执照不得伪造、涂改、出租、出借、转让。\\n2、法律依据：《中华人民共和国公司法》第七条\\n【营业执照】依法设立的公司，由公司登记机关发给公司营业执照。公司营业执照签发日期为公司成立日期。\\n公司营业执照应当载明公司的名称、住所、注册资本、经营范围、法定代表人姓名等事项。\\n公司营业执照记载的事项发生变更的，公司应当依法办理变更登记，由公司登记机关换发营业执照。\\n二、申请营业执照的流程是什么\\n申请营业执照流程如下：\\n1、确定公司类型、名字、注册资本、股东及出资比例后，可以去工商局现场或线上提交核名申请；\\n2、核名通过后，确认地址信息、高管信息、经营范围，在线提交预申请。在线预审通过之后，按照预约时间去工商局递交申请材料；\\n3、携带准予设立登记通知书、办理人身份证原件，到工商局领取营业执照正、副本。', '一个店面可以有两个营业执照，只要另一个营业执照上的经营方式和经营范围包括你做的生意的项目，但一个营业执照只对应唯一地址，可以把一个店面间隔成两个店面，就能各办一个营业执照。隔成两个店面虽然共用一个门牌号码，但属于不同房间的地址，不视为同一地址。法律依据：《个体工商户登记管理办法》第十三条 申请个体工商户登记，申请人或者其委托的代理人可以直接到经营场所所在地登记机关登记；登记机关委托其下属工商所办理个体工商户登记的，到经营场所所在地工商所登记。', '一个店面可以有两个营业执照，只要另一个营业执照上的经营方式和经营范围包括你做的生意的项目，但一个营业执照只对应唯一地址，可以把一个店面间隔成两个店面，就能各办一个营业执照。隔成两个店面虽然共用一个门牌号码，但属于不同房间的地址，不视为同一地址。\\n法律依据：《个体工商户登记管理办法》第十三条\\n申请个体工商户登记，申请人或者其委托的代理人可以直接到经营场所所在地登记机关登记；登记机关委托其下属工商所办理个体工商户登记的，到经营场所所在地工商所登记。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我是北京的,想问问一个房产证能办两份营业执照吗?","answer":"'一、一个房产证可以办两个营业执照吗\\n1、一个房产证不可以办理两个营业执照。营业执照是工商行政管理机关发给工商企业、个体经营者的准许从事某项生产经营活动的凭证。其格式由国家市场监督管理总局统一规定。营业执照分正本和副本，二者具有相同的法律效力。正本应当置于公司住所或营业场所的醒目位置，营业执照不得伪造、涂改、出租、出借、转让。\\n2、法律依据：《中华人民共和国公司法》第七条\\n【营业执照】依法设立的公司，由公司登记机关发给公司营业执照。公司营业执照签发日期为公司成立日期。\\n公司营业执照应当载明公司的名称、住所、注册资本、经营范围、法定代表人姓名等事项。\\n公司营业执照记载的事项发生变更的，公司应当依法办理变更登记，由公司登记机关换发营业执照。\\n二、申请营业执照的流程是什么\\n申请营业执照流程如下：\\n1、确定公司类型、名字、注册资本、股东及出资比例后，可以去工商局现场或线上提交核名申请；\\n2、核名通过后，确认地址信息、高管信息、经营范围，在线提交预申请。在线预审通过之后，按照预约时间去工商局递交申请材料；\\n3、携带准予设立登记通知书、办理人身份证原件，到工商局领取营业执照正、副本。', '一个房产证，这个应该是可以办理两个营业执照，人因为有的时候，可能有的业务是需要一起进想到，所以这个应该是可以办理两个营业执照，但是这个有的时候具体的范围应该是要规定出来的法律依据：《中华人民共和国民法典》第一千一百七十九条 侵害他人造成人身损害的，应当赔偿医疗费、护理费、交通费、营养费、住院伙食补助费等为治疗和康复支出的合理费用，以及因误工减少的收入。造成残疾的，还应当赔偿辅助器具费和残疾赔偿金；造成死亡的，还应当赔偿丧葬费和死亡赔偿金。法律依据《中华人民共和国民法典》第一千一百七十九条 侵害他人造成人身损害的，应当赔偿医疗费、护理费、交通费、营养费、住院伙食补助费等为治疗和康复支出的合理费用，以及因误工减少的收入。造成残疾的，还应当赔偿辅助器具费和残疾赔偿金；造成死亡的，还应当赔偿丧葬费和死亡赔偿金。\\n《中华人民共和国民法典》第一千一百七十九条 侵害他人造成人身损害的，应当赔偿医疗费、护理费、交通费、营养费、住院伙食补助费等为治疗和康复支出的合理费用，以及因误工减少的收入。造成残疾的，还应当赔偿辅助器具费和残疾赔偿金；造成死亡的，还应当赔偿丧葬费和死亡赔偿金。\\n《中华人民共和国治安管理处罚法》第四十三条 殴打他人的，或者故意伤害他人身体的，处五日以上十日以下拘留，并处二百元以上五百元以下罚款；情节较轻的，处五日以下拘留或者五百元以下罚款。有下列情形之一的，处十日以上十五日以下拘留，并处五百元以上一千元以下罚款：（一）结伙殴打、伤害他人的；（二）殴打、伤害残疾人、孕妇、不满十四周岁的人或者六十周岁以上的人的；（三）多次殴打、伤害他人或者一次殴打、伤害多人的。\\n《中华人民共和国刑法》第二百三十四条 故意伤害他人身体的，处三年以下有期徒刑、拘役或者管制。犯前款罪，致人重伤的，处三年以上十年以下有期徒刑；致人死亡或者以特别残忍手段致人重伤造成严重残疾的，处十年以上有期徒刑、无期徒刑或者死刑。本法另有规定的，依照规定。第二百三十四条之一组织他人出卖人体器官的，处五年以下有期徒刑，并处罚金；情节严重的，处五年以上有期徒刑，并处罚金或者没收财产。未经本人同意摘取其器官，或者摘取不满十八周岁的人的器官，或者强迫、欺骗他人捐献器官的，依照本法第二百三十四条、第二百三十二条的规定定罪处罚。违背本人生前意愿摘取其尸体器官，或者本人生前未表示同意，违反国家规定，违背其近亲属意愿摘取其尸体器官的，依照本法第三百零二条的规定定罪处罚。', '一个房子可以办多个营业执照。需办理营业执照的市场主体应由各分县局按照“规范、准确、具体”的原则进行相关文件的审查，各分县局可以将同一地址登记为多个市场主体的住所或经营场所。法律依据：《关于改革工商登记制度促进市场主体发展的意见（试行）》\\n（三）简化住所和经营场所登记手续\\n1、各分县局应按照“规范、准确、具体”的原则，对市场主体住所和经营场所的证明文件进行审查。对由于客观原因无法提交权属证明文件的，由房产管理部门、物业管理部门、有形市场开办方、街道办事处、居委会、村委会或者开发区（工业园区）管理机构等出具使用证明均可予以登记。\\n2、各分县局可以将同一地址登记为多个市场主体的住所或经营场所。\\n3、市场主体在住所外设立不具备法人资格的分支机构，其地址与住所在同一分县局管辖区域内的，可不再办理分支机构登记注册，但应向所在地分县局备案。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"一年可以申请强制执行几次","answer":"'一、一年可强制执行几次\\n1、一年可强制执行几次，要根据实际情况而定。具体如下：\\n（1）强制执行只要申请一次即可，如果一次执行不行的，会由法院进行下一次的执行，不需要申请人另外再申请执行；\\n（2）向法院申请强制执行的，申请人不需要预先支付或承担费用，执行费用都应由被执行人承担。\\n2、法律依据：《中华人民共和国民事诉讼法》 第二百二十四条\\n发生法律效力的民事判决、裁定，以及刑事判决、裁定中的财产部分，由第一审人民法院或者与第一审人民法院同级的被执行的财产所在地人民法院执行。\\n法律规定由人民法院执行的其他法律文书，由被执行人住所地或者被执行的财产所在地人民法院执行。\\n二、法院判决强制执行可以执行几次\\n法院执行没有几次的问题，会一直执行到判决内容履行完毕为止。如果遇到被告没钱等无法执行的情况，法院可能会中止执行，待该情况消失后恢复执行，直到结案。执行期间法院一般不会通知，最好是当事人自己多与执行法官联系了解执行情况。民事强制执行，是指人民法院的执行组织依照法律规定的程序和方式，运用国家的强制力量，在负有义务的一方当事人拒不履行义务时，强制其履行义务，从而实现生效法律文书内容的一种诉讼活动。', '法律分析：一年可强制执行几次：申请法院强制执行，法律没有规定多少次，问题的关键是，被执行人是否有可供执行的财产，如果没有财产，执行次数再多，也不能达到预期目的。法律依据：《最高人民法院关于人民法院办理执行案件若干期限的规定》第一条 被执行人有财产可供执行的案件，一般应当在立案之日起6个月内执结非诉执行案件一般应当在立案之日起3个月内执结。有特殊情况须延长执行期限的，应当报请本院院长或副院长批准。申请延长执行期限的，应当在期限届满前5日内提出。 法院强制执行的程序： (1)审查立案。人民法院在接到申请执行书及有关法律文书后，应审查该申请执行是否合法适当。 (2)通知履行。人民法院决定对义务人强制执行时，应当先行通知义务人在规定的期限内自动履行法定义务，否则将强制执行。 (3)准备强制执行。 (4)实行强制执行。应当表明身份，出示执法证件和执行根据执行结束后，应将执行情况书面通知申请执行人。', '法律分析：法律没有规定一年可以强制执行几次，你可以咨询人民法院。法律依据：《中华人民共和国民事诉讼法》第二百三十六条 发生法律效力的民事判决、裁定，当事人必须履行。一方拒绝履行的，对方当事人可以向人民法院申请执行，也可以由审判员移送执行员执行。\\n调解书和其他应当由人民法院执行的法律文书，当事人必须履行。一方拒绝履行的，对方当事人可以向人民法院申请执行。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"出现交通事故如何处理,出现交通事故怎么办","answer":"'一、一般出了交通事故怎么处理\\n1、一般出了交通事故处理如下：\\n（1）交通部门现场勘查；\\n（2）交通部门交通事故责任认定；\\n（3）交通部门组织赔偿调解；\\n（4）当事人向人民法院起诉；\\n（5）如果判决的履行义务人没有在判决或调解确定的期限内履行赔偿义务的，原告方可以向人民法院申请强制执行。\\n2、法律依据：《中华人民共和国道路交通安全法》第七十条\\n在道路上发生交通事故，车辆驾驶人应当立即停车，保护现场；造成人身伤亡的，车辆驾驶人应当立即抢救受伤人员，并迅速报告执勤的交通警察或者公安机关交通管理部门。因抢救受伤人员变动现场的，应当标明位置。乘车人、过往车辆驾驶人、过往行人应当予以协助。\\n在道路上发生交通事故，未造成人身伤亡，当事人对事实及成因无争议的，可以即行撤离现场，恢复交通，自行协商处理损害赔偿事宜；不即行撤离现场的，应当迅速报告执勤的交通警察或者公安机关交通管理部门。\\n在道路上发生交通事故，仅造成轻微财产损失，并且基本事实清楚的，当事人应当先撤离现场再进行协商处理。\\n二、交通事故赔偿标准是什么\\n1、肇事者对被害人造成的人身损害，应当依法承担赔偿责任，其中索赔包括：医疗费用、住院费用及其伙食费、误工费用等等，若导致被害人受到严重伤害或者严重残疾的情况，受害方还可以要求赔偿残疾赔偿金、后续康复护理治疗费用等；\\n2、肇事者造成交通事故导致受害者死亡，侵害方除了要赔偿抢救的相关费用外，还要赔偿相应的丧葬费、死亡补偿费和对其受害者亲属的精神损害赔偿费用等等；\\n3、受害人可以通过与侵害人协商约定相应的赔偿费用，也可以请求交警部门或者调解委员介入调解，若调解无效，则受害者可以依法上诉至人民法院。', '出现交通事故这样处理：\\n1、当事人应当立即停车、保存证据、抢救伤员；\\n2，向交通警察报警；\\n3、在确保区安全的情况下，将车辆转移到不影响交通的位置上并树立危险标志；\\n4、撤离现场，等待交通警察来处理后续事宜。法律依据：《道路交通安全法》第七十条\\n在道路上发生交通事故，车辆驾驶人应当立即停车，保护现场；造成人身伤亡的，车辆驾驶人应当立即抢救受伤人员，并迅速报告执勤的交通警察或者公安机关交通管理部门。因抢救受伤人员变动现场的，应当标明位置。乘车人、过往车辆驾驶人、过往行人应当予以协助。\\n在道路上发生交通事故，未造成人身伤亡，当事人对事实及成因无争议的，可以即行撤离现场，恢复交通，自行协商处理损害赔偿事宜；不即行撤离现场的，应当迅速报告执勤的交通警察或者公安机关交通管理部门。\\n在道路上发生交通事故，仅造成轻微财产损失，并且基本事实清楚的，当事人应当先撤离现场再进行协商处理。', '出现交通事故后，当事人应当这样处理：\\n1、当事人应当立即停车、保存证据、抢救伤员；\\n2、向交通警察报警；\\n3、在确保区安全的情况下，将车辆转移到不影响交通的位置上并树立危险标志；\\n4、撤离现场，等待交通警察来处理后续事宜。法律依据：《道路交通安全法》第七十条\\n在道路上发生交通事故，车辆驾驶人应当立即停车，保护现场；造成人身伤亡的，车辆驾驶人应当立即抢救受伤人员，并迅速报告执勤的交通警察或者公安机关交通管理部门。因抢救受伤人员变动现场的，应当标明位置。乘车人、过往车辆驾驶人、过往行人应当予以协助。\\n在道路上发生交通事故，未造成人身伤亡，当事人对事实及成因无争议的，可以即行撤离现场，恢复交通，自行协商处理损害赔偿事宜；不即行撤离现场的，应当迅速报告执勤的交通警察或者公安机关交通管理部门。\\n在道路上发生交通事故，仅造成轻微财产损失，并且基本事实清楚的，当事人应当先撤离现场再进行协商处理。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"一般打架先动手会被拘留多久","answer":"'一、一般打架先动手会被拘留多久\\n1、一般打架先动手会被拘留多久，需视情况而定：\\n（1）主要考虑的是对方的伤情以及社会危害程度，先动手一般会作为处罚考虑的次要因素，如果是结伙殴打、伤害他人的，处十日以上十五日以下拘留，并处五百元以上一千元以下罚款；\\n（2）殴打他人的，或者故意伤害他人身体的，处五日以上十日以下拘留，并处二百元以上五百元以下罚款；\\n（3）情节较轻的，处五日以下拘留或者五百元以下罚款。\\n2、法律依据：《中华人民共和国刑法》 第二百三十四条\\n【故意伤害罪】故意伤害他人身体的，处三年以下有期徒刑、拘役或者管制。\\n犯前款罪，致人重伤的，处三年以上十年以下有期徒刑；致人死亡或者以特别残忍手段致人重伤造成严重残疾的，处十年以上有期徒刑、无期徒刑或者死刑。本法另有规定的，依照规定。\\n第二百三十五条\\n【过失致人重伤罪】过失伤害他人致人重伤的，处三年以下有期徒刑或者拘役。本法另有规定的，依照规定。\\n二、打架了先动手要承担什么责任\\n打架了先动手要承担以下责任：\\n1、要承担民事责任；\\n2、还要承担行政责任，打架涉及的罪名是聚众斗殴罪和寻衅滋事罪，根据相关法律规定，犯聚众斗殴罪的，对于首要分子判处三年以下有期徒刑或拘役，如果出现多次聚众斗殴或聚众斗殴，规模较大，社会影响较恶劣的，可以判处三年以上十年以下有期徒刑。', '打架斗殴后被拘留的，如果是治安处罚，会拘留五到十天，如果情节较重的会被拘留十到十五天；如果是被刑事拘留的，则要根据具体办案进度确定拘留的时间，但最长也不会超过三十七天。法律依据：《中华人民共和国刑事诉讼法》第九十一条\\n公安机关对被拘留的人，认为需要逮捕的，应当在拘留后的三日以内，提请人民检察院审查批准。在特殊情况下，提请审查批准的时间可以延长一日至四日。\\n对于流窜作案、多次作案、结伙作案的重大嫌疑分子，提请审查批准的时间可以延长至三十日。人民检察院应当自接到公安机关提请批准逮捕书后的七日以内，作出批准逮捕或者不批准逮捕的决定。', '法律分析：打架一般拘留最长时间是：1，打架处五日以上十日以下拘留，有两种以上违反治安管理行为的，分别决定，合并执行。行政拘留处罚合并执行的，最长不超过二十日。2，刑事拘留最长三十七日。公安机关对被拘留的人，认为需要逮捕的，应当在拘留后的三日以内，提请人民检察院审查批准，提请审查批准的时间可以延长至三十日。人民检察院应当自接到公安机关提请批准逮捕书后的七日以内，作出批准逮捕或者不批准逮捕的决定。法律依据：《中华人民共和国治安管理处罚法》\\n第二十六条 有下列行为之一的，处五日以上十日以下拘留，可以并处五百元以下罚款；情节较重的，处十日以上十五日以下拘留，可以并处一千元以下罚款：（一）结伙斗殴的；（二）追逐、拦截他人的；（三）强拿硬要或者任意损毁、占用公私财物的；（四）其他寻衅滋事行为。\\n第四十三条 殴打他人的，或者故意伤害他人身体的，处五日以上十日以下拘留，并处二百元以上五百元以下罚款；情节较轻的，处五日以下拘留或者五百元以下罚款。有下列情形之一的，处十日以上十五日以下拘留，并处五百元以上一千元以下罚款：（一）结伙殴打、伤害他人的；（二）殴打、伤害残疾人、孕妇、不满十四周岁的人或者六十周岁以上的人的；（三）多次殴打、伤害他人或者一次殴打、伤害多人的。\\n第十六条 有两种以上违反治安管理行为的，分别决定，合并执行。行政拘留处罚合并执行的，最长不超过二十日。\\n《中华人民共和国刑事诉讼法》 第九十一条 公安机关对被拘留的人，认为需要逮捕的，应当在拘留后的三日以内，提请人民检察院审查批准。在特殊情况下，提请审查批准的时间可以延长一日至四日。对于流窜作案、多次作案、结伙作案的重大嫌疑分子，提请审查批准的时间可以延长至三十日。人民检察院应当自接到公安机关提请批准逮捕书后的七日以内，作出批准逮捕或者不批准逮捕的决定。人民检察院不批准逮捕的，公安机关应当在接到通知后立即释放，并且将执行情况及时通知人民检察院。对于需要继续侦查，并且符合取保候审、监视居住条件的，依法取保候审或者监视居住。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"上海十级工伤的赔偿标准是什么","answer":"'一、上海十级工伤赔偿标准\\n1、上海十级工伤赔偿标准，分别是：\\n（1）从工伤保险基金按伤残等级支付一次性伤残补助金，十级伤残为6个月的本人工资；\\n（2）劳动合同期满终止，或者职工本人提出解除劳动合同的，由用人单位支付一次性工伤医疗补助金和伤残就业补助金。\\n2、法律依据： 《工伤保险条例》第三十五条\\n职工因工致残被鉴定为七级至十级伤残的，享受以下待遇：\\n（一）从工伤保险基金按伤残等级支付一次性伤残补助金，标准为：七级伤残为12个月的本人工资，八级伤残为10个月的本人工资，九级伤残为8个月的本人工资，十级伤残为6个月的本人工资；\\n（二）劳动合同期满终止，或者职工本人提出解除劳动合同的，由用人单位支付一次性工伤医疗补助金和伤残就业补助金。具体标准由省、自治区、直辖市人民政府规定。\\n二、工伤医疗费用报销范围\\n职工发生工伤事故后单位三天内上报工伤快报，凭劳动部门的工伤认定、发票、出入院证明、清单填制相应的审批表，工伤、生育科制拨付单，由单位经办人到财务科划款。\\n以下各种发生在劳动能力鉴定中心核准的工伤医疗期、康复期内的医疗费用，属于工伤医疗费用报销范围：\\n1、工伤保险参保人，在工伤协议医疗机构发生的与工伤相关的门诊、住院的医疗费用；\\n2、工伤保险参保人发生工伤后遵循就近抢救的原则，在非工伤协议医院发生的与工伤直接相关的门诊、住院的医疗费用。即工伤发生当日的门诊、工伤发生当日起7天内的住院费用；\\n3、工伤保险参保人因公出差、公派学习、长驻异地工作，在境内本统筹区外发生的与工伤直接相关的门诊、住院的医疗费用。', '上海市工伤十级伤残赔偿标准：医疗费、住院伙食费、交通费、辅助器具费用、停工留薪期间工资补偿费用、停工留薪期间护理费用、一次性伤残补助金，十级伤残的补助金按规定为七个月的本人工资、一次性伤残就业补助金和一次性工伤医疗补助金。具体补偿金额由工人伤残程度和上海市的经济发展状况决定。\\n法律依据：《工伤保险条例》\\n第三十七条\\xa0\\xa0职工因工致残被鉴定为七级至十级伤残的，享受以下待遇：\\n（一）从工伤保险基金按伤残等级支付一次性伤残补助金，标准为：七级伤残为13个月的本人工资，八级伤残为11个月的本人工资，九级伤残为9个月的本人工资，十级伤残为7个月的本人工资；\\n（二）劳动、聘用合同期满终止，或者职工本人提出解除劳动、聘用合同的，由工伤保险基金支付一次性工伤医疗补助金，由用人单位支付一次性伤残就业补助金。一次性工伤医疗补助金和一次性伤残就业补助金的具体标准由省、自治区、直辖市人民政府规定。', '法律分析：上海工伤10级的赔偿有：1、可以从工伤保险基金中得到一次性伤残补助金，10级的为7个月的本人工资，劳动者的工资是多少，就能得到多少的伤残补助金；2、如果劳动者和用人单位解除或者终止劳动合同的，还应当得到一次性工伤医疗补助金和一次性伤残就业补助金，具体的标准由省、自治区、直辖市人民政府规定。法律依据：《工伤保险条例》 第三十七条 职工因工致残被鉴定为七级至十级伤残的，享受以下待遇： （一）从工伤保险基金按伤残等级支付一次性伤残补助金，标准为：七级伤残为13个月的本人工资，八级伤残为11个月的本人工资，九级伤残为9个月的本人工资，十级伤残为7个月的本人工资； （二）劳动、聘用合同期满终止，或者职工本人提出解除劳动、聘用合同的，由工伤保险基金支付一次性工伤医疗补助金，由用人单位支付一次性伤残就业补助金。一次性工伤医疗补助金和一次性伤残就业补助金的具体标准由省、自治区、直辖市人民政府规定。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"不当得利属于什么纠纷类型","answer":"'一、不当得利属于什么纠纷类型\\n1、不当得利一般属于民事纠纷。不当得利事实中取得不当利益的一方称为受益人，受到损失的一方称为受害人或者受损人。不当得利的事实发生后，依据法律规定，造成他人损失的一方，应将取得的不当利益返还受损失的人，取得不当利益的人对受损人的这一返还义务，是法律规定的因不当得利所生之债。\\n2、法律依据：《中华人民共和国民法典》第一百一十八条\\n民事主体依法享有债权。\\n债权是因合同、侵权行为、无因管理、不当得利以及法律的其他规定，权利人请求特定义务人为或者不为一定行为的权利。\\n第九百八十五条\\n得利人没有法律根据取得不当利益的，受损失的人可以请求得利人返还取得的利益，但是有下列情形之一的除外：\\n（一）为履行道德义务进行的给付；\\n（二）债务到期之前的清偿；\\n（三）明知无给付义务而进行的债务清偿。\\n二、不当得利会被判刑吗\\n不当得利是否会被判刑，需要根据具体情况进行决定：\\n1、一般情况下，不当得利不属于刑事犯罪，是不会判刑的；\\n2、如果是以欺骗手段获取不当得利的，涉嫌诈骗罪，会判处三年以下有期徒刑、拘役或者管制，并处或者单处罚金；\\n3、数额巨大或者有其他严重情节的，处三年以上十年以下有期徒刑，并处罚金；\\n4、数额特别巨大或者有其他特别严重情节的，处十年以上有期徒刑或者无期徒刑，并处罚金或者没收财产。', '不当得利一般来说属于民事纠纷，是指没有合法根据，或事后丧失了合法根据而被确认为是因致他人遭受损失而获得的利益。取得利益的人称受益人，遭受损害的人称受害人。不当得利的取得，不是由于受益人针对受害人而为的违法行为；而是由于受害人或第三人的疏忽、误解或过错所造成的。受益人与受害人之间因此形成债的关系，受益人为债务人，受害人为债权人。', '不当得利一般来说属于民事纠纷，是指没有合法根据，或事后丧失了合法根据而被确认为是因致他人遭受损失而获得的利益。取得利益的人称受益人，遭受损害的人称受害人。不当得利的取得，不是由于受益人针对受害人而为的违法行为；而是由于受害人或第三人的疏忽、误解或过错所造成的。受益人与受害人之间因此形成债的关系，受益人为债务人，受害人为债权人。法律依据：《中华人民共和国劳动合同法》\\n第十六条 劳动合同由用人单位与劳动者协商一致，并经用人单位与劳动者在劳动合同文本上签字或者盖章生效。\\n劳动合同文本由用人单位和劳动者各执一份。\\n第十七条 劳动合同应当具备以下条款：\\n（一）用人单位的名称、住所和法定代表人或者主要负责人；\\n（二）劳动者的姓名、住址和居民身份证或者其他有效身份证件号码；\\n（三）劳动合同期限；\\n（四）工作内容和工作地点；\\n（五）工作时间和休息休假；\\n（六）劳动报酬；\\n（七）社会保险；\\n（八）劳动保护、劳动条件和职业危害防护；\\n（九）法律、法规规定应当纳入劳动合同的其他事项。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"在不知情的情况下肇事逃逸怎么处罚","answer":"'一、不知情肇事逃逸的判罚是什么\\n1、需要根据情况由交警部门判断是否属于逃逸，惩罚如下：\\n（1）如果属于肇事逃逸，损害小，不构成犯罪的，处拘留及并处罚款，构成犯罪的涉嫌交通肇事罪；\\n（2）如果不属于，进行相关车辆维修赔偿。\\n2、法律依据：《中华人民共和国道路交通安全法》 第九十九条\\n有下列行为之一的，由公安机关交通管理部门处二百元以上二千元以下罚款：\\n（一）未取得机动车驾驶证、机动车驾驶证被吊销或者机动车驾驶证被暂扣期间驾驶机动车的；\\n（二）将机动车交由未取得机动车驾驶证或者机动车驾驶证被吊销、暂扣的人驾驶的；\\n（三）造成交通事故后逃逸，尚不构成犯罪的；\\n（四）机动车行驶超过规定时速百分之五十的；\\n（五）强迫机动车驾驶人违反道路交通安全法律、法规和机动车安全驾驶要求驾驶机动车，造成交通事故，尚不构成犯罪的；\\n（六）违反交通管制的规定强行通行，不听劝阻的；\\n（七）故意损毁、移动、涂改交通设施，造成危害后果，尚不构成犯罪的；\\n（八）非法拦截、扣留机动车辆，不听劝阻，造成交通严重阻塞或者较大财产损失的。\\n行为人有前款第二项、第四项情形之一的，可以并处吊销机动车驾驶证；有第一项、第三项、第五项至第八项情形之一的，可以并处十五日以下拘留。\\n二、交通事故肇事逃逸是怎样认定的\\n交通事故肇事逃逸的认定如下：\\n1、交通运输肇事后逃逸以行为人构成交通肇事罪为前提条件；\\n2、交通运输肇事后逃逸以行为人为逃避法律追究为主观目的条件；\\n3、行为人有逃跑行为；\\n4、逃跑的时间、地点条件。', '肇事后在不知道的情况下逃逸的，按以下情形处理：\\n（1）首先对逃逸者进行查缉，查缉到逃逸者后，要调查肇事者是否确实不知道;\\n（2）如果确实不知道，并且不构成刑事犯罪的，给予行政处罚。如果构成犯罪的，按交通肇事罪追究刑事责任。\\n交通肇事致一人以上重伤，负事故全部或者主要责任，并具有下列情形之一的，以交通肇事罪定罪处罚：\\n(一)酒后、吸食毒品后驾驶机动车辆的;\\n(二)无驾驶资格驾驶机动车辆的;\\n(三)明知是安全装置不全或者安全机件失灵的机动车辆而驾驶的;\\n(四)明知是无牌证或者已报废的机动车辆而驾驶的;\\n(五)严重超载驾驶的;\\n(六)为逃避法律追究逃离事故现场的。法律依据：《刑法》第一百三十三条，违反交通运输管理法规，因而发生重大事故，致人重伤、死亡或者使公私财产遭受重大损失的，处三年以下有期徒刑或者拘役;交通运输肇事后逃逸或者有其他特别恶劣情节的，处三年以上七年以下有期徒刑;因逃逸致人死亡的，处七年以上有期徒刑。', '一般是这样处罚轻微事故肇事后逃逸的行为人：由公安机关交通管理部门处二百元以上二千元以下罚款，可以并处十五日以下拘留。肇事逃逸是指发生道路交通事故后，当事人为逃避法律责任，驾驶或者遗弃车辆逃离道路交通事故现场以及潜逃藏匿的行为。法律依据：一般是这样处罚轻微事故肇事后逃逸的行为人：由公安机关交通管理部门处二百元以上二千元以下罚款，可以并处十五日以下拘留。肇事逃逸是指发生道路交通事故后，当事人为逃避法律责任，驾驶或者遗弃车辆逃离道路交通事故现场以及潜逃藏匿的行为。\\n法律依据：\\n《道路交通安全法》第九十九条\\n有下列行为之一的，由公安机关交通管理部门处二百元以上二千元以下罚款：\\n（一）未取得机动车驾驶证、机动车驾驶证被吊销或者机动车驾驶证被暂扣期间驾驶机动车的；\\n（二）将机动车交由未取得机动车驾驶证或者机动车驾驶证被吊销、暂扣的人驾驶的；\\n（三）造成交通事故后逃逸，尚不构成犯罪的；\\n（四）机动车行驶超过规定时速百分之五十的；\\n（五）强迫机动车驾驶人违反道路交通安全法律、法规和机动车安全驾驶要求驾驶机动车，造成交通事故，尚不构成犯罪的；\\n（六）违反交通管制的规定强行通行，不听劝阻的。\\n行为人有前款第一项、第三项、第五项至第八项情形之一的，可以并处十五日以下拘留。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"举报公安人员怎么举报","answer":"'一、举报公安人员怎么举报\\n1、举报公安人员的方法如下：\\n（1）举报人可以打122或交警大队公布的举报电话举报；\\n（2）可以到支队举报中心或交警大队当面举报；\\n（3）可以使用实名举报或匿名举报，实名举报的举报人应提供真实姓名，身份证号码和联系电话等个人信息；\\n（4）匿名举报的举报人，可使用不超过六位数字的密码作为身份代码；\\n（5）各单位受理的举报线索，属于本辖区的要及时查办，并在接到举报线索之日起，十日内向举报人反馈查证结果。\\n\\n2、法律依据：《中华人民共和国人民警察法》第四十六条\\n公民或者组织对人民警察的违法、违纪行为，有权向人民警察机关或者人民检察院、行政监察机关检举、控告。受理检举、控告的机关应当及时查处，并将查处结果告知检举人、控告人。\\n对依法检举、控告的公民或者组织，任何人不得压制和打击报复。\\n二、举报公安人员需要的材料有哪些\\n1、线索来源；\\n2、举报人、被举报人、相关人员的基本情况及反映的主要问题；\\n3、查办过程；\\n4、认定的事实和证据；\\n5、处理情况和法律依据；\\n6、实名举报的答复情况；\\n7、承办单位的意见和建议。', '举报公安人员的方法如下：\\n1、举报人可以打122或交警大队公布的举报电话举报；\\n2、可以到支队举报中心或交警大队当面举报；\\n3、可以使用实名举报或匿名举报，实名举报的举报人应提供真实姓名，身份证号码和联系电话等个人信息；\\n4、匿名举报的举报人，可使用不超过六位数字的密码作为身份代码；\\n5、各单位受理的举报线索，属于本辖区的要及时查办，并在接到举报线索之日起，十日内向举报人反馈查证结果。\\n举报公安人员需要的材料有哪些\\n1、线索来源；\\n2、举报人、被举报人、相关人员的基本情况及反映的主要问题；\\n3、查办过程；\\n4、认定的事实和证据；\\n5、处理情况和\\n法律依据：\\n；\\n6、实名举报的答复情况；\\n7、承办单位的意见和建议。\\n法律依据\\n：《中华人民共和国人民警察法》第四十六条\\n公民或者组织对人民警察的违法、违纪行为，有权向人民警察机关或者人民检察院、行政监察机关检举、控告。受理检举、控告的机关应当及时查处，并将查处结果告知检举人、控告人。\\n对依法检举、控告的公民或者组织，任何人不得压制和打击报复。', '举报公安人员的方法如下：\\n1、举报人可以打122或交警大队公布的举报电话举报；\\n2、可以到支队举报中心或交警大队当面举报；\\n3、可以使用实名举报或匿名举报，实名举报的举报人应提供真实姓名，身份证号码和联系电话等个人信息；\\n4、匿名举报的举报人，可使用不超过六位数字的密码作为身份代码；\\n5、各单位受理的举报线索，属于本辖区的要及时查办，并在接到举报线索之日起，十日内向举报人反馈查证结果。\\n举报公安人员需要的材料有哪些\\n1、线索来源；\\n2、举报人、被举报人、相关人员的基本情况及反映的主要问题；\\n3、查办过程；\\n4、认定的事实和证据；\\n5、处理情况和法律依据；\\n6、实名举报的答复情况；\\n7、承办单位的意见和建议。法律依据：《中华人民共和国人民警察法》第四十六条\\n公民或者组织对人民警察的违法、违纪行为，有权向人民警察机关或者人民检察院、行政监察机关检举、控告。受理检举、控告的机关应当及时查处，并将查处结果告知检举人、控告人。\\n对依法检举、控告的公民或者组织，任何人不得压制和打击报复。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"交警处理交通事故需要多少天?","answer":"'一、交警处理交通事故一般几天\\n1、交警处理交通事故一般是十天。交警部门对于交通事故的处理，包括了勘查现场、制作相应的交通事故认定书、应双方当事人的相应请求对赔偿的争议进行调解等工作。交管部门应该在十天之内将事故的责任认定书送到双方当事人的手中，还需要对受害人的损伤程度进行相应的鉴定，那么事故责任认定的时间可以延长。\\n2、法律依据：《中华人民共和国道路交通安全法实施条例》第九十三条\\n公安机关交通管理部门对经过勘验、检查现场的交通事故应当在勘查现场之日起10日内制作交通事故认定书。对需要进行检验、鉴定的，应当在检验、鉴定结果确定之日起5日内制作交通事故认定书。\\n二、处理交通事故步骤是什么\\n1、受理报案，公安交通管理部门接到当事人或其他人的报案之后，按照管辖范围予以立案；\\n2、现场处理，公安交通管理部门受理案件后，立即派员赶赴现场，抢救伤者和财产，勘查现场，收集证据；\\n3、责任认定，在查清交通事故事实的基础上，公安交通管理部门根据事故当事人的违章行为与交通事故的因果关系、作用大小等，对当事人的交通事故责任作出认定。', '一、交通事故处理需要多久\\n1、交通事故处理时间一般为十日内。发生交通事故后，交管部门自现场调查之日起十日内制作道路交通事故认定书，将事故处理依据作出，由双方当事人进行协商赔偿问题。\\n2、法律依据：《中华人民共和国道路交通事故处理程序规定》第六十二条\\n公安机关交通管理部门应当自现场调查之日起十日内制作道路交通事故认定书。交通肇事逃逸案件在查获交通肇事车辆和驾驶人后十日内制作道路交通事故认定书。对需要进行检验、鉴定的，应当在检验报告、鉴定意见确定之日起五日内制作道路交通事故认定书。\\n二、怎样认定交通事故\\n1、必须是车辆造成的。车辆包括机动车和非机动车，没有车辆就不能构成交通事故，例如行人与行人在行进中发生碰撞的就不构成交通事故；\\n2、是在道路上发生的。道路是指公路、城市道路和虽在单位管辖范围但允许社会机动车通行的地方.包括广场、公共停车场等用于公众通行的场所；\\n3、在运动中发生。是指车辆在行驶或停放过程中发生的事件，若车辆处于完全停止状态，行人主动去碰撞车辆或乘车人上下车的过程中发生的挤、摔、伤亡的事故，则不属于交通事故；\\n4、有事态发生。是指有碰撞、碾压、刮擦、翻车、坠车、爆炸、失火等其中的一种现象发生；\\n5、造成事态的原因是人为的。是指发生事态是由于事故当事者的过错或者意外行为所致。如果是由于人无法抗拒的各种自然灾害造成，均不属于交通事故；\\n6、必须有损害后果的发生。损害后果仅指直接的损害后果，且是物质损失，包括人身伤和财产损失。', '交通事故处理需要十天，如果未造成人身伤亡，当事人对事实及成因无争议的，可以即行撤离现场，恢复交通，自行协商处理损害赔偿事宜；不即行撤离现场的，应当迅速报告执勤的交通警察或者公安机关交通管理部门。法律依据：《道路交通事故处理程序规定》第六十二条\\n公安机关交通管理部门应当自现场调查之日起十日内制作道路交通事故认定书。交通肇事逃逸案件在查获交通肇事车辆和驾驶人后十日内制作道路交通事故认定书。对需要进行检验、鉴定的，应当在检验报告、鉴定意见确定之日起五日内制作道路交通事故认定书。 有条件的地方公安机关交通管理部门可以试行在互联网公布道路交通事故认定书，但对涉及的国家秘密、商业秘密或者个人隐私，应当保密。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"交警开完罚单多久可以交罚款","answer":"'一、交警开完罚单多久可以交罚款\\n1、交警开完罚单在十五日之内就可以交罚款。交通违章处理后的十五日内就可以交罚款，当事人需要在十五日内到指定的银行缴纳罚款。如果超过该期限没有处理的，则需要对当事人每日按罚款数额的百分之三加处罚款，并可以申请人民法院强制执行。\\n2、法律依据：《中华人民共和国道路交通安全法》第一百零八条\\n当事人应当自收到罚款的行政处罚决定书之日起十五日内，到指定的银行缴纳罚款。\\n对行人、乘车人和非机动车驾驶人的罚款，当事人无异议的，可以当场予以收缴罚款。\\n罚款应当开具省、自治区、直辖市财政部门统一制发的罚款收据；不出具财政部门统一制发的罚款收据的，当事人有权拒绝缴纳罚款。\\n二、非机动车罚款不交后果有哪些\\n1、非机动车驾驶员的违法行为处罚单，如果不去银行缴纳罚款，直接会影响个人的诚信；\\n2、影响个人以后申领机动车驾驶证，这个个人的身份证号码被记录，会一直显示有违法未处理；\\n3、超出15天的规定期限之后，每天就要收取百分之三的滞纳金，逾期越久，滞纳金也就越多，虽然不会超过罚金，但也要及时缴纳。', '一、交警开完罚单多久可以交罚款\\n1、交警开完罚单在十五日之内就可以交罚款。交通违章处理后的十五日内就可以交罚款，当事人需要在十五日内到指定的银行缴纳罚款。如果超过该期限没有处理的，则需要对当事人每日按罚款数额的百分之三加处罚款，并可以申请人民法院强制执行。\\n2、法律依据：《中华人民共和国道路交通安全法》第一百零八条\\n当事人应当自收到罚款的行政处罚决定书之日起十五日内，到指定的银行缴纳罚款。\\n对行人、乘车人和非机动车驾驶人的罚款，当事人无异议的，可以当场予以收缴罚款。\\n罚款应当开具省、自治区、直辖市财政部门统一制发的罚款收据；不出具财政部门统一制发的罚款收据的，当事人有权拒绝缴纳罚款。\\n二、非机动车罚款不交后果有哪些\\n1、非机动车驾驶员的违法行为处罚单，如果不去银行缴纳罚款，直接会影响个人的诚信；\\n2、影响个人以后申领机动车驾驶证，这个个人的身份证号码被记录，会一直显示有违法未处理；\\n3、超出15天的规定期限之后，每天就要收取百分之三的滞纳金，逾期越久，滞纳金也就越多，虽然不会超过罚金，但也要及时缴纳。', '交警开完罚单在十五日之内就可以交罚款。交通违章处理后的十五日内就可以交罚款，当事人需要在十五日内到指定的银行缴纳罚款。如果超过该期限没有处理的，则需要对当事人每日按罚款数额的百分之三加处罚款，并可以申请人民法院强制执行。\\n非机动车罚款不交后果有哪些\\n1、非机动车驾驶员的违法行为处罚单，如果不去银行缴纳罚款，直接会影响个人的诚信；\\n2、影响个人以后申领机动车驾驶证，这个个人的身份证号码被记录，会一直显示有违法未处理；\\n3、超出15天的规定期限之后，每天就要收取百分之三的滞纳金，逾期越久，滞纳金也就越多，虽然不会超过罚金，但也要及时缴纳。\\n：法律依据：《中华人民共和国道路交通安全法》第一百零八条【法律法规】：《中华人民共和国道路交通安全法》第一百零八条\\n当事人应当自收到罚款的行政处罚决定书之日起十五日内，到指定的银行缴纳罚款。\\n对行人、乘车人和非机动车驾驶人的罚款，当事人无异议的，可以当场予以收缴罚款。\\n罚款应当开具省、自治区、直辖市财政部门统一制发的罚款收据；不出具财政部门统一制发的罚款收据的，当事人有权拒绝缴纳罚款。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"在我国,导致交通事故的最主要的原因是什么?","answer":"'一、交通事故产生原因是哪些\\n1、造成交通事故的因素大致具体分为以下几种：\\n（1）客观因素；道路、气象等原因，也可引起事故发生；\\n（2）车况不佳；车辆技术状况不良，尤其是制动系统、转向系统、前桥、后桥有故障，没有及时检查、维修；\\n（3）疏忽大意；当事人由于心理或者生理方面的原因，没有正确观察和判断外界事物而造成精力分散；\\n（4）操作失误；驾驶车辆的人员技术不熟练，经验不足，缺乏安全行车常识，未掌握复杂道路行车的特点。\\n2、法律依据：《中华人民共和国道路交通安全法实施条例》第八十六条\\n机动车与机动车、机动车与非机动车在道路上发生未造成人身伤亡的交通事故，当事人对事实及成因无争议的，在记录交通事故的时间、地点、对方当事人的姓名和联系方式、机动车牌号、驾驶证号、保险凭证号、碰撞部位，并共同签名后，撤离现场，自行协商损害赔偿事宜。当事人对交通事故事实及成因有争议的，应当迅速报警。\\n二、交通事故中过错责任的认定标准是什么\\n1、因一方当事人过错导致交通事故的，由其承担全部责任；\\n2、两方或以上当事人存在过错的，根据各自行为对事故发生的作用以及过错的严重程度，分别承担主要、同等和次要责任；\\n3、各方当事人均无导致事故的过错，依法认定为交通意外事故的，各方均无责任。', '交通事故一般是由下列因素引起的：\\n1、道路、气象等自然现象引起；\\n2、驾驶人技术不合格、机动车质量不合格等因素引起；\\n3、驾驶人心理、生理方面等个人因素引起。例如，心脏病突发、酒后驾驶等。法律依据：《中华人民共和国道路交通安全法》第一百一十九条\\n本法中下列用语的含义：\\n（一）“道路”，是指公路、城市道路和虽在单位管辖范围但允许社会机动车通行的地方，包括广场、公共停车场等用于公众通行的场所。\\n（二）“车辆”，是指机动车和非机动车。\\n（三）“机动车”，是指以动力装置驱动或者牵引，上道路行驶的供人员乘用或者用于运送物品以及进行工程专项作业的轮式车辆。\\n（四）“非机动车”，是指以人力或者畜力驱动，上道路行驶的交通工具，以及虽有动力装置驱动但设计最高时速、空车质量、外形尺寸符合有关国家标准的残疾人机动轮椅车、电动自行车等交通工具。\\n（五）“交通事故”，是指车辆在道路上因过错或者意外造成的人身伤亡或者财产损失的事件。', '(1)主观原因造成的事故:主观原因是指造成交通事故的当事人本身内在的因素，如主观过失或有意违章，主要表现为违反规定、疏忽大意和操作不当等。(2)客观原因造成的事故:客观原因是指车辆、环境、道路方面的不利因素而引发了交通事故。客观原因在某些情况下往往诱发交通事故，特别是道路、环境和气候方面的因素。对于道路和环境方面的因素目前还没有很好的调查和测试手段，所以，事故分析中往往会忽视这些因素，这一点需要引起人们的重视。法律依据：《中华人民共和国刑法》 第一百三十三条 违反交通运输管理法规，因而发生重大事故，致人重伤、死亡或者使公私财产遭受重大损失的，处三年以下有期徒刑或者拘役；交通运输肇事后逃逸或者有其他特别恶劣情节的，处三年以上七年以下有期徒刑；因逃逸致人死亡的，处七年以上有期徒刑。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"道路交通事故发生的主要原因有哪些?","answer":"'一、交通事故产生原因是哪些\\n1、造成交通事故的因素大致具体分为以下几种：\\n（1）客观因素；道路、气象等原因，也可引起事故发生；\\n（2）车况不佳；车辆技术状况不良，尤其是制动系统、转向系统、前桥、后桥有故障，没有及时检查、维修；\\n（3）疏忽大意；当事人由于心理或者生理方面的原因，没有正确观察和判断外界事物而造成精力分散；\\n（4）操作失误；驾驶车辆的人员技术不熟练，经验不足，缺乏安全行车常识，未掌握复杂道路行车的特点。\\n2、法律依据：《中华人民共和国道路交通安全法实施条例》第八十六条\\n机动车与机动车、机动车与非机动车在道路上发生未造成人身伤亡的交通事故，当事人对事实及成因无争议的，在记录交通事故的时间、地点、对方当事人的姓名和联系方式、机动车牌号、驾驶证号、保险凭证号、碰撞部位，并共同签名后，撤离现场，自行协商损害赔偿事宜。当事人对交通事故事实及成因有争议的，应当迅速报警。\\n二、交通事故中过错责任的认定标准是什么\\n1、因一方当事人过错导致交通事故的，由其承担全部责任；\\n2、两方或以上当事人存在过错的，根据各自行为对事故发生的作用以及过错的严重程度，分别承担主要、同等和次要责任；\\n3、各方当事人均无导致事故的过错，依法认定为交通意外事故的，各方均无责任。', '造成交通事故的因素大致具体分为以下几种：\\n1、客观因素；道路、气象等原因，也可引起事故发生；\\n2、车况不佳；车辆技术状况不良，尤其是制动系统、转向系统、前桥、后桥有故障，没有及时检查、维修；\\n3、疏忽大意；当事人由于心理或者生理方面的原因，没有正确观察和判断外界事物而造成精力分散；\\n4、操作失误；驾驶车辆的人员技术不熟练，经验不足，缺乏安全行车常识，未掌握复杂道路行车的特点。\\n交通事故中过错责任的认定标准是什么\\n1、因一方当事人过错导致交通事故的，由其承担全部责任；\\n2、两方或以上当事人存在过错的，根据各自行为对事故发生的作用以及过错的严重程度，分别承担主要、同等和次要责任；\\n3、各方当事人均无导致事故的过错，依法认定为交通意外事故的，各方均无责任。法律依据：《中华人民共和国道路交通安全法实施条例》第八十六条\\n机动车与机动车、机动车与非机动车在道路上发生未造成人身伤亡的交通事故，当事人对事实及成因无争议的，在记录交通事故的时间、地点、对方当事人的姓名和联系方式、机动车牌号、驾驶证号、保险凭证号、碰撞部位，并共同签名后，撤离现场，自行协商损害赔偿事宜。当事人对交通事故事实及成因有争议的，应当迅速报警。', '一、造成交通事故的原因有哪些\\n1、造成交通事故的主要原因如下：\\n（1）道路等级低；\\n（2）车辆总体构成不合理；\\n（3）一些客运企业安全生产制度不落实；\\n（4）驾驶人安全意识淡薄；\\n（5）交通管理措施不到位。\\n2、法律依据：《中华人民共和国道路交通安全法实施条例》第一百零九条\\n对道路交通安全违法行为人处以罚款或者暂扣驾驶证处罚的，由违法行为发生地的县级以上人民政府公安机关交通管理部门或者相当于同级的公安机关交通管理部门作出决定；对处以吊销机动车驾驶证处罚的，由设区的市人民政府公安机关交通管理部门或者相当于同级的公安机关交通管理部门作出决定。\\n公安机关交通管理部门对非本辖区机动车的道路交通安全违法行为没有当场处罚的，可以由机动车登记地的公安机关交通管理部门处罚。\\n二、怎样认定交通事故\\n1、必须是车辆造成的。车辆包括机动车和非机动车，没有车辆就不能构成交通事故，例如行人与行人在行进中发生碰撞的就不构成交通事故；\\n2、是在道路上发生的。道路是指公路、城市道路和虽在单位管辖范围但允许社会机动车通行的地方.包括广场、公共停车场等用于公众通行的场所；\\n3、在运动中发生。是指车辆在行驶或停放过程中发生的事件，若车辆处于完全停止状态，行人主动去碰撞车辆或乘车人上下车的过程中发生的挤、摔、伤亡的事故，则不属于交通事故；\\n4、有事态发生。是指有碰撞、碾压、刮擦、翻车、坠车、爆炸、失火等其中的一种现象发生；\\n5、造成事态的原因是人为的。是指发生事态是由于事故当事者的过错或者意外行为所致。如果是由于人无法抗拒的各种自然灾害造成，均不属于交通事故；\\n6、必须有损害后果的发生。损害后果仅指直接的损害后果，且是物质损失，包括人身伤和财产损失。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"交通事故什么情况下可以要误工费","answer":"'一、交通事故什么情况有误工费\\n1、交通事故后，受害者因为事故受伤，耽误了工作，并且因此收入减少，影响正常生活的，那么就有误工费。误工费一般可以根据受害人的误工时间和收入状况确定。\\n2、法律依据：《最高人民法院关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》第七条\\n误工费根据受害人的误工时间和收入状况确定。\\n误工时间根据受害人接受治疗的医疗机构出具的证明确定。受害人因伤致残持续误工的，误工时间可以计算至定残日前一天。\\n受害人有固定收入的，误工费按照实际减少的收入计算。受害人无固定收入的，按照其最近三年的平均收入计算；受害人不能举证证明其最近三年的平均收入状况的，可以参照受诉法院所在地相同或者相近行业上一年度职工的平均工资计算。\\n二、误工费证据怎样搜集\\n证明误工费数额的证据方面，一个是收入状况证据，一个是误工时间的证据。\\n收入状况证据内容可以包括：\\n1、具体的收入水平数据；\\n2、没有固定收入的可以提供一段时间收入状况证明；\\n3、没有固定收入的还可以提供所从事行业的证明材料。\\n误工时间的证据内容包括：\\n1、 正常情况下，根据医疗机构的医嘱。即医疗机构应当签发医嘱，提出休息时间、需要营养和护理的时间建议；\\n2、工作单位可出具受伤人员误工时间的证明；\\n3、可申请司法鉴定机构对误工期长短进行鉴定，凭鉴定文书确定误工时间。', '交通事故误工费赔偿时间：\\n1、受害人因伤住院并定残的，误工时间从交通事故发生之日计至定残日前一天就可以要；\\n2、受害人因伤住院或在家休养但未定残的，误工时间根据病历本或住院小结中医嘱的休养时间为准，从交通事故发生之日计至休养终结之日。\\n《民法典》第一千一百七十九条法律依据：《民法典》第一千一百七十九条\\n《民法典》第一千一百七十九条\\n侵害他人造成人身损害的，应当赔偿医疗费、护理费、交通费、营养费、住院伙食补助费等为治疗和康复支出的合理费用，以及因误工减少的收入。造成残疾的，还应当赔偿辅助器具费和残疾赔偿金；造成死亡的，还应当赔偿丧葬费和死亡赔偿金。', '满足下列条件可以申请误工费：\\n1.受害人因侵权行为受到伤害。\\n2.受伤就医期间当事人无法进行生产劳动获得报酬。\\n误工费是指赔偿义务人应当向赔偿权利人支付的受害人从遭受伤害到完全治愈这一期间（误工时间）内，因无法从事正常工作而实际减少的收入。法律依据：《中华人民共和国民法典》 第一千一百七十九条 侵害他人造成人身损害的，应当赔偿医疗费、护理费、交通费、营养费、住院伙食补助费等为治疗和康复支出的合理费用，以及因误工减少的收入。造成残疾的，还应当赔偿辅助器具费和残疾赔偿金；造成死亡的，还应当赔偿丧葬费和死亡赔偿金。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"交通事故后肇事者是否要拘留","answer":"'一、交通事故会拘留吗\\n1、交通事故会不会拘留，视情况而定：\\n（1）一般的交通事故，责任人只要负民事责任即可，一般不会拘留；\\n（2）责任人在交通事故中有违章甚至犯罪行为的，可能会被行政拘留或者刑事拘留；\\n（3）发生交通事故导致人员死亡，并且肇事司机被认定为应当承担此次交通事故的主要责任或者全部责任的，肇事司机不仅会被拘留，还可能会被判刑。\\n2、法律依据：《中华人民共和国刑法》第一百三十三条\\n【交通肇事罪】违反交通运输管理法规，因而发生重大事故，致人重伤、死亡或者使公私财产遭受重大损失的，处三年以下有期徒刑或者拘役；交通运输肇事后逃逸或者有其他特别恶劣情节的，处三年以上七年以下有期徒刑；因逃逸致人死亡的，处七年以上有期徒刑。\\n第一百三十三条之一\\n【危险驾驶罪】在道路上驾驶机动车，有下列情形之一的，处拘役，并处罚金：\\n（一）追逐竞驶，情节恶劣的；\\n（二）醉酒驾驶机动车的；\\n（三）从事校车业务或者旅客运输，严重超过额定乘员载客，或者严重超过规定时速行驶的；\\n（四）违反危险化学品安全管理规定运输危险化学品，危及公共安全的。\\n机动车所有人、管理人对前款第三项、第四项行为负有直接责任的，依照前款的规定处罚。\\n有前两款行为，同时构成其他犯罪的，依照处罚较重的规定定罪处罚。\\n二、发生交通事故后的处理流程是什么\\n发生交通事故后的处理流程具体如下：\\n1、下车主动关心伤者，不要有任何责备。但不要移动或者触碰倒地不起的伤者；\\n2、现场拍摄照片。同一张照片中包含伤者位置+车辆位置+分道线标志参照。如无条件取全-景可分2张拍摄。伤者位置+分道线标志，车辆位置+分道线标志；\\n3、如伤者无法移动切记车辆保持原状，拨打110，在警察来之前不用与对方讨论事故责任；\\n4、等待的时间内继续口头照顾伤者；\\n5、警察来了也不用和对方争辩责任，只做2件事，说明情况另外提交事故照片；\\n6、由警察同志来判定事故责任。人伤事故扣证或者扣车是难免的。仔细阅读扣证单和保管扣车单；\\n7、听警察的安排送伤者入医院，但尽量不要垫付任何费用；\\n8、如伤者家属到场，可告知车已被交警扣留，己方有保险的。可留下手机号码，并取得对方联系人的手机。提醒伤者保留好医药费的发票不要用医疗保险卡；\\n9、如伤者方继续纠缠不清。并礼貌告知，随身未带现金及。义正言辞的告知：“在事故责任认定之前我不会垫付任何费用”。此时如警察在边上捣糨糊，也可坚持原则。尽快脱身为原则；\\n10、通知保险公司记录下报案号；\\n11、次日主动电话关心一下伤者，但不要到医院探望；\\n12、电话与伤者约定调解时间；\\n13、调解原则：责任划分尊重交警的意见。绝不接受次责变全责的所谓进保方案；\\n14、先拿到责任认定书。取车或取证。调解书不急的；\\n15、让伤者好好看病。强调一旦决定出院，后续问题自己不再承担；\\n16、自己去4s店定损修车，费用垫付；\\n17、等对方治疗结束，约定时间交通队协商调解；\\n18、上述资料齐全的换现金。如对方要求的赔偿金额超过保险公司的赔付标准。金额如果差3000元以上的。礼貌的告知对方，可向人民法院起诉；\\n19、等传票，通知保险公司，一般保险公司是第二被告；\\n20、已方不需要聘请律师，法官问的时候简明扼要；\\n21、判决书直接由保险公司解决。', '一、出交通事故要拘留吗\\n1、一般情况下发生交通事故，责任人只要负民事责任即可，但是若是责任人在交通事故中有违章或者犯罪的行为，可能会被行政拘留甚至刑事拘留，道路交通安全违法行为处罚包括警告、罚款或者吊销机动车驾驶证、拘留。行政拘留的则由县、市公安局或者县级的公安机关决定。\\n2、法律依据：《中华人民共和国刑事诉讼法》第八十二条\\n公安机关对于现行犯或者重大嫌疑分子，如果有下列情形之一的，可以先行拘留：\\n（一）正在预备犯罪、实行犯罪或者在犯罪后即时被发觉的；\\n（二）被害人或者在场亲眼看见的人指认他犯罪的；\\n（三）在身边或者住处发现有犯罪证据的；\\n（四）犯罪后企图自杀、逃跑或者在逃的；\\n（五）有毁灭、伪造证据或者串供可能的；\\n（六）不讲真实姓名、住址，身份不明的；\\n（七）有流窜作案、多次作案、结伙作案重大嫌疑的。\\n二、发生交通事故后责任人会被处以行政拘留的有哪些情况\\n1、责任人没有取得机动车驾驶证、机动车驾驶证被吊销或驾驶证被暂扣期间驾驶机动车的；\\n2、责任人造成交通事故后逃逸，但是并未构成犯罪的情形；\\n3、责任人强迫机动车驾驶人违反安全驾驶要求进行驾驶机动车，从而造成交通事故，但并未构成犯罪的情形；\\n4、责任人违反交通管制的规定强行通行，并且不听劝阻的；\\n5、责任人故意损毁、移动、涂改交通设施、从而造成危害后果，但并未构成犯罪的情形；\\n6、责任人非法拦截、扣留机动车，并且不听劝阻，从而造成交通严重阻塞或者造成较大财产损失的。', '交通事故责任人可能会被拘留。根据规定，未取得机动车驾驶证、机动车驾驶证被吊销或者机动车驾驶证被暂扣期间驾驶机动车的，以及造成交通事故后逃逸，尚不构成犯罪的等情形的，驾驶人可能会被处15日以下拘留。未规定可处拘留的，不得拘留责任人。法律依据：《中华人民共和国道路交通安全法》第九十九条\\n有下列行为之一的，由公安机关交通管理部门处二百元以上二千元以下罚款：\\n（一）未取得机动车驾驶证、机动车驾驶证被吊销或者机动车驾驶证被暂扣期间驾驶机动车的；\\n（二）将机动车交由未取得机动车驾驶证或者机动车驾驶证被吊销、暂扣的人驾驶的；\\n（三）造成交通事故后逃逸，尚不构成犯罪的；\\n（四）机动车行驶超过规定时速百分之五十的。\\n行为人有前款第二项、第四项情形之一的，可以并处吊销机动车驾驶证；有第一项、第三项、第五项至第八项情形之一的，可以并处十五日以下拘留。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"交通事故伤残鉴定应该在哪里做","answer":"'一、交通事故伤残鉴定去哪里做\\n1、交通事故后当事人可以选择在有相应的鉴定资质的司法鉴定机构，进行相关的鉴定，如伤残等级鉴定等。但一般建议当事人也可以选择在当地人民法院备案的具有鉴定资质的鉴定机构鉴定，经由法院备案的司法鉴定机构鉴定的结果更能被司法机关认可。\\n2、法律依据：《公安机关办理刑事案件程序规定》第二百三十九条\\n为了查明案情，解决案件中某些专门性问题，应当指派、聘请有专门知识的人进行鉴定。需要聘请有专门知识的人进行鉴定，应当经县级以上公安机关负责人批准后，制作鉴定聘请书。\\n二、交通事故伤残鉴定的期限是多久\\n交通事故伤残鉴定的期限是十五日。当事人因交通事故致残的，在治疗终结后，应当由具有资格的伤残鉴定机构评定伤残等级。根据法律规定公安机关交通管理部门应当与鉴定机构确定检验、鉴定完成的期限，确定的期限不得超过三十日。超过三十日的，应当报经上一级公安机关交通管理部门批准，但最长不得超过六十日。', '一、交通事故伤残在哪里鉴定\\n1、交通事故伤残的鉴定方式如下：\\n（1）通过向交警被部门申请；\\n（2）通过诉讼之后向法院申请，由交警或者法院指定专业机构进行伤残和“三期”鉴定；\\n（3）当事人还可以委托律师事务所，有律师事务所委托有资质的机构进行鉴定。\\n2、法律依据：《中华人民共和国民事诉讼法》第七十九条\\n当事人可以就查明事实的专门性问题向人民法院申请鉴定。当事人申请鉴定的，由双方当事人协商确定具备资格的鉴定人；协商不成的，由人民法院指定。\\n当事人未申请鉴定，人民法院对专门性问题认为需要鉴定的，应当委托具备资格的鉴定人进行鉴定。\\n第八十条\\n鉴定人有权了解进行鉴定所需要的案件材料，必要时可以询问当事人、证人。\\n鉴定人应当提出书面鉴定意见，在鉴定书上签名或者盖章。\\n二、交通事故处理流程是什么\\n1、受理报案。公安交通管理部门接到当事人或其他人的报案之后，按照管辖范围予以立案。\\n2、现场处理。公安交通管理部门受理案件后，立即派员赶赴现场，抢救伤者和财产，勘查现场，收集证据。\\n3、责任认定。在查清交通事故事实的基础上，公安交通管理部门根据事故当事人的违章行为与交通事故的因果关系、作用大小等，对当事人的交通事故责任作出认定。\\n4、裁决处罚。公安交通管理部门应依据有关规定，对肇事责任人予以警告、罚款、吊扣、吊销驾驶证或拘留的处罚。\\n5、损害赔偿调解。对交通事故造成的人员伤、亡及经济损失的赔偿，按照有关规定和赔偿标准，根据事故责任划分相应的赔偿比例，由公安交通管理部门召集双方当事人进行调解。双方同意达成协议，由事故调解人员制作并发给损害赔偿调解书。\\n6、向法院起诉。如双方当事人在法定期限内调解无效，公安交通管理部门终止调解，并发给调解终结书，由当事双方向法院提起民事诉讼。', '交通事故伤残鉴定的注意点包括：\\n1、鉴定伤残等级需要委托有资质的专门机构；\\n2、鉴定时需携带医院的诊断证明；\\n3、在鉴定机构需要时，需从治疗医院借阅有关手术病历和检查记录；\\n4、对被抚养人进行鉴定时，应携带评定人的身份证、户口簿及户籍证明；\\n5、以事故直接所致的损伤或确定的并发症治疗终结为准。法律依据：《道路交通安全法》第七十二条\\n公安机关交通管理部门接到交通事故报警后，应当立即派交通警察赶赴现场，先组织抢救受伤人员，并采取措施，尽快恢复交通。\\n交通警察应当对交通事故现场进行勘验、检查，收集证据；因收集证据的需要，可以扣留事故车辆，但是应当妥善保管，以备核查。\\n对当事人的生理、精神状况等专业性较强的检验，公安机关交通管理部门应当委托专门机构进行鉴定。鉴定结论应当由鉴定人签名。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"交通事故鉴定伤残必须到指定的地方做吗?","answer":"'一、交通事故伤残鉴定去哪里做\\n1、交通事故后当事人可以选择在有相应的鉴定资质的司法鉴定机构，进行相关的鉴定，如伤残等级鉴定等。但一般建议当事人也可以选择在当地人民法院备案的具有鉴定资质的鉴定机构鉴定，经由法院备案的司法鉴定机构鉴定的结果更能被司法机关认可。\\n2、法律依据：《公安机关办理刑事案件程序规定》第二百三十九条\\n为了查明案情，解决案件中某些专门性问题，应当指派、聘请有专门知识的人进行鉴定。需要聘请有专门知识的人进行鉴定，应当经县级以上公安机关负责人批准后，制作鉴定聘请书。\\n二、交通事故伤残鉴定的期限是多久\\n交通事故伤残鉴定的期限是十五日。当事人因交通事故致残的，在治疗终结后，应当由具有资格的伤残鉴定机构评定伤残等级。根据法律规定公安机关交通管理部门应当与鉴定机构确定检验、鉴定完成的期限，确定的期限不得超过三十日。超过三十日的，应当报经上一级公安机关交通管理部门批准，但最长不得超过六十日。', '通常情况下，交通事故伤残鉴定不可以在外地做，要在事故发生地的司法鉴定机构做\\n根据《道路交通事故处理工作规范》第七十六条规定，伤残评定、财产损失评估由当事人自行委托具备资质的机构进行评定、评估\\n财产损失数额较大涉嫌刑事犯罪的，应当由公安机关交通管理部门委托\\n《司法鉴定程序通则》第十二条第一款规定，委托人委托鉴定的，应当向司法鉴定机构提供真实、完整、充分的鉴定材料，并对鉴定材料的真实性、合法性负责\\n司法鉴定机构应当核对并记录鉴定材料的名称、种类、数量、性状、保存状况、收到时间等法律依据：《道路交通事故处理工作规范》第七十六条伤残评定、财产损失评估由当事人自行委托具备资质的机构进行评定、评估\\n财产损失数额较大涉嫌刑事犯罪的，应当由公安机关交通管理部门委托\\n《司法鉴定程序通则》第十二条第一款委托人委托鉴定的，应当向司法鉴定机构提供真实、完整、充分的鉴定材料，并对鉴定材料的真实性、合法性负责\\n司法鉴定机构应当核对并记录鉴定材料的名称、种类、数量、性状、保存状况、收到时间等', '交通事故伤残鉴定部门是司法部批准的专门鉴定机构，是面向社会服务的。一般大型医院或者医学院都有司法鉴定机构。\\n可以自行委托鉴定，也可以找律师事务所委托鉴定，还可以进入诉讼程序后申请法院委托鉴定。法律依据：《道路交通安全法》第七十条：在道路上发生交通事故，车辆驾驶人应当立即停车，保护现场；造成人身伤亡的，车辆驾驶人应当立即抢救受伤人员，并迅速报告执勤的交通警察或者公安机关交通管理部门。因抢救受伤人员变动现场的，应当标明位置。乘车人、过往车辆驾驶人、过往行人应当予以协助。\\n在道路上发生交通事故，未造成人身伤亡，当事人对事实及成因无争议的，可以即行撤离现场，恢复交通，自行协商处理损害赔偿事宜；不即行撤离现场的，应当迅速报告执勤的交通警察或者公安机关交通管理部门。\\n在道路上发生交通事故，仅造成轻微财产损失，并且基本事实清楚的，当事人应当先撤离现场再进行协商处理。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"保险公司对交通事故理赔时间限制吗","answer":"'一、交通事故保险公司理赔时间限制吗\\n1、交通事故保险公司理赔时间一般有限制。如果是财产赔偿的话为两年，如果有人身赔偿的话则为五年。根据我国法律的规定，人寿保险以外的其他保险的被保险人或者受益人，向保险人请求赔偿或者给付保险金的诉讼时效为二年，自其知道或者应当知道保险事故发生之日起计算。\\n2、法律依据：《中华人民共和国保险法》第二十六条\\n人寿保险以外的其他保险的被保险人或者受益人，向保险人请求赔偿或者给付保险金的诉讼时效期间为二年，自其知道或者应当知道保险事故发生之日起计算。\\n人寿保险的被保险人或者受益人向保险人请求给付保险金的诉讼时效期间为五年，自其知道或者应当知道保险事故发生之日起计算。\\n二、交通事故责任认定后保险公司理赔的流程是怎样的\\n交通事故责任认定后保险公司理赔的流程如下：\\n1、报案。当事人驾车发生交通事故后，一定要立即向事故发生地公安交通管理部门报案，同时在48小时内通知保险人，否则保险公司可以拒赔。车辆发生交通事故后，投保人应尽快向保险公司报案，可以电话报案，也可直接去报案；\\n2、勘验。保险公司应主动到事故现场进行勘验，对事故车辆进行定损。交通警察到达事故现场后，要先抢救伤者，然后对事故现场进行勘验检查。对未逃逸的交通事故，而且不需要检验鉴定的，公安交通管理部门应当在10日内做出交通事故责任认定书，对需要检验鉴定的，应当在5日内进行检验鉴定，然后做出认定书；\\n3、办理理赔手续。投保人到保险公司办理理赔手续，应携带行驶证，保险合同以事故责任认定书等相关证件。保险公司应在48小时内对车辆进行定损，投保人在车辆没有定损之前不能修理车辆。保险公司应该出具车辆定损清单，明确更换配件，修复车辆的费用和工时。', '交通事故保险公司理赔时间有限制。保险车辆发生保险事故后，被保险人应在48小时内通知保险人。被保险人应在公安交通管理部门对交通事故处理结案之日起10天内向保险人提交保险人要求能证明事故原因、性质、责任划分和损失 确定等的各种必要单证。递交完索赔单证后，大约在一星期之后(一般不超过10天)您会接到保险公司的领赔款通知，届时就可以带上身份证明和《车辆出险登记表》领回赔偿款了。法律依据：《道路交通安全法实施条例》第九十三条 公安机关交通管理部门对经过勘验、检查现场的交通事故应当在勘查现场之日起10日内制作交通事故认定书。对需要进行检验、鉴定的，应当在检验、鉴定结果确定之日起5日内制作交通事故认定书。\\n《道路交通安全法实施条例》第九十四条 当事人对交通事故损害赔偿有争议，各方当事人一致请求公安机关交通管理部门调解的，应当在收到交通事故认定书之日起10日内提出书面调解申请。\\n对交通事故致死的，调解从办理丧葬事宜结束之日起开始;对交通事故致伤的，调解从治疗终结或者定残之日起开始;对交通事故造成财产损失的，调解从确定损失之日起开始。\\n《道路交通安全法实施条例》第九十五条 公安机关交通管理部门调解交通事故损害赔偿争议的期限为10日。调解达成协议的，公安机关交通管理部门应当制作调解书送交各方当事人，调解书经各方当事人共同签字后生效;调解未达成协议的，公安机关交通管理部门应当制作调解终结书送交各方当事人。\\n交通事故损害赔偿项目和标准依照有关法律的规定执行。', '交通事故人伤保险理赔有时间限制，一般是三年。交通事故纠纷适用民事诉讼时效。一般民事诉讼时为三年，从当事人知道权利被侵犯之日起起算。如果受害人向侵权者主张权利，则时效从最后一次主张权利之日起计算。法律依据：《中华人民共和国民法典》第一百八十八条\\n向人民法院请求保护民事权利的诉讼时效期间为三年。法律另有规定的，依照其规定。\\n诉讼时效期间自权利人知道或者应当知道权利受到损害以及义务人之日起计算。法律另有规定的，依照其规定。但是，自权利受到损害之日起超过二十年的，人民法院不予保护，有特殊情况的，人民法院可以根据权利人的申请决定延长。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"交通事故保险报案时限是如何规定的?","answer":"'一、交通事故保险报案时限是多久\\n1、交通事故报保险报案时效是四十八小时。交通事故的保险车辆在发生保险事故之后，被保险人应该在四十八小时之内通知保险人。被保险人应该在公安的交通管理部门对交通事故的处理结案那天开始十天之内向保险人提交法律法规所规定的或者是保险人要求能够证明事故的原因、性质和责任的划分以及损失的确定等等的各种必要的单证。\\n2、法律依据：《中华人民共和国保险法》第二十七条\\n人寿保险以外的其他保险的被保险人或者受益人，对保险人请求赔偿或者给付保险金的权利，自其知道保险事故发生之日起二年不行使而消灭。\\n二、交通肇事逃逸的赔偿标准是多少\\n1、车辆交通事故的赔偿标准要视个案的具体情况而定，交通事故造成伤害的不同，赔偿数额也有所不同；\\n2、交通事故致人身损害的主要赔偿项目为残疾赔偿金、精神抚慰金、医疗费、误工费、住院伙食补助费、护理费、被抚养人生活费、交通费等主要项目。每年7月左右，各个省份会根据本地的统计数据公布统一的标准。当事人需要根据自身的户籍情况、伤残等级、家庭成员中被抚养人情况、个人收入情况、住院治疗护理情况等因素提供证据予以确定赔偿数额；\\n3、当事人在交通事故发生后需要注意收集交通事故认定书、病历、医疗费发票和清单、个人收入证明、居住证明、家庭成员户籍情况、交通费等证据，以便在诉讼中适用。', '不同类型的保险有不同的时间限制。一般情况下，车险的报案时限为事故发生起48小时内，部分保险公司规定为24小时内，寿险的理赔时效一般为5年；其他保险的理赔时效一般为2年。\\n\\n保险通知:\\n\\n事故发生后，应立即致电投保的保险公司。如果涉及人身伤害的事故，需要通知交警部门在现场划分责任，否则保险公司不予赔付。保险公司人员到达现场后，车主会出具保险单据，驾驶证，行驶证，身份证。\\n\\n照片证明:\\n\\n车险是否需要拍照，主要和车主购买的险种有关。比如车损、划痕、玻璃险等。，需要拍照证明车辆本身没有损坏才能投保。要拍6张，左前、左后、右前、右后角45度各一张， 车架 号一张，人车合照一张。每张照片都需要附上当天的报纸，这样才能清晰地捕捉到日期。', '根据《道路交通安全法》规定，机动车发生交通事故造成人身伤亡、财产损失的，由保险公司在交强险责任限额范围内予以赔偿。当理赔金额超出交强险保额时，会启动用商业险的保额来赔偿。超出商业险保额后，费用由肇事司机承担。\\u3000发生车祸的保险理赔流程是： \\u3000\\u3000１、报案：事故发生后，保留事故现场，并立即向投保的保险公司报案 \\u3000\\u3000２、现场处理； \\u3000\\u3000３、定损修理； \\u3000\\u3000４、提交单证进行索赔； \\u3000\\u3000５、损失理算：保险公司收到齐备的索赔单证以后进行理算，并确定最终的赔付金额。 \\u3000\\u3000６、赔付：保险公司的财务人员会根据理赔人员理算后的金额，向车主指定的银行帐户划拨赔款。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"交通事故到法院起诉要请律师吗","answer":"'一、交通事故到法院起诉要请律师吗\\n1、交通事故到法院起诉是否要请律师，需视情况而定：\\n（1）如果提起的是民事诉讼，是否委托律师作为代理人，由当事人自行决定；\\n（2）如果是刑事诉讼，被告人没有能力委托辩护律师的，可以申请司法援助，也可以自己为自己辩护。\\n2、法律依据：《中华人民共和国民法典》第一千一百七十九条\\n侵害他人造成人身损害的，应当赔偿医疗费、护理费、交通费、营养费、住院伙食补助费等为治疗和康复支出的合理费用，以及因误工减少的收入。造成残疾的，还应当赔偿辅助器具费和残疾赔偿金；造成死亡的，还应当赔偿丧葬费和死亡赔偿金。\\n二、交通事故的处理流程是什么\\n1、受理报案。公安交通管理部门接到当事人或其他人的报案之后，按照管辖范围予以立案；\\n2、现场处理。公安交通管理部门受理案件后，立即派员赶赴现场，抢救伤者和财产，勘查现场，收集证据；\\n3、责任认定。在查清交通事故事实的基础上，公安交通管理部门根据事故当事人的违章行为与交通事故的因果关系、作用大小等，对当事人的交通事故责任作出认定；\\n4、裁决处罚。公安交通管理部门应依据有关规定，对肇事责任人予以警告、罚款、吊扣、吊销驾驶证或拘留的处罚；\\n5、损害赔偿调解。对交通事故造成的人员伤、亡及经济损失的赔偿，按照有关规定和赔偿标准，根据事故责任划分相应的赔偿比例，由公安交通管理部门召集双方当事人进行调解。双方同意达成协议，由事故调解人员制作并发给损害赔偿调解书；\\n6、向法院起诉。如双方当事人在法定期限内调解无效，公安交通管理部门终止调解，并发给调解终结书，由当事双方向法院提起民事诉讼。', '交通事故被起诉需要请律师，具体情况如下：\\n1、如果案件严重，涉及的金额较大，应当请律师；\\n2、如果肇事人没有时间处理这些具体问题，可以请律师解决；\\n3、受害方如果不请律师的话，会有很大的财产损失，尤其受伤程度比较重的情况；\\n4、如果构成交通肇事罪，就应当请律师。\\n交通事故打官司的流程是什么\\n1、向有管辖权的法院立案庭递交诉状，到有管辖权的法院提起诉讼；\\n2、立案审查，满足起诉条件的，法院受理审查，认为符合起诉条件的，在七日内立案；\\n3、符合立案条件，通知当事人7日内交诉讼费，交费后予以立案；\\n4、不符合立案条件裁定不予受理或裁定驳回起诉；\\n5、案件受理后，排期开庭，提前3日通知当事人开庭时间、地点、承办人；\\n6、公开判决，送达判决书，判决书生效。\\n：法律依据：《中华人民共和国民法典》第一千一百七十九条【法律法规】：《中华人民共和国民法典》第一千一百七十九条\\n侵害他人造成人身损害的，应当赔偿医疗费、护理费、交通费、营养费、住院伙食补助费等为治疗和康复支出的合理费用，以及因误工减少的收入。造成残疾的，还应当赔偿辅助器具费和残疾赔偿金；造成死亡的，还应当赔偿丧葬费和死亡赔偿金。', '一、交通事故起诉对方需不需要请律师\\n1、交通事故起诉可以不请律师，但分以下两种情形处理：\\n（1）如果提起的是民事诉讼，是否委托律师作为代理人，由当事人自行决定；\\n（2）如果是刑事诉讼，被告人没有能力委托辩护律师的，可以申请司法援助，也可以自己为自己辩护。\\n2、法律依据：《中华人民共和国民事诉讼法》第五十九条\\n对当事人双方的诉讼标的，第三人认为有独立请求权的，有权提起诉讼。\\n对当事人双方的诉讼标的，第三人虽然没有独立请求权，但案件处理结果同他有法律上的利害关系的，可以申请参加诉讼，或者由人民法院通知他参加诉讼。人民法院判决承担民事责任的第三人，有当事人的诉讼权利义务。\\n前两款规定的第三人，因不能归责于本人的事由未参加诉讼，但有证据证明发生法律效力的判决、裁定、调解书的部分或者全部内容错误，损害其民事权益的，可以自知道或者应当知道其民事权益受到损害之日起六个月内，向作出该判决、裁定、调解书的人民法院提起诉讼。人民法院经审理，诉讼请求成立的，应当改变或者撤销原判决、裁定、调解书；诉讼请求不成立的，驳回诉讼请求。\\n二、交通事故起诉需要准备哪些材料\\n1、民事起诉状，人民法院和每位被告各一份；\\n2、交通事故证据材料：\\n（1）医疗机构出具的误工时间证明、工作单位出具的收入证明；\\n（2）用以证明交通费的正式票据；\\n（3）受害人及近亲属的户籍证明，如受害人系农村户口，最好提供发生交通事故时已在城镇居住一年以上、且有固定收入的证明；\\n（4）受害人丧失劳动能力或者伤残的证明；\\n（5）被扶养人与受害人系近亲属的证明，以及被扶养人为未成年人或者丧失劳动能力又无其他生活来源的证明；\\n（6）其他证据材料，如《交通事故责任认定书》等。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"关于交通事故的赔偿标准是多少,交通事故人伤怎么谈赔偿","answer":"'一、交通事故受伤人员赔偿标准是怎样的\\n1、交通事故受伤人员赔偿标准如下：\\n（1）交通事故赔偿标准包括被害人的医疗费，按照实际治疗所花费的费用计算，凭医院的收据支付；\\n（2）若被害人后续还需治疗，则要按照必要的治疗费用进行赔付，误工费，按照当事人因误工而减少的固定收入计算；\\n（3）住院伙食补助费，护理费，残疾者生活补助费，按照当地平均征收标准计算，残疾用具费，丧葬费，死亡补偿费，被扶养人生活费，交通费，住宿费以及其他财产损失费。\\n2、法律依据：《中华人民共和国道路交通安全法实施条例》第八十六条\\n机动车与机动车、机动车与非机动车在道路上发生未造成人身伤亡的交通事故，当事人对事实及成因无争议的，在记录交通事故的时间、地点、对方当事人的姓名和联系方式、机动车牌号、驾驶证号、保险凭证号、碰撞部位，并共同签名后，撤离现场，自行协商损害赔偿事宜。当事人对交通事故事实及成因有争议的，应当迅速报警。\\n第八十七条\\n非机动车与非机动车或者行人在道路上发生交通事故，未造成人身伤亡，且基本事实及成因清楚的，当事人应当先撤离现场，再自行协商处理损害赔偿事宜。当事人对交通事故事实及成因有争议的，应当迅速报警。\\n二、交通事故发生后理赔是怎样的\\n1、及时报案。驾驶人在发生交通事故后，立即向交通事故处理机关报警，及时向承保该车的保险公司报案；\\n2、查勘定损。保险公司接到报案后，迅速调度其理赔人员查勘事故。对损坏的车辆和财产按规定核定损失金额；\\n3、抢救治疗。有人员受伤的，应迅速拨打急救电话送医院抢救治疗；\\n4、调解结案。财产损失金额确定后，受伤人员治愈出院后，或交警部门调查清楚事故死亡人员相关情况后，事故双方由交警部门根据法律法规进行调解，由责任方分别履行赔偿义务后结案；\\n5、递交索赔。调解结案后，被保险人应及时将事故索赔材料递交给保险公司；\\n6、理赔付款。保险公司根据保险条款及法律法规计算赔款金额后通知被保险人领取赔款后结案。', '交通事故伤害赔偿的标准有这些：\\n1、残疾赔偿金及死亡赔偿金根据交通事故发生地上一年度城镇居民人均可支配收入或者农村居民人均纯收入标准的二十倍进行计算；\\n2、医疗费根据医疗机构出具的相关证明进行计算；\\n3、误工费根据收入水平及误工时间进行计算。\\n《最高人民法院关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》第六条法律依据：《最高人民法院关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》第六条\\n《最高人民法院关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》第六条\\n医疗费根据医疗机构出具的医药费、住院费等收款凭证，结合病历和诊断证明等相关证据确定。\\n第七条\\n误工费根据受害人的误工时间和收入状况确定。\\n第十二条\\n残疾赔偿金根据受害人丧失劳动能力程度或者伤残等级，按照受诉法院所在地上一年度城镇居民人均可支配收入或者农村居民人均纯收入标准，自定残之日起按二十年计算。\\n第十四条\\n丧葬费按照受诉法院所在地上一年度职工月平均工资标准，以六个月总额计算。\\n第十五条\\n死亡赔偿金按照受诉法院所在地上一年度城镇居民人均可支配收入或者农村居民人均纯收入标准，按二十年计算。', '交通事故伤害赔偿的标准主要有以下内容：\\n1、残疾赔偿金及死亡赔偿金根据交通事故发生地上一年度城镇居民人均可支配收入或者农村居民人均纯收入标准的二十倍进行计算；\\n2、医疗费根据医疗机构出具的相关证明进行计算；\\n3、误工费根据收入水平及误工时间进行计算。法律依据：交通事故伤害赔偿的标准主要有以下内容：\\n1、残疾赔偿金及死亡赔偿金根据交通事故发生地上一年度城镇居民人均可支配收入或者农村居民人均纯收入标准的二十倍进行计算；\\n2、医疗费根据医疗机构出具的相关证明进行计算；\\n3、误工费根据收入水平及误工时间进行计算。\\n法律依据：\\n《最高人民法院关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》第六条\\n医疗费根据医疗机构出具的医药费、住院费等收款凭证，结合病历和诊断证明等相关证据确定。\\n第七条\\n误工费根据受害人的误工时间和收入状况确定。\\n第十二条\\n残疾赔偿金根据受害人丧失劳动能力程度或者伤残等级，按照受诉法院所在地上一年度城镇居民人均可支配收入或者农村居民人均纯收入标准，自定残之日起按二十年计算。\\n第十四条\\n丧葬费按照受诉法院所在地上一年度职工月平均工资标准，以六个月总额计算。\\n第十五条\\n死亡赔偿金按照受诉法院所在地上一年度城镇居民人均可支配收入或者农村居民人均纯收入标准，按二十年计算。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"道路交通事故在哪一方所在地起诉","answer":"'一、交通事故在哪个地方起诉\\n1、交通事故应该到事故发生地或者被告住所地的法院起诉。被告住所地是指被告的户籍所在地，户籍所在地与经常居住地不一致的，按照经常居住地确定住所地，经常居住地是指离开住所一年以上并在经常居住地居住满一年以上。\\n2、法律依据：《中华人民共和国民事诉讼法》第二十二条\\n对公民提起的民事诉讼，由被告住所地人民法院管辖；被告住所地与经常居住地不一致的，由经常居住地人民法院管辖。\\n对法人或者其他组织提起的民事诉讼，由被告住所地人民法院管辖。\\n同一诉讼的几个被告住所地、经常居住地在两个以上人民法院辖区的，各该人民法院都有管辖权。\\n第二十三条\\n下列民事诉讼，由原告住所地人民法院管辖；原告住所地与经常居住地不一致的，由原告经常居住地人民法院管辖：\\n（一）对不在中华人民共和国领域内居住的人提起的有关身份关系的诉讼；\\n（二）对下落不明或者宣告失踪的人提起的有关身份关系的诉讼；\\n（三）对被采取强制性教育措施的人提起的诉讼；\\n（四）对被监禁的人提起的诉讼。\\n二、交通事故起诉需要哪些材料\\n1、民事起诉状，人民法院和每位被告各一份；\\n2、交通事故证据材料，包括医疗机构出具的医药费、住院费等收款凭证、病历和诊断证明等；\\n3、原告身份证复印件或者营业执照副本复印件等材料。', '交通事故的起诉地点是：在事故发生地法院起诉，也可以到被告住所地人民法院起诉。被告住所地是指被告的户籍所在地，户籍所在地与经常居住地不一致的，按照经常居住地确定住所地，经常居住地是指离开住所一年以上并在经常居住地居住满一年以上。法律依据：《民事诉讼法》第二十九条\\n因侵权行为提起的诉讼，由侵权行为地或者被告住所地人民法院管辖。\\n第二十二条\\n对公民提起的民事诉讼，由被告住所地人民法院管辖；被告住所地与经常居住地不一致的，由经常居住地人民法院管辖。\\n对法人或者其他组织提起的民事诉讼，由被告住所地人民法院管辖。\\n同一诉讼的几个被告住所地、经常居住地在两个以上人民法院辖区的，各该人民法院都有管辖权。', '交通事故一般在事故发生地法院起诉，也可以到被告住所地人民法院起诉。被告住所地是指被告的户籍所在地，户籍所在地与经常居住地不一致的，按照经常居住地确定住所地，经常居住地是指离开住所一年以上并在经常居住地居住满一年以上。法律依据：《民事诉讼法》第二十八条\\n因侵权行为提起的诉讼，由侵权行为地或者被告住所地人民法院管辖。\\n第二十一条\\n对公民提起的民事诉讼，由被告住所地人民法院管辖；被告住所地与经常居住地不一致的，由经常居住地人民法院管辖。\\n对法人或者其他组织提起的民事诉讼，由被告住所地人民法院管辖。\\n同一诉讼的几个被告住所地、经常居住地在两个以上人民法院辖区的，各该人民法院都有管辖权。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"交通事故处理期限一般是多长时间?","answer":"'一、交通事故处理期限多久\\n1、交通事故处理期限十日。交通事故处理的期限是一般为自现场调查之日起十日内处理完毕，并制作道路交通事故认定书；如果有逃逸行为的，为查获交通肇事车辆和驾驶人后十日内处理完毕；如果需要检验、鉴定的，为检验报告、鉴定意见确定之日起五日内处理并出具道路交通事故认定书。\\n2、法律依据：《中华人民共和国道路交通安全法》第七十四条\\n对交通事故损害赔偿的争议，当事人可以请求公安机关交通管理部门调解，也可以直接向人民法院提起民事诉讼。经公安机关交通管理部门调解，当事人未达成协议或者调解书生效后不履行的，当事人可以向人民法院提起民事诉讼。\\n二、处理交通事故的流程怎么走\\n1、公安交通管理部门接到报案之后，按照管辖范围予以立案；\\n2、受理案件后，立即派员赶赴现场，抢救伤者和财产，勘查现场，收集证据；\\n3、根据事故当事人的违章行为与交通事故的因果关系、作用大小等，对当事人的交通事故责任作出认定；\\n4、公安交通管理部门应依据有关规定，对肇事责任人进行处罚；\\n5、对交通事故造成损失赔偿问题进行调解；\\n6、双方同意达成协议，由事故调解人员制作并发给损害赔偿调解书。', '一、一般交通事故处理的期限是多少天\\n1、一般交通事故处理的期限是十天，相关规章规定，公安机关交通管理部门对经过勘验、检查现场的交通事故应当在勘查现场之日起10日内制作交通事故认定书。对于需要检验、鉴定的事故，应当在在检验、鉴定结果确定之日起5日内处理完毕，出具责任认定书。\\n2、法律依据：《中华人民共和国道路交通安全法》第七十三条\\n公安机关交通管理部门应当根据交通事故现场勘验、检查、调查情况和有关的检验、鉴定结论，及时制作交通事故认定书，作为处理交通事故的证据。交通事故认定书应当载明交通事故的基本事实、成因和当事人的责任，并送达当事人。\\n第七十四条\\n对交通事故损害赔偿的争议，当事人可以请求公安机关交通管理部门调解，也可以直接向人民法院提起民事诉讼。\\n经公安机关交通管理部门调解，当事人未达成协议或者调解书生效后不履行的，当事人可以向人民法院提起民事诉讼。\\n二、交通事故全责赔偿标准是什么\\n1、在交强险赔偿限额内赔偿受害人的的医疗费、误工费、护理费、营养费、交通费、住院伙食补助费等；\\n2、如果构成残疾的，还应当根据伤残等级的情况，赔偿相应的残疾赔偿金、精神抚慰金、残疾辅助器具费等；\\n3、如果经交强险赔偿后尚有不足的，对于不足部分，则可由承保肇事车辆第三者责任险的保险公司在赔偿限额内进行赔偿，仍有不足的，由肇事方赔偿。', '交通事故处理时间的有效期是：1至3个月。在实践中，检验、鉴定车辆期限为20日，交通事故责任认定期限为5日至20日，损害赔偿的调解期限为30日，具体时间以事故的具体情况为准。法律依据：《道路交通事故处理程序规定》第六十二条\\n公安机关交通管理部门应当自现场调查之日起十日内制作道路交通事故认定书。交通肇事逃逸案件在查获交通肇事车辆和驾驶人后十日内制作道路交通事故认定书。对需要进行检验、鉴定的，应当在检验报告、鉴定意见确定之日起五日内制作道路交通事故认定书。有条件的地方公安机关交通管理部门可以试行在互联网公布道路交通事故认定书，但对涉及的国家秘密、商业秘密或者个人隐私，应当保密。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"交通事故处理的有时间限制吗","answer":"'一、交通事故处理的时间限制是多久\\n1、交通事故处理的期限是一般为自现场调查之日起十日内处理完毕，并制作道路交通事故认定书；如果有逃逸行为的，为查获交通肇事车辆和驾驶人后十日内处理完毕；如果需要检验、鉴定的，为检验报告、鉴定意见确定之日起五日内处理并出具道路交通事故认定书。\\n2、法律依据：《道路交通事故处理程序规定》第六十二条\\n公安机关交通管理部门应当自现场调查之日起十日内制作道路交通事故认定书。交通肇事逃逸案件在查获交通肇事车辆和驾驶人后十日内制作道路交通事故认定书。对需要进行检验、鉴定的，应当在检验报告、鉴定意见确定之日起五日内制作道路交通事故认定书。\\n第六十五条\\n道路交通事故认定书应当在制作后三日内分别送达当事人，并告知申请复核、调解和提起民事诉讼的权利、期限。\\n二、交通事故处理工作步骤是什么\\n1、受理报案。公安交通管理部门接到当事人或其他人的报案之后，按照管辖范围予以立案；\\n2、现场处理。公安交通管理部门受理案件后，立即派员赶赴现场，抢救伤者和财产，勘查现场，收集证据；\\n3、责任认定。在查清交通事故事实的基础上，公安交通管理部门根据事故当事人的违章行为与交通事故的因果关系、作用大小等，对当事人的交通事故责任作出认定；\\n4、裁决处罚。公安交通管理部门应依据有关规定，对肇事责任人予以警告、罚款、吊扣、吊销驾驶证或拘留的处罚；\\n5、损害赔偿调解。对交通事故造成的人员伤、亡及经济损失的赔偿，按照有关规定和赔偿标准，根据事故责任划分相应的赔偿比例，由公安交通管理部门召集双方当事人进行调解。双方同意达成协议，由事故调解人员制作并发给损害赔偿调解书；\\n6、向法院起诉。如双方当事人在法定期限内调解无效，公安交通管理部门终止调解，并发给调解终结书，由当事双方向法院提起民事诉讼。', '交通事故处理时间限制有：\\n1、一般的交通事故处理时间限制在自现场调查之日起十日内处理完毕；\\n2、驾驶人逃逸的，在查获肇事车辆和驾驶人十日内处理完毕；\\n3、需要检验的，在鉴定意见出来后五日内处理完毕。法律依据：《道路交通安全法》第六十二条\\n公安机关交通管理部门应当自现场调查之日起十日内制作道路交通事故认定书。交通肇事逃逸案件在查获交通肇事车辆和驾驶人后十日内制作道路交通事故认定书。对需要进行检验、鉴定的，应当在检验报告、鉴定意见确定之日起五日内制作道路交通事故认定书。\\n有条件的地方公安机关交通管理部门可以试行在互联网公布道路交通事故认定书，但对涉及的国家秘密、商业秘密或者个人隐私，应当保密。', '交通事故处理一般是有时间限制的。一般情况下，交通事故都是由交警当场处理完毕，然后在10天之内作出事故认定书，如果需要检验的，时间会加长。根据我国道路交通安全法的相关规定，公安机关交通管理部门应当自现场调查之日起十日内制作交通事故责任认定书，并将交通事故责任认定书送达当事人。法律依据：交通事故处理一般是有时间限制的。一般情况下，交通事故都是由交警当场处理完毕，然后在10天之内作出事故认定书，如果需要检验的，时间会加长。根据我国道路交通安全法的相关规定，公安机关交通管理部门应当自现场调查之日起十日内制作交通事故责任认定书，并将交通事故责任认定书送达当事人。\\n法律依据：\\n《道路交通事故处理程序规定》第六十二条\\n公安机关交通管理部门应当自现场调查之日起十日内制作道路交通事故认定书。交通肇事逃逸案件在查获交通肇事车辆和驾驶人后十日内制作道路交通事故认定书。对需要进行检验、鉴定的，应当在检验报告、鉴定意见确定之日起五日内制作道路交通事故认定书。\\n有条件的地方公安机关交通管理部门可以试行在互联网公布道路交通事故认定书，但对涉及的国家秘密、商业秘密或者个人隐私，应当保密。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"交通事故的处理有期限限制吗","answer":"'一、交通事故处理的时间限制是多久\\n1、交通事故处理的期限是一般为自现场调查之日起十日内处理完毕，并制作道路交通事故认定书；如果有逃逸行为的，为查获交通肇事车辆和驾驶人后十日内处理完毕；如果需要检验、鉴定的，为检验报告、鉴定意见确定之日起五日内处理并出具道路交通事故认定书。\\n2、法律依据：《道路交通事故处理程序规定》第六十二条\\n公安机关交通管理部门应当自现场调查之日起十日内制作道路交通事故认定书。交通肇事逃逸案件在查获交通肇事车辆和驾驶人后十日内制作道路交通事故认定书。对需要进行检验、鉴定的，应当在检验报告、鉴定意见确定之日起五日内制作道路交通事故认定书。\\n第六十五条\\n道路交通事故认定书应当在制作后三日内分别送达当事人，并告知申请复核、调解和提起民事诉讼的权利、期限。\\n二、交通事故处理工作步骤是什么\\n1、受理报案。公安交通管理部门接到当事人或其他人的报案之后，按照管辖范围予以立案；\\n2、现场处理。公安交通管理部门受理案件后，立即派员赶赴现场，抢救伤者和财产，勘查现场，收集证据；\\n3、责任认定。在查清交通事故事实的基础上，公安交通管理部门根据事故当事人的违章行为与交通事故的因果关系、作用大小等，对当事人的交通事故责任作出认定；\\n4、裁决处罚。公安交通管理部门应依据有关规定，对肇事责任人予以警告、罚款、吊扣、吊销驾驶证或拘留的处罚；\\n5、损害赔偿调解。对交通事故造成的人员伤、亡及经济损失的赔偿，按照有关规定和赔偿标准，根据事故责任划分相应的赔偿比例，由公安交通管理部门召集双方当事人进行调解。双方同意达成协议，由事故调解人员制作并发给损害赔偿调解书；\\n6、向法院起诉。如双方当事人在法定期限内调解无效，公安交通管理部门终止调解，并发给调解终结书，由当事双方向法院提起民事诉讼。', '我国法律对交通事故处理期限的相关规定：\\n1、交通事故处理期限为自公安机关交通管理部门现场调查之日起十日内；\\n2、查获逃逸驾驶人后十日内；\\n3、检验、鉴定结论确定之日起五日内。\\n《道路交通事故处理程序规定》第四十七条法律依据：《道路交通事故处理程序规定》第四十七条\\n《道路交通事故处理程序规定》第四十七条\\n公安机关交通管理部门应当自现场调查之日起十日内制作道路交通事故认定书。交通肇事逃逸案件在查获交通肇事车辆和驾驶人后十日内制作道路交通事故认定书。对需要进行检验、鉴定的，应当在检验、鉴定结论确定之日起五日内制作道路交通事故认定书。', '法律分析：一般 交通事故处理期限 是：因检验、鉴定的需要暂扣交通事故事车辆、嫌疑车辆、车辆牌证和驾驶证的期限为20日。 需要延期的，经上一级公安交通管理部门批准可以延长20 日。 交通事故责任认定，应自交通事故发生之日起按下列时限作出：轻微事故5日内；一般事故15日内；重大、特大事故20日内。因交通事故情节复杂不能按期作出认定的，经上一级公安交通管理部门批准，可分别延长5日、15日、20日。法律依据：《中华人民共和国道路交通安全法》 第九十条 机动车驾驶人违反道路交通安全法律、法规关于道路通行规定的，处警告或者二十元以上二百元以下罚款。本法另有规定的，依照规定处罚。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"如何确定交通事故中属于刑事还是民事案件","answer":"'一、交通事故属于刑事案件吗\\n1、交通事故不一定属于刑事案件，需要根据情节进行确定。分别是：\\n（1）交通事故情节轻微的，就不算是刑事案件，只需要进行民事赔偿；\\n（2）交通事故致人重伤、死亡或者使公私财产遭受重大损失的，就属于刑事案件。\\n2、法律依据：《中华人民共和国刑法》第一百三十三条\\n【交通肇事罪】违反交通运输管理法规，因而发生重大事故，致人重伤、死亡或者使公私财产遭受重大损失的，处三年以下有期徒刑或者拘役；交通运输肇事后逃逸或者有其他特别恶劣情节的，处三年以上七年以下有期徒刑；因逃逸致人死亡的，处七年以上有期徒刑。\\n二、交通肇事罪的构成要件有什么\\n1、交通肇事罪的客体。是指所保护的重大交通运输安全。因为只有交通肇事并产生重大后果的，才构成交通肇事罪。如果仅仅是交通肇事而没有造成重大后果的不构成交通肇事罪，同样也不是所保护的社会关系，不能构成交通肇事罪的客体；\\n2、交通肇事罪的客观方面，表现为行为人违反交通运输管理法规，因而发生重大事故，致人重伤，死亡或者使公私财产遭受重大损失的行为；\\n3、交通肇事罪的主体，为一般主体，即年满16周岁，具有刑事责任能力的自然人。实践中主要是从事交通运输的人员。对于未满16周岁，已满14周岁的人驾驶机动车肇事，并造成重大事故的案件中是否成立交通肇事罪；\\n4、交通肇事罪的主观方面是过失。既成立疏忽大意的过失，也成立过于自信的过失。交通肇事罪所强调的过失是指，行为人对于发生事故的严重后果的心理态度而言，至于对违反交通运输管理法规规定的注意义务，则既可能是明知故犯，也可以是过失，不影响交通肇事罪的成立。如果行为人主观上对于其行为所造成的严重后果，持一种故意的心理态度，那么该行为应当以故意伤害罪，故意杀人罪以及其他相关犯罪论处，不构成交通肇事罪。', '交通事故属于刑事案件还是民事案件，要看肇事者所负的事故责任。如果肇事者负事故主要或全部责任，且因事故致人死亡的、或死亡三人以上，负事故同等责任的，属于刑事案件，如果只要进行损害赔偿的属于民事案件。法律依据：《道路交通安全法》第七十条\\n在道路上发生交通事故，车辆驾驶人应当立即停车，保护现场；造成人身伤亡的，车辆驾驶人应当立即抢救受伤人员，并迅速报告执勤的交通警察或者公安机关交通管理部门。因抢救受伤人员变动现场的，应当标明位置。乘车人、过往车辆驾驶人、过往行人应当予以协助。在道路上发生交通事故，未造成人身伤亡，当事人对事实及成因无争议的，可以即行撤离现场，恢复交通，自行协商处理损害赔偿事宜；不即行撤离现场的，应当迅速报告执勤的交通警察或者公安机关交通管理部门。在道路上发生交通事故，仅造成轻微财产损失，并且基本事实清楚的，当事人应当先撤离现场再进行协商处理。', '一、交通肇事刑事和民事判定顺序是什么\\n1、发生交通事故一般先刑事再民事，也可以提起刑事附带民事诉讼进行合并审理。交通事故构成交通肇事罪的，一般处三年以下有期徒刑或者拘役。具体情况如下：\\n（1）发生交通事故，如果当事人的行为构成犯罪的，属于刑事案件；\\n（2）如果是要求损害赔偿的，属于民事案件。\\n2、法律依据：《中华人民共和国刑法》 第一百三十三条\\n违反交通运输管理法规，因而发生重大事故，致人重伤、死亡或者使公私财产遭受重大损失的，处三年以下有期徒刑或者拘役；\\n交通运输肇事后逃逸或者有其他特别恶劣情节的，处三年以上七年以下有期徒刑；因逃逸致人死亡的，处七年以上有期徒刑。\\n第一百三十三条\\n在道路上驾驶机动车，有下列情形之一的，处拘役，并处罚金：\\n（一）追逐竞驶，情节恶劣的；\\n（二）醉酒驾驶机动车的；\\n（三）从事校车业务或者旅客运输，严重超过额定乘员载客，或者严重超过规定时速行驶的；\\n（四）违反危险化学品安全管理规定运输危险\\n二、肇事逃逸但未构成犯罪的怎么办\\n1、由肇事逃逸者承担事故全部责任，由逃逸者进行赔偿，但有证据证明对方当事人也有过错的，可以减轻其责任；\\n2、对逃逸者给予行政处罚，例如处二百元以上二千元以下罚款，可并处十五日以下拘留。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"车祸事故属于违法犯罪吗","answer":"'一、交通事故属于违法犯罪吗\\n1、交通事故是属于违法还是犯罪，需要根据情节进行确定。分别是：\\n（1）交通事故情节轻微，尚不构成犯罪的，就只是违法行为；\\n（2）交通事故致人重伤、死亡或者使公私财产遭受重大损失，负主要责任或者全部责任的，涉嫌交通肇事罪。\\n2、法律依据：《中华人民共和国刑法》第一百三十三条\\n【交通肇事罪】违反交通运输管理法规，因而发生重大事故，致人重伤、死亡或者使公私财产遭受重大损失的，处三年以下有期徒刑或者拘役；交通运输肇事后逃逸或者有其他特别恶劣情节的，处三年以上七年以下有期徒刑；因逃逸致人死亡的，处七年以上有期徒刑。\\n二、交通肇事罪的构成要件有什么\\n1、交通肇事罪的客体。是指所保护的重大交通运输安全。因为只有交通肇事并产生重大后果的，才构成交通肇事罪。如果仅仅是交通肇事而没有造成重大后果的不构成交通肇事罪，同样也不是所保护的社会关系，不能构成交通肇事罪的客体；\\n2、交通肇事罪的客观方面，表现为行为人违反交通运输管理法规，因而发生重大事故，致人重伤，死亡或者使公私财产遭受重大损失的行为；\\n3、交通肇事罪的主体，为一般主体，即年满16周岁，具有刑事责任能力的自然人。实践中主要是从事交通运输的人员。对于未满16周岁，已满14周岁的人驾驶机动车肇事，并造成重大事故的案件中是否成立交通肇事罪；\\n4、交通肇事罪的主观方面是过失。既成立疏忽大意的过失，也成立过于自信的过失。交通肇事罪所强调的过失是指，行为人对于发生事故的严重后果的心理态度而言，至于对违反交通运输管理法规规定的注意义务，则既可能是明知故犯，也可以是过失，不影响交通肇事罪的成立。如果行为人主观上对于其行为所造成的严重后果，持一种故意的心理态度，那么该行为应当以故意伤害罪，故意杀人罪以及其他相关犯罪论处，不构成交通肇事罪。', '一、出交通事故属于犯罪吗\\n1、出交通事故不一定属于犯罪。发生交通事故后，对于交通事故是否构成违法犯罪，需要进行判定。具体是：\\n（1）如违反交通管理法规，对事故负主要责任，造成一人以上死亡或三人以上重伤，才构成交通肇事罪，以交通肇事罪定罪处罚，处三年以下有期徒刑或者拘役；\\n（2）如果没有违反交通管理法规，没有负主要责任的，就不构成犯罪。\\n2、法律依据：《中华人民共和国刑法》第一百三十三条\\n【交通肇事罪】违反交通运输管理法规，因而发生重大事故，致人重伤、死亡或者使公私财产遭受重大损失的，处三年以下有期徒刑或者拘役；交通运输肇事后逃逸或者有其他特别恶劣情节的，处三年以上七年以下有期徒刑；因逃逸致人死亡的，处七年以上有期徒刑。\\n二、交通肇事罪的构成要件有什么\\n1、交通肇事罪的客体。是指刑法上所保护的重大交通运输安全。因为只有交通肇事并产生重大后果的，才构成交通肇事罪。如果仅仅是交通肇事而没有造成重大后果的不构成交通肇事罪，同样也不是所保护的社会关系，不能构成交通肇事罪的客体；\\n2、交通肇事罪的客观方面，表现为行为人违反交通运输管理法规，因而发生重大事故，致人重伤，死亡或者使公私财产遭受重大损失的行为；\\n3、交通肇事罪的主体，为一般主体，即年满16周岁，具有刑事责任能力的自然人。实践中主要是从事交通运输的人员。对于未满16周岁，已满14周岁的人驾驶机动车肇事，并造成重大事故的案件中是否成立交通肇事罪；\\n4、交通肇事罪的主观方面是过失。既成立疏忽大意的过失，也成立过于自信的过失。交通肇事罪所强调的过失是指，行为人对于发生事故的严重后果的心理态度而言，至于对违反交通运输管理法规规定的注意义务，则既可能是明知故犯，也可以是过失，不影响交通肇事罪的成立。如果行为人主观上对于其行为所造成的严重后果，持一种故意的心理态度，那么该行为应当以故意伤害罪，故意杀人罪以及其他相关犯罪论处，不构成交通肇事罪。', '交通事故不一定构成犯罪。发生交通事故后，对于交通事故是否构成违法犯罪，需要进行判定。如违反交通管理法规，对事故负主要责任，造成一人以上死亡或三人以上重伤，才构成交通肇事罪，以交通肇事罪定罪处罚，处三年以下有期徒刑或者拘役。法律依据：《中华人民共和国刑法》第一百三十三条\\n违反交通运输管理法规，因而发生重大事故，致人重伤、死亡或者使公私财产遭受重大损失的，处三年以下有期徒刑或者拘役；交通运输肇事后逃逸或者有其他特别恶劣情节的，处三年以上七年以下有期徒刑；因逃逸致人死亡的，处七年以上有期徒刑。\\n第一百三十三条之一\\n在道路上驾驶机动车追逐竞驶，情节恶劣的，或者在道路上醉酒驾驶机动车的，处拘役，并处罚金。有前款行为，同时构成其他犯罪的，依照处罚较重的规定定罪处罚。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"交通报警是不是立案了","answer":"'一、交通事故报警就会立案吗\\n1、交通事故报警就会立案。公安机关及其交通管理部门接到报警的，应当受理，制作受案登记表并记录下列内容，报警方式、时间，报警人姓名、联系方式，电话报警的，还应当记录报警电话；发生或者发现道路交通事故的时间、地点等内容。\\n2、法律依据：《道路交通事故处理程序规定》第十六条\\n公安机关及其交通管理部门接到报警的，应当受理，制作受案登记表并记录下列内容：\\n（一）报警方式、时间，报警人姓名、联系方式，电话报警的，还应当记录报警电话；\\n（二）发生或者发现道路交通事故的时间、地点；\\n（三）人员伤亡情况；\\n（四）车辆类型、车辆号牌号码，是否载有危险物品以及危险物品的种类、是否发生泄漏等；\\n（五）涉嫌交通肇事逃逸的，还应当询问并记录肇事车辆的车型、颜色、特征及其逃逸方向、逃逸驾驶人的体貌特征等有关情况。\\n报警人不报姓名的，应当记录在案。报警人不愿意公开姓名的，应当为其保密。\\n二、交通事故立案的标准有哪些\\n1、原告的身份要与案件直接相关。对于自诉案件，被害人有权向人民法院直接起诉。被害人死亡或者丧失行为能力的，被害人的法定代理人、近亲属有权向人民法院起诉。人民法院应当依法受理；\\n2、被告的身份应该清晰明确。在交通事故立案中，应该弄清楚被告的具体身份，如他姓名是什么，住在哪里，有没有其身份证，又或者是有没有他的驾驶证。总之，要拿得出证明被告是真实存在的人，不是虚假的身份，也没有离开人世，不然也不予以立案；\\n3、被告的行为得违反刑法。被告人的违法行为得触犯了刑法，才予以立案。也就是说，在这起交通事故中，被告的罪行比较严重，最低也会导致受害人伤残，这种严重的违法行为触犯了刑法，才予以立案调查；\\n4、原告上诉的要求得明确。对于自己为什么上诉，上诉又是为了什么，是为了获得赔偿，还是为了让被告获得法律的惩治，原告应该在上诉的状纸中写清楚；\\n5、有关这起交通事故的证据。为了增加上诉的成功的可能，原告就应该向法院提交详细而且有效力的证据，来证明自己确实是在这起交通事故中遭受了损失、受到了伤害，被告确实因为在这起交通事故中负起主要责任。', '交通事故报警就算立案，公安机关交通管理部门应当对交通事故现场进行勘验、检查，收集证据；因收集证据的需要，可以扣留事故车辆，但是应当妥善保管，以备核查。法律依据：《道路交通安全法》第七十二条\\n公安机关交通管理部门接到交通事故报警后，应当立即派交通警察赶赴现场，先组织抢救受伤人员，并采取措施，尽快恢复交通。\\n交通警察应当对交通事故现场进行勘验、检查，收集证据；因收集证据的需要，可以扣留事故车辆，但是应当妥善保管，以备核查。\\n对当事人的生理、精神状况等专业性较强的检验，公安机关交通管理部门应当委托专门机构进行鉴定。鉴定结论应当由鉴定人签名。\\n第七十三条\\n公安机关交通管理部门应当根据交通事故现场勘验、检查、调查情况和有关的检验、鉴定结论，及时制作交通事故认定书，作为处理交通事故的证据。交通事故认定书应当载明交通事故的基本事实、成因和当事人的责任，并送达当事人。', '交通事故报警就会立案。根据《道路交通事故处理程序规定》，公安机关及其交通管理部门接到报警的，应当受理，制作受案登记表并记录下列内容：报警方式、时间，报警人姓名、联系方式，电话报警的，还应当记录报警电话；发生或者发现道路交通事故的时间、地点等内容。法律依据：《道路交通事故处理程序规定》第十六条\\n公安机关及其交通管理部门接到报警的，应当受理，制作受案登记表并记录下列内容：\\n（一）报警方式、时间，报警人姓名、联系方式，电话报警的，还应当记录报警电话；\\n（二）发生或者发现道路交通事故的时间、地点；\\n（三）人员伤亡情况；\\n（四）车辆类型、车辆号牌号码，是否载有危险物品以及危险物品的种类、是否发生泄漏等；\\n（五）涉嫌交通肇事逃逸的，还应当询问并记录肇事车辆的车型、颜色、特征及其逃逸方向、逃逸驾驶人的体貌特征等有关情况。\\n报警人不报姓名的，应当记录在案。报警人不愿意公开姓名的，应当为其保密。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"交通事故最长多长时间必须结案","answer":"'一、交通事故最长多长时间必须结案\\n1、交通事故最迟十日内必须结案。一般在交通部门出具了事故责任认定书的时候就会结案。交通事故调查部门、公安机关应当自事故现场勘验之日起10日内出具交通事故鉴定书。需要进行检验鉴定的，应当自检验鉴定结果确定之日起5日内出具交通事故鉴定书。\\n2、法律依据：《道路交通事故处理程序规定》第六十二条\\n公安机关交通管理部门应当自现场调查之日起十日内制作道路交通事故认定书。交通肇事逃逸案件在查获交通肇事车辆和驾驶人后十日内制作道路交通事故认定书。对需要进行检验、鉴定的，应当在检验报告、鉴定意见确定之日起五日内制作道路交通事故认定书。 有条件的地方公安机关交通管理部门可以试行在互联网公布道路交通事故认定书，但对涉及的国家秘密、商业秘密或者个人隐私，应当保密。\\n二、交通事故理赔流程是什么\\n1、发生交通事故后，及时联系保险公司；\\n2、保险公司人员到场之后会进行定损；\\n3、携带要求的资料直接到投保的保险公司办理理赔。', '一、交通事故多久必须结案\\n1、通常来说，交通案件1个月左右就可以执行完毕。一审判决下达后，如果双方都服判，一审判决生效，如果有任何一方不服而上诉，则要进行二审，二审为3个月时间，二审是终审判决，不允许再上诉。如果被告能自觉履行生效的一审或二审判决，诉讼结束，如果被告拒绝履行，需要向法院申请强制执行。\\n2、法律依据：《道路交通事故处理程序规定》第六十二条\\n公安机关交通管理部门应当自现场调查之日起十日内制作道路交通事故认定书。交通肇事逃逸案件在查获交通肇事车辆和驾驶人后十日内制作道路交通事故认定书。对需要进行检验、鉴定的，应当在检验报告、鉴定意见确定之日起五日内制作道路交通事故认定书。\\n有条件的地方公安机关交通管理部门可以试行在互联网公布道路交通事故认定书，但对涉及的国家秘密、商业秘密或者个人隐私，应当保密。\\n二、交通事故起诉时限是多久\\n交通事故起诉时限是多久需要分情况进行讨论：\\n1、 交通事故致身体受伤、残疾或死亡的，其民事诉讼的时效为1年；\\n2、 交通事故造成财产损失的，其民事诉讼时效为2年；\\n3、 既有人身伤害又有财产损失的，诉讼时效应分别计算。', '交通事故结案期限一般也就是出具事故责任认定书的期限。对经过勘验、检查现场的交通事故应当在勘查现场之日起10日内制作交通事故认定书。\\n对需要进行检验、鉴定的，应当在检验、鉴定结果确定之日起5日内制作交通事故认定书。\\n【法律依据：】\\n《道路交通安全法》第73条，公安机关交通管理部门应当根据交通事故现场勘验、检查、调查情况和有关的检验、鉴定结论，及时制作交通事故认定书，作为处理交通事故的证据。\\n交通事故认定书应当载明交通事故的基本事实、成因和当事人的责任，并送达当事人。\\n【温馨提示】\\n以上回答，仅为当前信息结合本人对法律的理解做出，请您谨慎进行参考！\\n如果您对该问题仍有疑问，建议您整理相关信息，同专业人士进行详细沟通。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"发生交通事故后多久内起诉有效以及发生交通事故后该如何处理","answer":"'一、交通事故有效起诉是多少时间\\n1、交通事故起诉时效如下：\\n（1）从交通事故发生之日起算为三年时间，诉讼时效期间内当事人可以向人民法院起诉要求对方赔偿；\\n（2）伤情需要治疗的，受害人起诉请求对方赔偿的，应当在治疗终结后三年内主张。\\n2、法律依据：《中华人民共和国民法典》第一百八十八条\\n向人民法院请求保护民事权利的诉讼时效期间为三年。法律另有规定的，依照其规定。\\n诉讼时效期间自权利人知道或者应当知道权利受到损害以及义务人之日起计算。法律另有规定的，依照其规定。但是，自权利受到损害之日起超过二十年的，人民法院不予保护，有特殊情况的，人民法院可以根据权利人的申请决定延长。\\n二、交通事故起诉程序有哪些\\n交通事故起诉程序如下：\\n1、原告向人民法院递交起诉状、副本及相关的证据；\\n2、人民法院接受原告提交的文件、材料，进行审查，符合条件的予以立案；\\n3、法院将原告的起诉书副本送达被告；\\n4、被告作出书面答辩；\\n5、开庭审理；\\n6、法院做出判决。', '一、发生交通事故后多久内起诉有效\\n1、发生交通事故后三年内起诉有效，诉讼时效期间自权利人知道或者应当知道权利受到损害以及义务人之日起计算。但是自权利受到损害之日起超过二十年的，人民法院不予保护。\\n2、法律依据：《中华人民共和国民法典》第一百八十八条\\n向人民法院请求保护民事权利的诉讼时效期间为三年。法律另有规定的，依照其规定。\\n诉讼时效期间自权利人知道或者应当知道权利受到损害以及义务人之日起计算。法律另有规定的，依照其规定。但是，自权利受到损害之日起超过二十年的，人民法院不予保护，有特殊情况的，人民法院可以根据权利人的申请决定延长。\\n第一百九十二条\\n诉讼时效期间届满的，义务人可以提出不履行义务的抗辩。\\n诉讼时效期间届满后，义务人同意履行的，不得以诉讼时效期间届满为由抗辩；义务人已经自愿履行的，不得请求返还。\\n二、处理交通事故步骤是什么\\n处理交通事故步骤是：\\n1、受理报案，公安交通管理部门接到当事人或其他人的报案之后，按照管辖范围予以立案；\\n2、现场处理，公安交通管理部门受理案件后，立即派员赶赴现场，抢救伤者和财产，勘查现场，收集证据；\\n3、责任认定，在查清交通事故事实的基础上，公安交通管理部门根据事故当事人的违章行为与交通事故的因果关系、作用大小等，对当事人的交通事故责任作出认定。', '在发生交通事故后的三年内起诉都是有效的，诉讼时效期间自权利人知道或者应当知道权利受到损害以及义务人之日起计算。但是自权利受到损害之日起超过二十年的，人民法院不予保护。法律依据：《民法典》第一百八十八条\\n向人民法院请求保护民事权利的诉讼时效期间为三年。法律另有规定的，依照其规定。诉讼时效期间自权利人知道或者应当知道权利受到损害以及义务人之日起计算。法律另有规定的，依照其规定。但是，自权利受到损害之日起超过二十年的，人民法院不予保护，有特殊情况的，人民法院可以根据权利人的申请决定延长。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"交通事故后理赔期限是多久呢?","answer":"'一、交通事故理赔期限是多久\\n1、交通事故理赔期限是三年。交通事故的损害赔偿属于民事纠纷，适用民事诉讼时效，一般民事诉讼时为三年，从当事人知道权利被侵犯之日起起算。如果受害人向侵权者主张权利，则时效从最后一次主张权利之日起计算。\\n2、法律依据：《中华人民共和国民法典》第一百八十八条\\n向人民法院请求保护民事权利的诉讼时效期间为三年。法律另有规定的，依照其规定。\\n诉讼时效期间自权利人知道或者应当知道权利受到损害以及义务人之日起计算。法律另有规定的，依照其规定。但是，自权利受到损害之日起超过二十年的，人民法院不予保护，有特殊情况的，人民法院可以根据权利人的申请决定延长。\\n第一百八十九条\\n当事人约定同一债务分期履行的，诉讼时效期间自最后一期履行期限届满之日起计算。\\n二、交通事故赔偿标准是怎样的\\n1、医疗费，根据医疗机构出具的收款凭证进行确定；\\n2、误工费，根据受害人的误工时间和收入状况确定；\\n3、交通费，根据受害人及其必要的陪护人员因就医或者转院治疗实际发生的费用计算；\\n4、护理费，按照误工费标准计算；\\n5、住院伙食补助费，参照国家机关一般工作人员的出差伙食补助标准予以确定；\\n6、营养费，根据受害人伤残情况参照医疗机构的意见确定。', '交通事故处理后理赔期限应当是，属于保险责任的，在与被保险人达成赔偿保险金的协议后10日内，赔偿保险金。保险公司应当自收到被保险人提供的证明和资料之日起5日内，对是否属于保险责任作出核定。法律依据：《机动车交通事故责任强制保险条例》第二十九条\\n保险公司应当自收到被保险人提供的证明和资料之日起5日内，对是否属于保险责任作出核定，并将结果通知被保险人；对不属于保险责任的，应当书面说明理由；对属于保险责任的，在与被保险人达成赔偿保险金的协议后10日内，赔偿保险金。', '交通事故理赔期限为三年。交通事故人伤理赔属于民事纠纷，适用民事诉讼时效。一般民事诉讼时为三年，从当事人知道权利被侵犯之日起算。如果受害人向侵权者主张权利，则时效从最后一次主张权利之日起计算。法律依据：《中华人民共和国民法典》第一百八十八条\\n向人民法院请求保护民事权利的诉讼时效期间为三年。法律另有规定的，依照其规定。\\n诉讼时效期间自权利人知道或者应当知道权利受到损害以及义务人之日起计算。法律另有规定的，依照其规定。但是，自权利受到损害之日起超过二十年的，人民法院不予保护，有特殊情况的，人民法院可以根据权利人的申请决定延长。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"交通事故立案时间是什么时候","answer":"'一、交通事故立案时间是什么时候\\n1、交通事故的立案期限为二十四小时。在规定时间内立案有效，决定立案后需填写交通事故立案登记表，并交到事故处理机构负责人进行审批。对于交通事故，交通警察应当在从勘查现场之时起二十四小时内办理立案或者是不立案手续。\\n2、法律依据：《中华人民共和国民事诉讼法》第一百二十三条\\n起诉应当向人民法院递交起诉状，并按照被告人数提出副本。\\n书写起诉状确有困难的，可以口头起诉，由人民法院记入笔录，并告知对方当事人。\\n二、交通事故立案流程是什么\\n1、向有管辖权的法院立案庭递交诉状；交通事故由事故发生地或者被告所在地人民法院管辖；\\n2、立案审查。符合立案条件，通知当事人7日内交诉讼费，交费后予以立案。不符合立案条件，裁定不予受理，裁定驳回起诉，不服，10日内向上级人民法院提出上诉；\\n3、受理。法院5日内将起诉状副本送达对方当事人，对方当事人15日内进行答辩，通知当事人进行证据交换。可根据当事人申请，做出财产保全裁定，并立即开始执行；\\n4、排期开庭。提前3日通知当事人开庭时间、地点、承办人公开审理的案件提前3日进行公告；\\n5、开庭审理。宣布开庭，核对当事人身份，宣布合议庭成员，告知当事人权利义务，询问是否申请回避；\\n6、宣判。同意判决，当事人自动履行裁判文书确定的义务或向我院告诉庭提出执行申请；不同意裁判，裁定送达之日起10日内向上级人民法院提出上诉。', '一、交通事故立案时间限制是多久\\n1、交通事故立案没有时间限制，只要经核查道路交通事故事实存在的，公安机关交通管理部门应当受理，制作受案登记表；经核查无法证明道路交通事故事实存在，或者不属于公安机关交通管理部门管辖的，应当书面告知当事人，并说明理由。\\n2、法律依据：《中华人民共和国道路交通事故处理程序规定》第十八条\\n发生道路交通事故后当事人未报警，在事故现场撤除后，当事人又报警请求公安机关交通管理部门处理的，公安机关交通管理部门应当按照本规定。\\n二、交通事故最晚多久结案\\n对于交通事故案件，最晚会在6个月后结案。一般的交通事故，法院均会适用简易程序审理。一审一般是3到6个月时间，交通事故案件的一审大多数情况下3个月可以结案。如果有任何一方不服而上诉，则要进行二审，二审为3个月时间，二审是终审判决，不允许再上诉；如果被告拒绝履行，需要向法院申请强制执行。根据法律规定人民法院适用普通程序审理的案件，应当在立案之日起六个月内审结。有特殊情况需要延长的，由本院院长批准，可以延长六个月；还需要延长的，报请上级人民法院批准。', '立案是指公安、司法机关及其它行政执法机关对于报案、控告、举报、自首以及自诉人起诉等材料，按照各自的管辖范围进行审查后，认为有犯罪事实发生并需要追究刑事责任时，决定将其作为刑事案件进行侦查或者审判的一种诉讼活动。交通事故可以立案的期限为24小时（即一天）。根据《交通事故处理程序规定》、《交通事故处理工作规范》的有关规定：对交通事故，交通警察应当自勘查现场之时起24小时内办理立案或不予立案手续。决定立案的，应填写“交通事故立案登记表”，交事故处理机构负责人审批。法律依据：《中华人民共和国刑事诉讼法》第一百一十四条中的规定，对于自诉案件，被害人有权向人民法院直接起诉。被害人死亡或者丧失行为能力的，被害人的法定代理人、近亲属有权向人民法院起诉。人民法院应当依法受理。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"出了责任认定书可以放车了吗","answer":"'一、交通事故认定书出来就可以放车了吗\\n1、交通事故认定书出来就可以放车了。如果事故责任认定书下来后，说明取证和鉴定都已经完成，不需要对机动车作进一步鉴定，公安机关应当立即将扣留车辆返还当事人。\\n2、法律依据：《道路交通事故处理程序规定》第五十八条\\n自检验报告、鉴定意见确定之日起五日内，公安机关交通管理部门应当通知当事人领取扣留的事故车辆。\\n因扣留车辆发生的费用由作出决定的公安机关交通管理部门承担，但公安机关交通管理部门通知当事人领取，当事人逾期未领取产生的停车费用由当事人自行承担。\\n经通知当事人三十日后不领取的车辆，经公告三个月仍不领取的，对扣留的车辆依法处理。\\n二、交通事故责任认定书下来以后赔偿流程是什么\\n1、如果对交警认定的责任不服的，可以在收到责任认定书之日起三日内，向上一级交警部门申请复核；\\n2、如果对责任认定无异议的，则可以申请交警组织双方来进行调解；如果双方调解不成，或一方不愿意调解的，受害方可以向法院起诉要求赔偿损失；\\n3、在赔偿的时候，首先应该由保险公司在交强险赔偿限额内进行全额赔偿；超过部分再由对方按事故责任比例进行赔偿。', '法律分析：开出交通事故责任认定书的五日内，就可以放车了。根据相关法规自检验报告、鉴定意见确定之日起五日内，公安机关交通管理部门应当通知当事人领取扣留的事故车辆。因扣留车辆发生的费用由作出决定的公安机关交通管理部门承担，但公安机关交通管理部门通知当事人领取，当事人逾期未领取产生的停车费用由当事人自行承担。法律依据：《道路交通事故处理程序规定》第五十八条 自检验报告、鉴定意见确定之日起五日内，公安机关交通管理部门应当通知当事人领取扣留的事故车辆。因扣留车辆发生的费用由作出决定的公安机关交通管理部门承担，但公安机关交通管理部门通知当事人领取，当事人逾期未领取产生的停车费用由当事人自行承担。经通知当事人三十日后不领取的车辆，经公告三个月仍不领取的，对扣留的车辆依法处理。', '开出交通事故责任认定书的五日内，就可以放车了。根据相关法规自检验报告、鉴定意见确定之日起五日内，公安机关交通管理部门应当通知当事人领取扣留的事故车辆。因扣留车辆发生的费用由作出决定的公安机关交通管理部门承担，但公安机关交通管理部门通知当事人领取，当事人逾期未领取产生的停车费用由当事人自行承担。法律依据：《道路交通事故处理程序规定》第五十八条 自检验报告、鉴定意见确定之日起五日内，公安机关交通管理部门应当通知当事人领取扣留的事故车辆。因扣留车辆发生的费用由作出决定的公安机关交通管理部门承担，但公安机关交通管理部门通知当事人领取，当事人逾期未领取产生的停车费用由当事人自行承担。经通知当事人三十日后不领取的车辆，经公告三个月仍不领取的，对扣留的车辆依法处理。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"交通事故认定书在哪里开具","answer":"'一、交通事故认定书去哪里开具\\n1、交通事故认定书在公安交通管理部门开。其他任何机关和部门均无权作出。道路交通事故认定书应当由交通警察签名或者盖章，加盖公安机关交通管理部门道路交通事故处理专用章。\\n2、法律依据：《中华人民共和国道路交通安全法》第七十三条\\n公安机关交通管理部门应当根据交通事故现场勘验、检查、调查情况和有关的检验、鉴定结论，及时制作交通事故认定书，作为处理交通事故的证据。交通事故认定书应当载明交通事故的基本事实、成因和当事人的责任，并送达当事人。\\n《中华人民共和国道路交通安全法实施条例》第九十三条\\n公安机关交通管理部门对经过勘验、检查现场的交通事故应当在勘查现场之日起10日内制作交通事故认定书。对需要进行检验、鉴定的，应当在检验、鉴定结果确定之日起5日内制作交通事故认定书。\\n二、交通事故认定书的效力如何\\n1、交通事故认定书是公安机关交通执法程序正当性的核心证明文件；\\n2、交通事故认定书是公安机关交警部门处理交通事故的主要法律文书；\\n3、交通事故认定书是公安机关交警部门处罚交通事故责任人的直接法定依据。', '法律分析：交通事故责任认定书在公安交通管理部门开，其他任何机关和部门均无权作出。道路交通事故认定书应当由交通警察签名或者盖章，加盖公安机关交通管理部门道路交通事故处理专用章。法律依据：《中华人民共和国民法典》 第一千一百七十九条 侵害他人造成人身损害的，应当赔偿医疗费、护理费、交通费、营养费、住院伙食补助费等为治疗和康复支出的合理费用，以及因误工减少的收入。\\n造成残疾的，还应当赔偿辅助器具费和残疾赔偿金；造成死亡的，还应当赔偿丧葬费和死亡赔偿金。\\n《中华人民共和国刑法》 第一百三十三条 违反交通运输管理法规，因而发生重大事故，致人重伤、死亡或者使公私财产遭受重大损失的，处三年以下有期徒刑或者拘役；交通运输肇事后逃逸或者有其他特别恶劣情节的，处三年以上七年以下有期徒刑；因逃逸致人死亡的，处七年以上有期徒刑。\\n《最高人民法院关于审理交通肇事刑事案件具体应用法律若干问题的解释》\\n第二条 交通肇事具有下列情形之一的，处三年以下有期徒刑或者拘役：\\n（一）死亡一人或者重伤三人以上，负事故全部或者主要责任的；\\n（二）死亡三人以上，负事故同等责任的；\\n（三）造成公共财产或者他人财产直接损失，负事故全部或者主要责任，无能力赔偿数额在三十万元以上的。\\n交通肇事致一人以上重伤，负事故全部或者主要责任，并具有下列情形之一的，以交通肇事罪定罪处罚：\\n（一）酒后、吸食毒品后驾驶机动车辆的；\\n（二）无驾驶资格驾驶机动车辆的；\\n（三）明知是安全装置不全或者安全机件失灵的机动车辆而驾驶的；\\n（四）明知是无牌证或者已报废的机动车辆而驾驶的；\\n（五）严重超载驾驶的；\\n（六）为逃避法律追究逃离事故现场的。', '交通事故责任认定书由处理交通事故的办案民警签字或盖章。加盖公安机关交通部门道路交通事故处理专用章，在送达当事人的时候就应该盖好了，如果没有属于交警的疏漏，可以找交警加盖。\\n出具交通事故责任认定书需要准备些什么东西\\n1、事故双方当事人的身份证明，驾照，行驶证，原始保险单，身份证复印件；\\n2、肇事车辆进行检验的报告单；\\n3、交警对事故现场进行勘查的图纸，及其询问双方当事人，或证人的笔录。\\n：《道路交通事故处理程序规定》第六十四条法律依据：《道路交通事故处理程序规定》第六十四条\\n道路交通事故认定书应当载明以下内容：\\n（一）道路交通事故当事人、车辆、道路和交通环境等基本情况；\\n（二）道路交通事故发生经过；\\n（三）道路交通事故证据及事故形成原因分析；\\n（四）当事人导致道路交通事故的过错及责任或者意外原因；\\n（五）作出道路交通事故认定的公安机关交通管理部门名称和日期。\\n道路交通事故认定书应当由交通警察签名或者盖章，加盖公安机关交通管理部门道路交通事故处理专用章。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"昆山交通违法在哪里交罚款","answer":"'一、交通罚款归地方还是国家\\n1、交通罚款归国家。车辆违章的罚款是属于国有资金，交通违章所产生的罚款，统一由银行收缴，上缴地方财政，由地方财政收入记账的。根据相关法律规定，公安机关交通管理部门依法实施罚款的行政处罚，应当依照有关法律、行政法规的规定，实施罚款决定与罚款收缴分离，收缴的罚款以及依法没收的违法所得，应当全部上缴国库。\\n2、法律依据：《中华人民共和国道路交通安全法》第八十二条\\n公安机关交通管理部门依法实施罚款的行政处罚，应当依照有关法律、行政法规的规定，实施罚款决定与罚款收缴分离；收缴的罚款以及依法没收的违法所得，应当全部上缴国库。\\n二、哪些行为由公安机关交通管理部门处200元以上2000元以下罚款\\n1、未取得机动车驾驶证、机动车驾驶证被吊销或者机动车驾驶证被暂扣期间驾驶机动车的；\\n2、将机动车交由未取得机动车驾驶证或者机动车驾驶证被吊销、暂扣的人驾驶的；\\n3、造成交通事故后逃逸，尚不构成犯罪的；\\n4、机动车行驶超过规定时速50%的；\\n5、强迫机动车驾驶人违反道路交通安全法律、法规和机动车安全驾驶要求驾驶机动车，造成交通事故，尚不构成犯罪的；\\n6、违反交通管制的规定强行通行，不听劝阻的；\\n7、故意损毁、移动、涂改交通设施，造成危害后果，尚不构成犯罪的；\\n8、非法拦截、扣留机动车辆，不听劝阻，造成交通严重阻塞或者较大财产损失的。', '交通罚款一般是由当事人在指定的银行进行缴纳，罚款应当开具省、自治区、直辖市财政部门统一制发的罚款收据；不出具财政部门统一制发的罚款收据的，当事人有权拒绝缴纳罚款。法律依据：《道路交通安全法》第一百零八条\\n当事人应当自收到罚款的行政处罚决定书之日起十五日内，到指定的银行缴纳罚款。对行人、乘车人和非机动车驾驶人的罚款，当事人无异议的，可以当场予以收缴罚款。罚款应当开具省、自治区、直辖市财政部门统一制发的罚款收据；不出具财政部门统一制发的罚款收据的，当事人有权拒绝缴纳罚款。\\n《道路交通安全法》第一百零九条\\n当事人逾期不履行行政处罚决定的，作出行政处罚决定的行政机关可以采取下列措施：\\n（一）到期不缴纳罚款的，每日按罚款数额的百分之三加处罚款；\\n（二）申请人民法院强制执行。', '交通罚款一般是在指定的银行缴纳罚款，罚款应当开具省、自治区、直辖市财政部门统一制发的罚款收据；不出具财政部门统一制发的罚款收据的，当事人有权拒绝缴纳罚款。法律依据：《道路交通安全法》第一百零八条\\n当事人应当自收到罚款的行政处罚决定书之日起十五日内，到指定的银行缴纳罚款。对行人、乘车人和非机动车驾驶人的罚款，当事人无异议的，可以当场予以收缴罚款。罚款应当开具省、自治区、直辖市财政部门统一制发的罚款收据；不出具财政部门统一制发的罚款收据的，当事人有权拒绝缴纳罚款。\\n《道路交通安全法》第一百零九条\\n当事人逾期不履行行政处罚决定的，作出行政处罚决定的行政机关可以采取下列措施：\\n（一）到期不缴纳罚款的，每日按罚款数额的百分之三加处罚款；\\n（二）申请人民法院强制执行。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"交通肇事罪最高会判多少年","answer":"'一、交通肇事判几年\\n1、交通肇事判几年需根据以下情况判断：\\n（1）交通肇事罪一般判处三年以下有期徒刑或者拘役；\\n（2）如果行为人在交通运输肇事后逃逸或者有其他特别恶劣情节的，处三年以上七年以下有期徒刑；\\n（3）因逃逸致人死亡的，处七年以上有期徒刑。\\n2、法律依据：《中华人民共和国刑法》第一百三十三条\\n【交通肇事罪】违反交通运输管理法规，因而发生重大事故，致人重伤、死亡或者使公私财产遭受重大损失的，处三年以下有期徒刑或者拘役；交通运输肇事后逃逸或者有其他特别恶劣情节的，处三年以上七年以下有期徒刑；因逃逸致人死亡的，处七年以上有期徒刑。\\n第一百三十三条之一\\n【危险驾驶罪】在道路上驾驶机动车，有下列情形之一的，处拘役，并处罚金：\\n（一）追逐竞驶，情节恶劣的；\\n（二）醉酒驾驶机动车的；\\n（三）从事校车业务或者旅客运输，严重超过额定乘员载客，或者严重超过规定时速行驶的；\\n（四）违反危险化学品安全管理规定运输危险化学品，危及公共安全的。\\n机动车所有人、管理人对前款第三项、第四项行为负有直接责任的，依照前款的规定处罚。\\n有前两款行为，同时构成其他犯罪的，依照处罚较重的规定定罪处罚。\\n二、交通肇事罪的构成条件有哪些\\n1、主体，为一般主体，不能是单位；\\n2、客体，侵害了公共交通安全；\\n3、主观上过失；\\n4、客观方面表现为违反道路交通运输管理法规，因而发生重大交通事故，致人重伤、死亡或公私财产遭受到重大损失的行为。', '行为人构成交通肇事罪的，最高会判七年以上有期徒刑。犯该罪的，一般处三年以下有期徒刑或者拘役；交通运输肇事后逃逸或者有其他特别恶劣情节的，处三年以上七年以下有期徒刑；因逃逸致人死亡的，处七年以上有期徒刑。法律依据：《刑法》第一百三十三条\\n违反交通运输管理法规，因而发生重大事故，致人重伤、死亡或者使公私财产遭受重大损失的，处三年以下有期徒刑或者拘役；交通运输肇事后逃逸或者有其他特别恶劣情节的，处三年以上七年以下有期徒刑；因逃逸致人死亡的，处七年以上有期徒刑。', '交通肇事罪最高会判七年以上有期徒刑。根据刑法规定，违反交通运输管理法规，因而发生重大事故，致人重伤、死亡或者使公私财产遭受重大损失的，处三年以下有期徒刑或者拘役；交通运输肇事后逃逸或者有其他特别恶劣情节的，处三年以上七年以下有期徒刑；因逃逸致人死亡的，处七年以上有期徒刑。\\n《刑法》第一百三十三条法律依据：《刑法》第一百三十三条\\n《刑法》第一百三十三条\\n违反交通运输管理法规，因而发生重大事故，致人重伤、死亡或者使公私财产遭受重大损失的，处三年以下有期徒刑或者拘役；交通运输肇事后逃逸或者有其他特别恶劣情节的，处三年以上七年以下有期徒刑；因逃逸致人死亡的，处七年以上有期徒刑。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"交通肇事罪属于哪种犯罪类型","answer":"'一、交通肇事属于哪种犯罪类型\\n1、交通肇事罪属于刑事犯罪。当事人违反道路交通管理法规，发生重大交通事故，致人重伤、死亡或者使公私财产遭受重大损失，犯交通肇事罪，依法应被追究刑事责任。凡年满十六周岁、具有刑事责任能力的自然人均可构成。\\n2、法律依据：《中华人民共和国刑法》第一百三十三条\\n【交通肇事罪】违反交通运输管理法规，因而发生重大事故，致人重伤、死亡或者使公私财产遭受重大损失的，处三年以下有期徒刑或者拘役；交通运输肇事后逃逸或者有其他特别恶劣情节的，处三年以上七年以下有期徒刑；因逃逸致人死亡的，处七年以上有期徒刑。\\n二、发生什么情形属于重大交通事故\\n重大交通事故的情形如下：\\n1、死亡一人或者重伤三人以上，负事故全部或者主要责任的；\\n2、死亡三人以上，负事故同等责任的；\\n3、造成公共财产或者他人财产直接损失，负事故全部或者主要责任，无能力赔偿数额在三十万元以上的；\\n4、死亡两人以上或者重伤五人以上，负事故全部或者主要责任的。', '一、交通肇事罪是什么犯罪类型\\n1、交通肇事罪是过失危害公共安全的犯罪。过失危害公共安全的犯罪，一般是由于违反交通法规，发生重大事故，致人重伤或死亡，罪犯需承担刑事责任的犯罪行为。\\n2、法律依据：《中华人民共和国刑法》第一百三十三条\\n【交通肇事罪】违反交通运输管理法规，因而发生重大事故，致人重伤、死亡或者使公私财产遭受重大损失的，处三年以下有期徒刑或者拘役；交通运输肇事后逃逸或者有其他特别恶劣情节的，处三年以上七年以下有期徒刑；因逃逸致人死亡的，处七年以上有期徒刑。\\n二、交通肇事罪的构成要件有什么\\n1、交通肇事罪的客体。是指所保护的重大交通运输安全。因为只有交通肇事并产生重大后果的，才构成交通肇事罪。如果仅仅是交通肇事而没有造成重大后果的不构成交通肇事罪，同样也不是所保护的社会关系，不能构成交通肇事罪的客体；\\n2、交通肇事罪的客观方面，表现为行为人违反交通运输管理法规，因而发生重大事故，致人重伤，死亡或者使公私财产遭受重大损失的行为；\\n3、交通肇事罪的主体，为一般主体，即年满16周岁，具有刑事责任能力的自然人。实践中主要是从事交通运输的人员。对于未满16周岁，已满14周岁的人驾驶机动车肇事，并造成重大事故的案件中是否成立交通肇事罪；\\n4、交通肇事罪的主观方面是过失。既成立疏忽大意的过失，也成立过于自信的过失。交通肇事罪所强调的过失是指，行为人对于发生事故的严重后果的心理态度而言，至于对违反交通运输管理法规规定的注意义务，则既可能是明知故犯，也可以是过失，不影响交通肇事罪的成立。如果行为人主观上对于其行为所造成的严重后果，持一种故意的心理态度，那么该行为应当以故意伤害罪，故意杀人罪以及其他相关犯罪论处，不构成交通肇事罪。', '法律分析：交通肇事罪属于刑事犯罪，交通肇事罪是指违反道路交通管理法规，发生重大交通事故，致人重伤、死亡或者使公私财产遭受重大损失，依法被追究刑事责任的犯罪行为。即凡年满十六周岁、具有刑事责任能力的自然人均可构成。法律依据：《中华人民共和国刑法》第一百三十三条 违反交通运输管理法规，因而发生重大事故，致人重伤、死亡或者使公私财产遭受重大损失的，处三年以下有期徒刑或者拘役；交通运输肇事后逃逸或者有其他特别恶劣情节的，处三年以上七年以下有期徒刑；因逃逸致人死亡的，处七年以上有期徒刑。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"交通肇事罪判缓刑了会对子女以后有影响吗","answer":"'一、交通肇事罪判缓刑了会对子女以后有影响吗\\n1、交通肇事罪判缓刑了，一般会对子女以后没有影响。交通肇事属于过失犯罪，没有行为人的主观意志，不存在主观恶性，社会危害性也没有那么大。如果行为人主动对受害人家属进行赔偿，一般会得到谅解，判处缓刑。\\n2、法律依据：《中华人民共和国刑法》 第七十六条\\n【缓刑的考验及法律后果】对宣告缓刑的犯罪分子，在缓刑考验期限内，依法实行社区矫正，如果没有本法第七十七条规定的情形，缓刑考验期满，原判的刑罚就不再执行，并公开予以宣告。\\n第七十七条\\n【缓刑的撤销及其处理】被宣告缓刑的犯罪分子，在缓刑考验期限内犯新罪或者发现判决宣告以前还有其他罪没有判决的，应当撤销缓刑，对新犯的罪或者新发现的罪作出判决，把前罪和后罪所判处的刑罚，依照本法第六十九条的规定，决定执行的刑罚。\\n被宣告缓刑的犯罪分子，在缓刑考验期限内，违反法律、行政法规或者国务院有关部门关于缓刑的监督管理规定，或者违反人民法院判决中的禁止令，情节严重的，应当撤销缓刑，执行原判刑罚。\\n二、缓刑的适用范围有哪些\\n缓刑处理的适用范围是：\\n1、犯罪分子被判处拘役或者3年以下有期徒刑的刑罚；\\n2、根据犯罪分子的犯罪情节和悔罪表现，认为适用缓刑不致再危害社会；\\n3、犯罪分子不是累犯。', '法律分析：判缓刑对子女可能会有影响。被判缓刑也是一种刑罚，会留有案底。我国没有前科消除制度，不管是违法记录、还是犯罪记录都会伴随当事人终生。法律依据：《中华人民共和国刑法》 第一百三十三条 违反交通运输管理法规，因而发生重大事故，致人重伤、死亡或者使公私财产遭受重大损失的，处三年以下有期徒刑或者拘役；交通运输肇事后逃逸或者有其他特别恶劣情节的，处三年以上七年以下有期徒刑；因逃逸致人死亡的，处七年以上有期徒刑。\\n《最高人民法院关于审理交通肇事刑事案件具体应用法律若干问题的解释》\\n第二条 交通肇事具有下列情形之一的，处三年以下有期徒刑或者拘役：\\n（一）死亡一人或者重伤三人以上，负事故全部或者主要责任的；\\n（二）死亡三人以上，负事故同等责任的；\\n（三）造成公共财产或者他人财产直接损失，负事故全部或者主要责任，无能力赔偿数额在三十万元以上的。\\n交通肇事致一人以上重伤，负事故全部或者主要责任，并具有下列情形之一的，以交通肇事罪定罪处罚：\\n（一）酒后、吸食毒品后驾驶机动车辆的；\\n（二）无驾驶资格驾驶机动车辆的；\\n（三）明知是安全装置不全或者安全机件失灵的机动车辆而驾驶的；\\n（四）明知是无牌证或者已报废的机动车辆而驾驶的；\\n（五）严重超载驾驶的；\\n（六）为逃避法律追究逃离事故现场的。\\n第三条 “交通运输肇事后逃逸”，是指行为人具有本解释第二条第一款规定和第二款第（一）至（五）项规定的情形之一，在发生交通事故后，为逃避法律追究而逃跑的行为。', '一、交通事故判缓刑对子女有影响吗\\n1、交通事故判缓刑不会对子女有影响。交通肇事罪并不属于政治性犯罪，其是过失性犯罪，所以不会对子女的政审有任何影响。如果亲人中有人犯罪，并且是政治性犯罪，比如危害国家安全、恐怖活动、黑社会组织等，那么对于子女以后就会存在一定的影响。\\n2、法律依据：《中华人民共和国公务员法》第二十六条\\n下列人员不得录用为公务员：\\n（一）因犯罪受过刑事处罚的；\\n（二）被开除中国共产党党籍的；\\n（三）被开除公职的；\\n（四）被依法列为失信联合惩戒对象的；\\n（五）有法律规定不得录用为公务员的其他情形的。\\n二、交通肇事罪缓刑的条件是什么\\n1、交通肇事案件的被告人主观上出于过失，但过失程度不同，罪过轻重有别，应对罪过轻、较轻的人适用缓刑，罪过重、较重的不宜适用缓刑；\\n2、肇事的被告人除罪过小、罪过较小，还应当具有悔罪表现。比如肇事后是否主动报警、积极施救、保护现场、将损失限制在最小；肇事的驾驶员要能够实事求是的向事故处理部门陈述肇事的具体情况、原因，不推卸责任，不违心规避法律等。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"请问下休产假结束后需要补公司钱吗","answer":"'一、产假期间公司要求提前上班，应该如何补偿\\n1、产假期间公司要求提前上班，女职工按用人单位要求提前结束产假上班，应该如何补偿生育津贴和双倍工资。一般情况下，女职工产假期间，不需要提供劳动，享受生育津贴是法律赋予的权利。\\n2、法律依据：《女职工劳动保护特别规定》第七条\\n女职工生育享受98天产假，其中产前可以休假15天；难产的，应增加产假15天；生育多胞胎的，每多生育1个婴儿，可增加产假15天。\\n女职工怀孕未满4个月流产的，享受15天产假；怀孕满4个月流产的，享受42天产假。\\n第八条\\n女职工产假期间的生育津贴，对已经参加生育保险的，按照用人单位上年度职工月平均工资的标准由生育保险基金支付；对未参加生育保险的，按照女职工产假前工资的标准由用人单位支付。\\n女职工生育或者流产的医疗费用，按照生育保险规定的项目和标准，对已经参加生育保险的，由生育保险基金支付；对未参加生育保险的，由用人单位支付。\\n二、产假期间辞退员工怎么赔偿\\n产假期内辞退的应当赔偿员工的双倍经济赔偿金，经济赔偿金是按照每工作一年赔偿一个月的标准来进行支付，我国法律上明确规定了，在产假期内是不可以辞退员工的，但如果员工存在违法行为除外。', '休产假期间公司发工资的。产假期间工资的发放方式是：1、如果公司有交生育保险，产假期间企业无需向职工支付工资，而是由公司凭女职工的生育凭证，到生育保险基金处为其申请生育津贴，以生育津贴作为女职工产假期间的工资。2、如果公司没有交生育保险，产假期间公司应当按正常出勤发放工资。法律依据：《女职工劳动保护特别规定》第八条 女职工产假期间的生育津贴，对已经参加生育保险的，按照用人单位上年度职工月平均工资的标准由生育保险基金支付；对未参加生育保险的，按照女职工产假前工资的标准由用人单位支付。女职工生育或者流产的医疗费用，按照生育保险规定的项目和标准，对已经参加生育保险的，由生育保险基金支付；对未参加生育保险的，由用人单位支付。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"什么情况下才可以立案","answer":"'一、什么情况可以立案\\n1、有犯罪事实可以立案。立案的流程有：\\n（1）当事人或有关人士报案；\\n（2）公安机关受理报案；\\n（3）公安机关审查；\\n（4）凡符合立案条件的，经县级以上公安机关负责人的批准，予以立案。凡依法不追究刑事责任的，经县级以上公安机关负责人批准，不予立案。\\n2、法律依据：《中华人民共和国刑事诉讼法》第一百一十二条\\n人民法院、人民检察院或者公安机关对于报案、控告、举报和自首的材料，应当按照管辖范围，迅速进行审查，认为有犯罪事实需要追究刑事责任的时候，应当立案；认为没有犯罪事实，或者犯罪事实显著轻微，不需要追究刑事责任的时候，不予立案，并且将不立案的原因通知控告人。控告人如果不服，可以申请复议。\\n二、立案必须满足哪些条件\\n立案必须满足三个条件，具体如下：\\n1、具有犯罪事实：即已经受理的案件，犯罪嫌疑人的行为已经触犯了刑律，构成了犯罪。这种犯罪事实已客观存在，非主观臆断；\\n2、需要追究刑事责任：即犯罪嫌疑人的犯罪行为需要依法给予刑罚处罚。如果其行为仅构成犯罪，而依法不应追究其刑事责任的，也不应立案。例如，无责任能力人实施的危害社会的行为，或因正当防卫、紧急避险及履行有益于社会的业务上的行为。再比如盗窃没有达到当地盗窃刑事案件立案的标准，这也不能立案；\\n3、属地管辖：公安机关只能管辖法律规定的属于自己管辖的案件，不是法律上规定的，属于自己管辖的案件不能立案。', '如何能立案，应当根据案件的实际情况进行确定。我国的案件基本上分为民事案件、刑事案件和行政案件，不同的案件类型有不同的立案方式，以及立案标准。民事案件和行政案件可以直接去人民法院递交起诉状，提起相应的民事诉讼或者行政诉讼，人民法院收到起诉状后，应当在七日内决定是否立案，一般情况下，符合起诉条件的，人民法院都会作立案处理；刑事案件分为公诉案件和自诉案件，公诉案件应当由人民检察院进行决定，决定提起公诉的，应当向人民法院递交起诉状，并且移送相应的卷宗材料，自诉案件应当由受害人或者近亲属去人民法院递交自诉状，从而提起刑事诉讼。\\n法律依据：《中华人民共和国刑事诉讼法》\\n第一百七十六条\\xa0\\xa0人民检察院认为犯罪嫌疑人的犯罪事实已经查清，证据确实、充分，依法应当追究刑事责任的，应当作出起诉决定，按照审判管辖的规定，向人民法院提起公诉，并将案卷材料、证据移送人民法院。\\n犯罪嫌疑人认罪认罚的，人民检察院应当就主刑、附加刑、是否适用缓刑等提出量刑建议，并随案移送认罪认罚具结书等材料。\\n第二百一十条\\xa0\\xa0自诉案件包括下列案件：\\n(一)告诉才处理的案件;\\n(二)被害人有证据证明的轻微刑事案件;\\n(三)被害人有证据证明对被告人侵犯自己人身、财产权利的行为应当依法追究刑事责任，而公安机关或者人民检察院不予追究被告人刑事责任的案件。\\n《中华人民共和国行政诉讼法》\\n第四十九条\\xa0\\xa0提起诉讼应当符合下列条件：\\n（一）原告是符合本法第二十五条规定的公民、法人或者其他组织；\\n（二）有明确的被告；\\n（三）有具体的诉讼请求和事实根据；\\n（四）属于人民法院受案范围和受诉人民法院管辖。\\n第五十条\\xa0\\xa0起诉应当向人民法院递交起诉状，并按照被告人数提出副本。\\n书写起诉状确有困难的，可以口头起诉，由人民法院记入笔录，出具注明日期的书面凭证，并告知对方当事人。\\n《中华人民共和国刑事诉讼法》\\n第一百一十九条\\xa0\\xa0起诉必须符合下列条件：\\n(一)原告是与本案有直接利害关系的公民、法人和其他组织;\\n(二)有明确的被告;\\n(三)有具体的诉讼请求和事实、理由;\\n(四)属于人民法院受理民事诉讼的范围和受诉人民法院管辖。\\n第一百二十条\\xa0\\xa0起诉应当向人民法院递交起诉状，并按照被告人数提出副本。书写起诉状确有困难的，可以口头起诉，由人民法院记入笔录，并告知对方当事人。', '立案的条件是指决定立案所必须具备的基本要件。它是判明立案决定是否正确的依据。立案必须具备两个条件。事实条件，即有犯罪事实或犯罪嫌疑人，有犯罪事实，是指有被客观、真实的证据所证明的危害社会的犯罪行为的存在，包括犯罪的预备、实施、未遂、中止和既遂，但是，这不意味着证实犯罪的证据需要确实充分，但也不应是办案人员凭估计、猜测得出的结论。法律条件，即需要追究刑事责任，立案追究的行为，必须是具有社会危害性和刑罚应罚性的行为，只有当这种犯罪事实确需追究行为人的刑事责任时，才予以立案。法律依据：《中华人民共和国刑事诉讼法》\\n第一百一十一条 报案、控告、举报可以用书面或者口头提出。接受口头报案、控告、举报的工作人员，应当写成笔录，经宣读无误后，由报案人、控告人、举报人签名或者盖章。接受控告、举报的工作人员，应当向控告人、举报人说明诬告应负的法律责任。但是，只要不是捏造事实，伪造证据，即使控告、举报的事实有出入，甚至是错告的，也要和诬告严格加以区别。公安机关、人民检察院或者人民法院应当保障报案人、控告人、举报人及其近亲属的安全。报案人、控告人、举报人如果不愿公开自己的姓名和报案、控告、举报的行为，应当为他保守秘密。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"哪些情形属于无证驾驶?","answer":"'一、什么情况才是无证驾驶\\n1、无证驾驶的情况如下：\\n（1）没有驾驶证的；\\n（2）未经考试，非法取得驾驶证的；\\n（3）驾驶证被注销、吊销的；\\n（4）不符合驾驶条件，非法取得驾驶证的；\\n（5）驾驶证已超过有效期的；\\n（6）驾驶证被暂扣的；\\n（7）持军队、武装警察部队驾驶证驾驶民用机动车的；\\n（8）持境外机动车驾驶证在中国驾驶的；\\n（9）驾驶车辆超过最高准驾车型的；\\n（10）未随身携带驾驶证的。\\n2、法律依据：《中华人民共和国道路交通安全法》第九十九条\\n有下列行为之一的，由公安机关交通管理部门处二百元以上二千元以下罚款：\\n（一）未取得机动车驾驶证、机动车驾驶证被吊销或者机动车驾驶证被暂扣期间驾驶机动车的；\\n（二）将机动车交由未取得机动车驾驶证或者机动车驾驶证被吊销、暂扣的人驾驶的；\\n（三）造成交通事故后逃逸，尚不构成犯罪的；\\n（四）机动车行驶超过规定时速百分之五十的；\\n（五）强迫机动车驾驶人违反道路交通安全法律、法规和机动车安全驾驶要求驾驶机动车，造成交通事故，尚不构成犯罪的；\\n（六）违反交通管制的规定强行通行，不听劝阻的；\\n（七）故意损毁、移动、涂改交通设施，造成危害后果，尚不构成犯罪的；\\n（八）非法拦截、扣留机动车辆，不听劝阻，造成交通严重阻塞或者较大财产损失的。\\n行为人有前款第二项、第四项情形之一的，可以并处吊销机动车驾驶证；有第一项、第三项、第五项至第八项情形之一的，可以并处十五日以下拘留。\\n第一百条\\n驾驶拼装的机动车或者已达到报废标准的机动车上道路行驶的，公安机关交通管理部门应当予以收缴，强制报废。\\n对驾驶前款所列机动车上道路行驶的驾驶人，处二百元以上二千元以下罚款，并吊销机动车驾驶证。\\n出售已达到报废标准的机动车的，没收违法所得，处销售金额等额的罚款，对该机动车依照本条第一款的规定处理。\\n二、驾驶证有什么用处\\n1、开车。机动车驾驶证是指依法允许学习驾驶机动车的人员，经过学习，掌握了交通法规知识和驾驶技术后，经管理部门考试合格，核发许可驾驶某类机动车的法律凭证；\\n2、看病挂号。为了响应国家的便民号召，推行实名制的医院一般都可以使用驾照进行挂号；\\n3、开房。驾照它是可以用作身份证明的，所以理论上用驾照也是可以开房的；\\n4、迅速识别身份。', '如下情形属于无证驾驶：\\n1、机动车驾驶人机动车驾驶证考试不合格而驾驶机动车的的；\\n2、利用非法手段获取他人驾驶证驾驶机动车的；\\n3、驾驶证被依法注销、吊销后仍然驾驶机动车的。法律依据：《道路交通安全法》第十一条\\n驾驶机动车上道路行驶，应当悬挂机动车号牌，放置检验合格标志、保险标志，并随车携带机动车行驶证。\\n第九十九条\\n有下列行为之一的，由公安机关交通管理部门处二百元以上二千元以下罚款：\\n（一）未取得机动车驾驶证、机动车驾驶证被吊销或者机动车驾驶证被暂扣期间驾驶机动车的；\\n（二）将机动车交由未取得机动车驾驶证或者机动车驾驶证被吊销、暂扣的人驾驶的。', '这些情形属于无证驾驶：\\n1、机动车驾驶人机动车驾驶证考试不合格而驾驶机动车的的；\\n2、利用非法手段获取他人驾驶证驾驶机动车的；\\n3、驾驶证被依法注销、吊销后仍然驾驶机动车的。法律依据：《道路交通安全法》第十一条\\n驾驶机动车上道路行驶，应当悬挂机动车号牌，放置检验合格标志、保险标志，并随车携带机动车行驶证。\\n第九十九条\\n有下列行为之一的，由公安机关交通管理部门处二百元以上二千元以下罚款：\\n（一）未取得机动车驾驶证、机动车驾驶证被吊销或者机动车驾驶证被暂扣期间驾驶机动车的；\\n（二）将机动车交由未取得机动车驾驶证或者机动车驾驶证被吊销、暂扣的人驾驶的。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"一张具有法律效力的借条应该是怎么样的?","answer":"'一、什么样的借条具有法律效力\\n1、具备下列条件的借条有法律效力：\\n（1）订立借条的双方当事人都具有完全民事行为能力；\\n（2）订立借条是双方自愿的，不具有欺诈、胁迫等情形；\\n（3）利息约定符合法律规定；\\n（4）借条内容形式都符合法律规定，不侵害第三人利益或者社会公共利益。\\n2、法律依据：《中华人民共和国民法典》第六百六十九条\\n订立借款合同，借款人应当按照贷款人的要求提供与借款有关的业务活动和财务状况的真实情况。\\n二、借条具有法律效力应具备什么内容\\n借条具有法律效力，应具备以下内容：\\n1、应约定清楚借款人和贷款人的法定全名；\\n2、应约定清楚借款金额，包括大写或小写金额；\\n3、应约定清楚借款时间期限，包括借款的起止年月日和明确的借款期限；\\n4、应约定清楚还款的具体年月日；\\n5、应约定清楚借款的利息，应有明确的年利率或者月率，最终应支付的借款利息总额等约定；\\n6、应约定清楚借款本息偿还的年月日时间及付款方式；', '法律分析：具备下列条件的借条有法律效力：\\n1.订立借条的双方当事人都具有完全民事行为能力。\\n2.订立借条是双方自愿的，不具有欺诈、胁迫等情形。\\n3.利息约定符合法律规定。\\n4.借条内容形式都符合法律规定，不侵害第三人利益或者社会公共利益。法律依据：《中华人民共和国民法典》第六百六十七条 借款合同是借款人向贷款人借款，到期返还借款并支付利息的合同。\\n《中华人民共和国民法典》第六百六十八条 借款合同应当采用书面形式，但是自然人之间借款另有约定的除外。\\n借款合同的内容一般包括借款种类、币种、用途、数额、利率、期限和还款方式等条款。', '法律分析：具备下列条件的借条有法律效力：\\n1.订立借条的双方当事人都具有完全民事行为能力。\\n2.订立借条是双方自愿的，不具有欺诈、胁迫等情形。\\n3.利息约定符合法律规定。\\n4.借条内容形式都符合法律规定，不侵害第三人利益或者社会公共利益。法律依据：《民法典》第六百六十七条 借款合同是借款人向贷款人借款，到期返还借款并支付利息的合同。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"在我国员工申请劳动仲裁要钱吗","answer":"'一、仲裁要钱吗\\n1、劳动争议仲裁不收费。劳动争议仲裁委员会的经费由财政予以保障。劳动仲裁向用人单位所在地或劳动合同履行地劳动争议仲裁委员会申请。申请之后要等待通知，在这之前一定要准备好相应的证据。\\n2、法律依据：《中华人民共和国劳动争议调解仲裁法》第二十一条\\n劳动争议仲裁委员会负责管辖本区域内发生的劳动争议。\\n劳动争议由劳动合同履行地或者用人单位所在地的劳动争议仲裁委员会管辖。双方当事人分别向劳动合同履行地和用人单位所在地的劳动争议仲裁委员会申请仲裁的，由劳动合同履行地的劳动争议仲裁委员会管辖。\\n二、仲裁的程序是什么\\n仲裁程序有三个步骤。具体如下：\\n1、申请和受理；\\n2、仲裁庭的组成。仲裁机构仲裁案件，不是仲裁委员会直接仲裁，而是通过一定的组织实现的，这个组织称为仲裁庭；\\n3、开庭和裁决。开庭是仲裁庭在双方当事人和其他仲裁参与人参加下，对仲裁请求进行实体审理和裁决的活动。裁决是指仲裁庭在实体上对当事人权利义务作出裁断。裁决是仲裁审理的最终程序，一经作出即发生法律效力。', '一、申请劳动仲裁要钱吗\\n1、申请劳动仲裁不要钱。劳动者可以向用人单位所在地或劳动合同履行地，劳动争议仲裁委员会申请劳动争议仲裁。但是劳动者败诉，自己的权益将不能得到支持。\\n2、法律依据：《劳动争议调解仲裁法》第五十三条\\n劳动争议仲裁不收费。劳动争议仲裁委员会的经费由财政予以保障。\\n二、申请劳动争议仲裁需要提交哪些材料\\n1、劳动仲裁申请书。详细陈述申请事项事实理由，一式两份或按被申请人人数提供；\\n2、申请人身份证明及复印件；\\n3、有委托代理人的，需当面签定并提交《授权委托书》，注明委托事项，同时提交受委托代理人的身份证复印件。如委托人的代理人是律师事务所派出的执业律师，应提供执业律师的证件复印件。如委托人的代理人是公民，应提供与委托人签订的不收费代理协议书，以及代理人和委托人之间的关系的法律资料；\\n4、被申请人工商注册信息资料；\\n5、申请人与被申请人存在劳动关系的证明材料。劳动合同、暂住证、工作证、厂牌、工卡、工资表、入职登记表、押金收据、以及被处罚凭证和被开除、除名、辞退、解除劳动关系通知或证书等。申请人提交证明材料时，应附原件及复印件各一份，审核后退回原件；\\n6、《提交证据材料清单》一式两份。', '法律分析：申请劳动仲裁不需要交钱。劳动争议仲裁是不收费的，既是为了减轻申请劳动争议仲裁的劳动者的经济负担，同时保障劳动争议仲裁机构的工作经费，并且劳动仲裁委的经费由国家财政保障运作。但是劳动者败诉，自己的权益将不能得到支持。法律依据：《中华人民共和国民事诉讼法》\\n第十七条 基层人民法院管辖第一审民事案件，但本法另有规定的除外。\\n第十八条 中级人民法院管辖下列第一审民事案件：\\n(一)重大涉外案件(二)在本辖区有重大影响的案件(三)最高人民法院确定由中级人民法院管辖的案件。\\n第一百一十九条 起诉必须符合下列条件：\\n(一)原告是与本案有直接利害关系的公民、法人和其他组织(二)有明确的被告(三)有具体的诉讼请求和事实、理由(四)属于人民法院受理民事诉讼的范围和受诉人民法院管辖。\\n《中华人民共和国劳动争议调解仲裁法》\\n第一条 为了公正及时解决劳动争议，保护当事人合法权益，促进劳动关系和谐稳定，制定本法。\\n第五十三条 劳动争议仲裁不收费。劳动争议仲裁委员会的经费由财政予以保障。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"伤情鉴定的参照标准是什么","answer":"'一、伤情鉴定的标准是什么\\n1、伤情鉴定标准如下：\\n（1）重伤：使人肢体残废、毁人容貌、丧失听觉、丧失视觉、丧失其他器官功能或者其他对于人身健康有重大伤害的损伤，包括重伤一级和重伤二级；\\n（2）轻伤：使人肢体或者容貌损害，听觉、视觉或者其他器官功能部分障碍或者其他对于人身健康有中度伤害的损伤，包括轻伤一级和轻伤二级；\\n（3）轻微伤：各种致伤因素所致的原发性损伤，造成组织器官结构轻微损害或者轻微功能障碍。\\n2、法律依据：《中华人民共和国社会保险法》第三十六条\\n职工因工作原因受到事故伤害或者患职业病，且经工伤认定的，享受工伤保险待遇；其中，经劳动能力鉴定丧失劳动能力的，享受伤残待遇。\\n工伤认定和劳动能力鉴定应当简捷、方便。\\n第三十七条职工因下列情形之一导致本人在工作中伤亡的，不认定为工伤：\\n（一）故意犯罪；\\n（二）醉酒或者吸毒；\\n（三）自残或者自杀；\\n（四）法律、行政法规规定的其他情形。\\n第三十八条\\n因工伤发生的下列费用，按照国家规定从工伤保险基金中支付：\\n（一）治疗工伤的医疗费用和康复费用；\\n（二）住院伙食补助费；\\n（三）到统筹地区以外就医的交通食宿费；\\n（四）安装配置伤残辅助器具所需费用；\\n（五）生活不能自理的，经劳动能力鉴定委员会确认的生活护理费；\\n（六）一次性伤残补助金和一至四级伤残职工按月领取的伤残津贴；\\n（七）终止或者解除劳动合同时，应当享受的一次性医疗补助金；\\n（八）因工死亡的，其遗属领取的丧葬补助金、供养亲属抚恤金和因工死亡补助金；\\n（九）劳动能力鉴定费。\\n二、工伤鉴定程序有哪些\\n工伤鉴定程序具体如下：\\n1、工伤职工或者其用人单位应当及时向设区的市级劳动能力鉴定委员会提出劳动能力鉴定申请；\\n2、劳动能力鉴定委员会应当视伤情程度等从医疗卫生专家库中随机抽取3名或者5名与工伤职工伤情相关科别的专家组成专家组进行鉴定；\\n3、劳动能力鉴定委员会根据专家组的鉴定意见作出劳动能力鉴定结论；\\n4、劳动能力鉴定委员会应当自作出鉴定结论之日起20日内将劳动能力鉴定结论及时送达工伤职工及其用人单位，并抄送社会保险经办机构。', '一、伤情鉴定的标准是什么\\n1、伤情鉴定标准如下：\\n（1）重伤：使人肢体残废、毁人容貌、丧失听觉、丧失视觉、丧失其他器官功能或者其他对于人身健康有重大伤害的损伤，包括重伤一级和重伤二级；\\n（2）轻伤：使人肢体或者容貌损害，听觉、视觉或者其他器官功能部分障碍或者其他对于人身健康有中度伤害的损伤，包括轻伤一级和轻伤二级；\\n（3）轻微伤：各种致伤因素所致的原发性损伤，造成组织器官结构轻微损害或者轻微功能障碍。\\n2、法律依据：《中华人民共和国社会保险法》第三十六条\\n职工因工作原因受到事故伤害或者患职业病，且经工伤认定的，享受工伤保险待遇；其中，经劳动能力鉴定丧失劳动能力的，享受伤残待遇。\\n工伤认定和劳动能力鉴定应当简捷、方便。\\n第三十七条职工因下列情形之一导致本人在工作中伤亡的，不认定为工伤：\\n（一）故意犯罪；\\n（二）醉酒或者吸毒；\\n（三）自残或者自杀；\\n（四）法律、行政法规规定的其他情形。\\n第三十八条\\n因工伤发生的下列费用，按照国家规定从工伤保险基金中支付：\\n（一）治疗工伤的医疗费用和康复费用；\\n（二）住院伙食补助费；\\n（三）到统筹地区以外就医的交通食宿费；\\n（四）安装配置伤残辅助器具所需费用；\\n（五）生活不能自理的，经劳动能力鉴定委员会确认的生活护理费；\\n（六）一次性伤残补助金和一至四级伤残职工按月领取的伤残津贴；\\n（七）终止或者解除劳动合同时，应当享受的一次性医疗补助金；\\n（八）因工死亡的，其遗属领取的丧葬补助金、供养亲属抚恤金和因工死亡补助金；\\n（九）劳动能力鉴定费。\\n二、工伤鉴定程序有哪些\\n工伤鉴定程序具体如下：\\n1、工伤职工或者其用人单位应当及时向设区的市级劳动能力鉴定委员会提出劳动能力鉴定申请；\\n2、劳动能力鉴定委员会应当视伤情程度等从医疗卫生专家库中随机抽取3名或者5名与工伤职工伤情相关科别的专家组成专家组进行鉴定；\\n3、劳动能力鉴定委员会根据专家组的鉴定意见作出劳动能力鉴定结论；\\n4、劳动能力鉴定委员会应当自作出鉴定结论之日起20日内将劳动能力鉴定结论及时送达工伤职工及其用人单位，并抄送社会保险经办机构。', '一、鉴定伤残的标准是什么\\n1、鉴定伤残的标准如下：\\n（1）一级伤残，如日常生活完全不能自理，全靠别人帮助或采用专门设施，否则生命无法维持；\\n（2）二级伤残，各种活动受限，仅限于床上或椅上的活动；\\n（3）三级伤残，各种活动受限，仅限于室内的活动；\\n（4）四级伤残，各种活动受限，仅限于居住范围内的活动；\\n（5）五级伤残，各种活动受限，仅限于就近的活动；\\n（6）六级伤残，日常生活能力部分受限，但能部分代偿，条件性需要帮助。\\n2、法律依据法律依据：《工伤保险条例》第二十三条\\n劳动能力鉴定由用人单位、工伤职工或者其近亲属向设区的市级劳动能力鉴定委员会提出申请，并提供工伤认定决定和职工工伤医疗的有关资料。\\n二、伤残鉴定如何申请\\n1、提出伤残鉴定申请。当事人出院后，携带医疗票据、诊断证明和病例委托专门的残疾鉴定机构；\\n2、鉴定机构受理。当事人申请被受理后，应当携带本人的案件、诊断证明等材料，由鉴定人员现场鉴定；\\n3、鉴定机构出具鉴定意见。将根据当事人的伤情，在一定期限内出具是否构成残疾和伤残程度的鉴定意见；\\n4、鉴定意见将作为索赔金额的参考依据。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"伤情鉴定标准怎么鉴定","answer":"'一、伤情鉴定的标准是什么\\n1、伤情鉴定标准如下：\\n（1）重伤：使人肢体残废、毁人容貌、丧失听觉、丧失视觉、丧失其他器官功能或者其他对于人身健康有重大伤害的损伤，包括重伤一级和重伤二级；\\n（2）轻伤：使人肢体或者容貌损害，听觉、视觉或者其他器官功能部分障碍或者其他对于人身健康有中度伤害的损伤，包括轻伤一级和轻伤二级；\\n（3）轻微伤：各种致伤因素所致的原发性损伤，造成组织器官结构轻微损害或者轻微功能障碍。\\n2、法律依据：《中华人民共和国社会保险法》第三十六条\\n职工因工作原因受到事故伤害或者患职业病，且经工伤认定的，享受工伤保险待遇；其中，经劳动能力鉴定丧失劳动能力的，享受伤残待遇。\\n工伤认定和劳动能力鉴定应当简捷、方便。\\n第三十七条职工因下列情形之一导致本人在工作中伤亡的，不认定为工伤：\\n（一）故意犯罪；\\n（二）醉酒或者吸毒；\\n（三）自残或者自杀；\\n（四）法律、行政法规规定的其他情形。\\n第三十八条\\n因工伤发生的下列费用，按照国家规定从工伤保险基金中支付：\\n（一）治疗工伤的医疗费用和康复费用；\\n（二）住院伙食补助费；\\n（三）到统筹地区以外就医的交通食宿费；\\n（四）安装配置伤残辅助器具所需费用；\\n（五）生活不能自理的，经劳动能力鉴定委员会确认的生活护理费；\\n（六）一次性伤残补助金和一至四级伤残职工按月领取的伤残津贴；\\n（七）终止或者解除劳动合同时，应当享受的一次性医疗补助金；\\n（八）因工死亡的，其遗属领取的丧葬补助金、供养亲属抚恤金和因工死亡补助金；\\n（九）劳动能力鉴定费。\\n二、工伤鉴定程序有哪些\\n工伤鉴定程序具体如下：\\n1、工伤职工或者其用人单位应当及时向设区的市级劳动能力鉴定委员会提出劳动能力鉴定申请；\\n2、劳动能力鉴定委员会应当视伤情程度等从医疗卫生专家库中随机抽取3名或者5名与工伤职工伤情相关科别的专家组成专家组进行鉴定；\\n3、劳动能力鉴定委员会根据专家组的鉴定意见作出劳动能力鉴定结论；\\n4、劳动能力鉴定委员会应当自作出鉴定结论之日起20日内将劳动能力鉴定结论及时送达工伤职工及其用人单位，并抄送社会保险经办机构。', '一、伤情鉴定的标准是什么\\n1、伤情鉴定标准如下：\\n（1）重伤：使人肢体残废、毁人容貌、丧失听觉、丧失视觉、丧失其他器官功能或者其他对于人身健康有重大伤害的损伤，包括重伤一级和重伤二级；\\n（2）轻伤：使人肢体或者容貌损害，听觉、视觉或者其他器官功能部分障碍或者其他对于人身健康有中度伤害的损伤，包括轻伤一级和轻伤二级；\\n（3）轻微伤：各种致伤因素所致的原发性损伤，造成组织器官结构轻微损害或者轻微功能障碍。\\n2、法律依据：《中华人民共和国社会保险法》第三十六条\\n职工因工作原因受到事故伤害或者患职业病，且经工伤认定的，享受工伤保险待遇；其中，经劳动能力鉴定丧失劳动能力的，享受伤残待遇。\\n工伤认定和劳动能力鉴定应当简捷、方便。\\n第三十七条职工因下列情形之一导致本人在工作中伤亡的，不认定为工伤：\\n（一）故意犯罪；\\n（二）醉酒或者吸毒；\\n（三）自残或者自杀；\\n（四）法律、行政法规规定的其他情形。\\n第三十八条\\n因工伤发生的下列费用，按照国家规定从工伤保险基金中支付：\\n（一）治疗工伤的医疗费用和康复费用；\\n（二）住院伙食补助费；\\n（三）到统筹地区以外就医的交通食宿费；\\n（四）安装配置伤残辅助器具所需费用；\\n（五）生活不能自理的，经劳动能力鉴定委员会确认的生活护理费；\\n（六）一次性伤残补助金和一至四级伤残职工按月领取的伤残津贴；\\n（七）终止或者解除劳动合同时，应当享受的一次性医疗补助金；\\n（八）因工死亡的，其遗属领取的丧葬补助金、供养亲属抚恤金和因工死亡补助金；\\n（九）劳动能力鉴定费。\\n二、工伤鉴定程序有哪些\\n工伤鉴定程序具体如下：\\n1、工伤职工或者其用人单位应当及时向设区的市级劳动能力鉴定委员会提出劳动能力鉴定申请；\\n2、劳动能力鉴定委员会应当视伤情程度等从医疗卫生专家库中随机抽取3名或者5名与工伤职工伤情相关科别的专家组成专家组进行鉴定；\\n3、劳动能力鉴定委员会根据专家组的鉴定意见作出劳动能力鉴定结论；\\n4、劳动能力鉴定委员会应当自作出鉴定结论之日起20日内将劳动能力鉴定结论及时送达工伤职工及其用人单位，并抄送社会保险经办机构。', '伤情鉴定机构是指对伤残程度鉴定的机构，鉴定有以下程序：\\n1、提出要求鉴定的申请。\\n2、缴纳鉴定费。\\n3、受理立案。\\n4、作出鉴定结论。\\n5、书面通知鉴定结论。\\n法律依据：《司法鉴定程序通则》第九条规定，司法鉴定机构和司法鉴定人进行司法鉴定活动应当依法接受监督。对于有违反有关法律、法规、规章规定行为的，由司法行政机关依法给予相应的行政处罚；对于有违反司法鉴定行业规范行为的，由司法鉴定协会给予相应的行业处分。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"谁知昆明哪里可以做伤残等级鉴定?","answer":"'一、伤残等级鉴定去哪里鉴定\\n1、伤残等级鉴定一般委托有鉴定资质的司法鉴定机构做伤残鉴定。工伤的去当地社保部门的工伤鉴定中心；保险的去投保公司要求的鉴定部门；涉及司法诉讼的在地市级公安局。\\n2、法律依据：《中华人民共和国民法典》 第一千一百七十九条\\n侵害他人造成人身损害的，应当赔偿医疗费、护理费、交通费、营养费、住院伙食补助费等为治疗和康复支出的合理费用，以及因误工减少的收入。造成残疾的，还应当赔偿辅助器具费和残疾赔偿金；造成死亡的，还应当赔偿丧葬费和死亡赔偿金。\\n二、意外事故伤残需要鉴定哪些\\n意外事故伤残的鉴定：\\n1、损伤程度鉴定 即轻伤、重伤、轻微伤鉴定或称伤情鉴定；\\n2、伤残程度鉴定 包括 I 级伤残至 X 级伤残工伤事故称为一级伤残至十级伤残，程度由重到轻；\\n3、因果关系鉴定 指损伤与疾病的关系鉴定；\\n4、医疗纠纷司法鉴定 医疗行为中是否存在过错，若有，与患者死亡或残疾之间的关系；\\n5、保险理赔鉴定 是否意外伤残、重大疾病、全残、失能达到保险理赔规定；\\n6、影像学资料的同一认定 所提供X光片、CT等资料是否为同一人；\\n7、损伤后误工时间的审查。', '合法的伤残鉴定机构：劳动鉴定委员会、劳动鉴定小组。\\n一般由司法部门（比如交警队、派出所、法院）根据医院提供的相关入院记录或委托伤残鉴定机构做相应的残疾鉴定。属于属地管辖。\\n1、走司法程序的，应当由法院组织双方抽取鉴定单位，再到鉴定单位去做。\\n2、交通事故伤残鉴定，由交警部门或律师事务所代理，律师事务所接受委托后，再委托有伤残鉴定资质的法医中心进行伤残鉴定，鉴定机构单方不接受受害人自己的鉴定。\\n\\n注：伤残鉴定，就是伤后伤残程度鉴定，分为一级到十级伤残。包括交通事故伤残、工伤事故伤残、意外伤害伤残、打架斗殴等导致身体受到损害时,就需要根据伤残鉴定结果来进行索赔。法律依据：《工伤保险条例》第二十四条 省、自治区、直辖市劳动能力鉴定委员会和设区的市级劳动能力鉴定委员会分别由省、自治区、直辖市和设区的市级社会保险行政部门、卫生行政部门、工会组织、经办机构代表以及用人单位代表组成。劳动能力鉴定委员会建立医疗卫生专家库。列入专家库的医疗卫生专业技术人员应当具备下列条件：（一）具有医疗卫生高级专业技术职务任职资格；（二）掌握劳动能力鉴定的相关知识；（三）具有良好的职业品德。', '法律分析：交通事故或者其他人身损害，可向当地司法鉴定中心申请伤残鉴定。一般市级司法局下设司法鉴定中心。\\n工伤事故，则可向当地劳动能力鉴定委员会申请劳动能力鉴定。一般属于市一级劳动局的下设机构。法律依据：《司法鉴定程序通则》\\n第二十条 司法鉴定机构接受委托后，由司法鉴定机构指定的司法鉴定人、或者由委托人申请并经司法鉴定机构同意的司法鉴定人完成委托事项。\\n第二十一条 同一司法鉴定事项应由两名以上司法鉴定人进行。第一司法鉴定人对鉴定结论承担主要责任，其他司法鉴定人承担次要责任。\\n第二十二条 司法鉴定结论应当由本机构内具有本专业高级技术职务任职资格的司法鉴定人复核。复核人对鉴定结论承担连带责任。\\n第二十三条 司法鉴定文书由本机构内主管业务的负责人或者由其指定代行其签发的人员签发。\\n第二十四条 司法鉴定从受理之日起一般应当在15日内出具司法鉴定文书。如确需延长的，经向委托人说明理由，可延长至30日。\\n第二十五条 作妇科检查时，须由女性司法鉴定人进行。无女性司法鉴定人时，须有女性工作人员在场。对未成年人的检查，应有监护人在场。\\n第二十六条 现场勘验、尸体解剖时，应通知委托人到场，并在勘验、解剖记录上签名。如委托人不到场，不影响现场勘验和尸体解剖的进行。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"两处十级工伤伤残算几级伤残","answer":"'一、伤残等级，根据伤残的严重程度来判定，一般伤残的等级伤残分为一级到十级伤残。其中一级伤残等级最高，十级伤残等级最低。二、依据国家标准《职工工伤与职业病致残程度鉴定》，鉴定结果分10个等级，其中伤残1—4级为完全丧失劳动能力，伤残5—6级为大部分丧失劳动能力，伤残7—10级为部分丧失劳动能力。三、十级伤残是伤残等级中的一种等级。十级伤残意味着日常活动能力、工作和学习能力、社会交往能力等部分受限。四、一级伤残：1、日常生活完全不能自理，全靠别人帮助或采用专门设施，否则生命无法维持；2、意识消失；3、各种活动均受到限制而卧床；4、完全丧失劳动能力。法律依据：《中华人民共和国工伤保险条例》第二十二条 劳动能力鉴定是指劳动功能障碍程度和生活自理障碍程度的等级鉴定。劳动功能障碍分为十个伤残等级，最重的为一级，最轻的为十级。生活自理障碍分为三个等级：生活完全不能自理、生活大部分不能自理和生活部分不能自理。\\u3000劳动能力鉴定标准由国务院社会保险行政部门会同国务院卫生行政部门等部门制定。', '工伤伤残等级分为一至十级。\\n工伤伤残等级最轻的为十级伤残，最重的为一级伤残。法律依据：《工伤保险条例》 第二十二条 劳动能力鉴定是指劳动功能障碍程度和生活自理障碍程度的等级鉴定。劳动功能障碍分为十个伤残等级，最重的为一级，最轻的为十级。', '法律分析：工伤伤残等级分为一至十级。\\n工伤伤残等级最轻的为十级伤残，最重的为一级伤残。法律依据：《工伤保险条例》 第二十二条 劳动能力鉴定是指劳动功能障碍程度和生活自理障碍程度的等级鉴定。劳动功能障碍分为十个伤残等级，最重的为一级，最轻的为十级。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"伤残鉴定报告在哪里查","answer":"'一、伤残鉴定是根据病历还是恢复情况\\n1、伤残鉴定不是根据病历还有恢复情况。最关键就是看病人本身，然后填写鉴定单，当然肯定要结合检查的，最后会按照单子描述的情况，按照等级制定。伤残等级评定时，均应进行相关客观检查，损害后果的认定须有客观检查结果支持。根据国家有关部门颁布的人身伤情鉴定标准和被害人当时的伤情及医院诊断证明，具备即时进行伤情鉴定条件的，公安机关的鉴定机构应当在受委托之时起24小时内提出鉴定意见，并在3日内出具鉴定文书。\\n2、法律依据：《中华人民共和国民事诉讼法》第七十九条\\n当事人可以就查明事实的专门性问题向人民法院申请鉴定。当事人申请鉴定的，由双方当事人协商确定具备资格的鉴定人；协商不成的，由人民法院指定。\\n当事人未申请鉴定，人民法院对专门性问题认为需要鉴定的，应当委托具备资格的鉴定人进行鉴定。\\n二、事故伤残鉴定的流程是什么\\n1、委托，司法鉴定机构和社会专业司法鉴定人接受司法机关的委托，从事委托请求事项的司法鉴定；\\n2、受理，司法鉴定机构收到委托书后，应对委托人的委托事项进行审核，并作出是否受理的决定；\\n3、初次鉴定，鉴定机构受理案件后，应当指派具有社会专业司法鉴定资格的人员承担鉴定工作，同一鉴定事项应当由两名具有社会专业司法鉴定资格的人员进行；\\n4、补充鉴定，司法鉴定机构接受委托进行补充鉴定，应当对委托人请求的事项进行审查，不属《司法鉴定程序通则》相关规定的情形，社会专业司法鉴定机构应当向委托人说明情况，并退回委托书。', '伤残鉴定机构主要是根据办案机关的司法鉴定委托来进行鉴定的，不适用属地管辖。委托人委托鉴定的，应当向司法鉴定机构提供真实、完整、充分的鉴定材料，并对鉴定材料的真实性、合法性负责。\\n《司法鉴定程序通则》第十一条司法鉴定机构应当统一受理办案机关的司法鉴定委托。《司法鉴定程序通则》第十二条委托人委托鉴定的，应当向司法鉴定机构提供真实、完整、充分的鉴定材料，并对鉴定材料的真实性、合法性负责。司法鉴定机构应当核对并记录鉴定材料的名称、种类、数量、性状、保存状况、收到时间等。诉讼当事人对鉴定材料有异议的，应当向委托人提出。本通则所称鉴定材料包括生物检材和非生物检材、比对样本材料以及其他与鉴定事项有关的鉴定资料。法律依据：《司法鉴定程序通则》第十一条司法鉴定机构应当统一受理办案机关的司法鉴定委托。《司法鉴定程序通则》第十二条委托人委托鉴定的，应当向司法鉴定机构提供真实、完整、充分的鉴定材料，并对鉴定材料的真实性、合法性负责。司法鉴定机构应当核对并记录鉴定材料的名称、种类、数量、性状、保存状况、收到时间等。诉讼当事人对鉴定材料有异议的，应当向委托人提出。本通则所称鉴定材料包括生物检材和非生物检材、比对样本材料以及其他与鉴定事项有关的鉴定资料。\\n《司法鉴定程序通则》第十一条司法鉴定机构应当统一受理办案机关的司法鉴定委托。《司法鉴定程序通则》第十二条委托人委托鉴定的，应当向司法鉴定机构提供真实、完整、充分的鉴定材料，并对鉴定材料的真实性、合法性负责。司法鉴定机构应当核对并记录鉴定材料的名称、种类、数量、性状、保存状况、收到时间等。诉讼当事人对鉴定材料有异议的，应当向委托人提出。本通则所称鉴定材料包括生物检材和非生物检材、比对样本材料以及其他与鉴定事项有关的鉴定资料。', '法律分析：伤残鉴定一般由司法部门委托伤残鉴定机构做相应的鉴定。法律依据：《司法鉴定程序通则》\\n第四条 司法鉴定机构和司法鉴定人进行司法鉴定活动，应当遵守法律、法规、规章，遵守职业道德和执业纪律，尊重科学，遵守技术操作规范。\\n第五条 司法鉴定实行鉴定人负责制度。司法鉴定人应当依法独立、客观、公正地进行鉴定，并对自己作出的鉴定意见负责。司法鉴定人不得违反规定会见诉讼当事人及其委托的人。\\n第六条 司法鉴定机构和司法鉴定人应当保守在执业活动中知悉的国家秘密、商业秘密，不得泄露个人隐私。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"欠条有效期到底是两年还是三年，欠条到期两年就失效了吗","answer":"'一、借条有效期是两年还是三年\\n1、借条诉讼有效期是三年。如果双方当事人没有关于还款的期限作出约定的话，是按照欠条出具之日起，开始计算三年的诉讼时效的。双方当事人原约定供方交货后，需立即付款，需方收货后无款可付，经供方同意写了没有还款日期的欠款条，对此应认定诉讼时效的中断。\\n2、法律依据：《中华人民共和国民法典》第一百八十八条\\n向人民法院请求保护民事权利的诉讼时效期间为三年。法律另有规定的，依照其规定。\\n诉讼时效期间自权利人知道或者应当知道权利受到损害以及义务人之日起计算。法律另有规定的，依照其规定。但是，自权利受到损害之日起超过二十年的，人民法院不予保护，有特殊情况的，人民法院可以根据权利人的申请决定延长。\\n二、借条和欠条的差别有哪些\\n1、内涵不同。借条与欠条均是用来作为某种债权债务关系的证明或凭证。但借条是借款人向出借人借款，出借人给付借款的书面凭证，代表的是一种借款合同关系。而欠条是对债权债务主体双方经济往来的一种结算，表明自欠条形成之日起双方之间形成的一种新的纯粹的债权和债务关系。我们也可以认为：借条证明借款关系，欠条证明欠款关系；借款肯定是欠款，但欠款则不一定是借款；\\n2、形成原因不同。借款形成的原因是特定的借款事实；欠条形成的原因很多，可以基于多种事实而产生。如因买卖产生的欠款，因劳务产生的欠款，因企业承包产生的欠款，因损害赔偿产生的欠款；\\n3、债权人的举证责任和诉讼风险不同。当借条持有人凭借条向法院起诉后，由于通过借条本身较易于识辨和认定当事人之间存在的借款事实，借条持有人一般只需向法官简单的陈述借款的事实经过即可。对方要抗辩或抵赖一般都很困难。但是，当欠条持有人凭欠条向法院起诉后，欠条持有人必须向法官陈述欠条形成的事实。如果对方对此事实进行否认，抗辩，欠条持有人必须进一步举证证明欠条形成的事实。基此，债权人面临的诉讼风险也表现出较大的差异性；\\n4、在适用诉讼时效上不同。未规定具体还款期限的借条及欠条的诉讼时效不同：对于没有还款期限的借条，履行期限不明确的，债务人可以随时向债权人履行义务，债权人也可以随时要求债务人履行义务，但是如果出借人在借款人出具借条的20年内一直不主张权利，则出借人的债权也将丧失胜诉权。', '欠条的有效期，一般是指欠条的诉讼时效。根据法律规定，欠条的法定诉讼时效期限是3年。诉讼时效期间从知道或者应当知道权利被侵害时起计算。但是，从权利被侵害之日起超过二十年的，人民法院不予保护。有特殊情况的，人民法院可以延长诉讼时效期间。超过诉讼时效期间，当事人自愿履行的，不受诉讼时效限制。在诉讼时效期间的最后六个月内，因不可抗力或者其他障碍不能行使请求权的，诉讼时效中止。从中止时效的原因消除之日起，诉讼时效期间继续计算。诉讼时效因提起诉讼、当事人一方提出要求或者同意履行义务而中断。从中断时起，诉讼时效期间重新计算。法律依据：2021年1月1日生效的《民法典》第一百八十八条\\n向人民法院请求保护民事权利的诉讼时效期间为三年。法律另有规定的，依照其规定。\\n诉讼时效期间自权利人知道或者应当知道权利受到损害以及义务人之日起计算。法律另有规定的，依照其规定。但是，自权利受到损害之日起超过二十年的，人民法院不予保护，有特殊情况的，人民法院可以根据权利人的申请决定延长。', '一、欠条的有效期是多少年\\n1、欠条的有效期也就是诉讼时效，欠条的诉讼时效为三年。超过20年的就不再受法律保护，如果有特殊情况的，可以请求延长。在写欠条时，要注意清楚借款时间以及还款日期。\\n2、法律依据：《中华人民共和国民法典》第一百八十八条\\n向人民法院请求保护民事权利的诉讼时效期间为三年。法律另有规定的，依照其规定。诉讼时效期间自权利人知道或者应当知道权利受到损害以及义务人之日起计算。法律另有规定的，依照其规定。但是，自权利受到损害之日起超过二十年的，人民法院不予保护，有特殊情况的，人民法院可以根据权利人的申请决定延长。\\n二、欠条到期了对方不还钱怎么办\\n债务纠纷中，债务人拒绝履行还款义务，可以考虑通过起诉途径维权。起诉准备以下材料：\\n1、起诉状；\\n2、准备证据，当事人身份证原件及复印件一份、和对方发生纠纷的所有对当事人有利证据及复印件、及其他可能对当事人有帮助的证据及证人名单等；\\n3、带上诉讼费，到法院立案庭立案。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"借条还款日期到期后多久失效","answer":"'一、借条有还款期限多久失效\\n1、关于借条的诉讼时效，与民间借贷的诉讼时效一样要看是否约定了还款时间，如果写明了还款日期，那么诉讼时效就从还款日期的次日起计算三年。如果没有约定归还时间，则最长诉讼时效为20年。\\n2、法律依据：《中华人民共和国民法典》第六百六十七条\\n借款合同是借款人向贷款人借款，到期返还借款并支付利息的合同。\\n第六百六十八条\\n借款合同应当采用书面形式，但是自然人之间借款另有约定的除外。\\n借款合同的内容一般包括借款种类、币种、用途、数额、利率、期限和还款方式等条款。\\n第六百六十九条\\n订立借款合同，借款人应当按照贷款人的要求提供与借款有关的业务活动和财务状况的真实情况。\\n第六百七十条\\n借款的利息不得预先在本金中扣除。利息预先在本金中扣除的，应当按照实际借款数额返还借款并计算利息。\\n第六百七十一条\\n贷款人未按照约定的日期、数额提供借款，造成借款人损失的，应当赔偿损失。\\n借款人未按照约定的日期、数额收取借款的，应当按照约定的日期、数额支付利息。\\n二、书写借条的注意事项是什么\\n1、借贷手续要全；\\n2、要注意债务人的身份问题；\\n3、语言问题；\\n4、利息问题；\\n5、时间问题。\\n借款合同应当采用书面形式，但是自然人之间借款另有约定的除外。', '一、借条有还款期限多久失效\\n1、关于借条的诉讼时效，与民间借贷的诉讼时效一样要看是否约定了还款时间，如果写明了还款日期，那么诉讼时效就从还款日期的次日起计算三年。如果没有约定归还时间，则最长诉讼时效为20年。\\n2、法律依据：《中华人民共和国民法典》第六百六十七条\\n借款合同是借款人向贷款人借款，到期返还借款并支付利息的合同。\\n第六百六十八条\\n借款合同应当采用书面形式，但是自然人之间借款另有约定的除外。\\n借款合同的内容一般包括借款种类、币种、用途、数额、利率、期限和还款方式等条款。\\n第六百六十九条\\n订立借款合同，借款人应当按照贷款人的要求提供与借款有关的业务活动和财务状况的真实情况。\\n第六百七十条\\n借款的利息不得预先在本金中扣除。利息预先在本金中扣除的，应当按照实际借款数额返还借款并计算利息。\\n第六百七十一条\\n贷款人未按照约定的日期、数额提供借款，造成借款人损失的，应当赔偿损失。\\n借款人未按照约定的日期、数额收取借款的，应当按照约定的日期、数额支付利息。\\n二、书写借条的注意事项是什么\\n1、借贷手续要全；\\n2、要注意债务人的身份问题；\\n3、语言问题；\\n4、利息问题；\\n5、时间问题。\\n借款合同应当采用书面形式，但是自然人之间借款另有约定的除外。', '一、民法典中带有还款日期的借条多长时间失效\\n民法典规定，借条约定的还款期限届满后，出借人超过三年时间不向债务人或者法院主张债权的，借条就超过诉讼时效而失效。法律依据：《中华人民共和国民法典》\\n第一百八十八条 ;【普通诉讼时效、最长权利保护期间】向人民法院请求保护民事权利的诉讼时效期间为三年。法律另有规定的，依照其规定。\\n诉讼时效期间自权利人知道或者应当知道权利受到损害以及义务人之日起计算。法律另有规定的，依照其规定。但是，自权利受到损害之日起超过二十年的，人民法院不予保护，有特殊情况的，人民法院可以根据权利人的申请决定延长。\\n二、借钱不还起诉需要什么资料\\n(一)证明当事人诉讼主体资格的证据：\\n1、当事人为自然人的，应提交其身份证明资料，如身份证或户口本等。\\n2、当事人为法人或其他组织的，应提交主体登记资料，如工商营业执照副本或由工商登记机关出具的工商登记清单、社团法人登记证等\\n3、当事人名称在诉争的法律关系发生后曾有变更的，应提交变更登记资料。\\n(二)证明借款关系存在的证据，借款合同、借款协议、借条、欠条、还款承诺书等。\\n(三)证明已偿还借款的证据，收条或各次还本付息的付款凭证。\\n(四)诉讼请求金额的计算依据，提供诉讼请求中关于要求计付本金及利息数额的计算清单，包括本金余额的计算清单、利息金额的计算清单等。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"借钱借条的有效期是几年?","answer":"'一、借条期限是多少年有效\\n1、借条期限如下：\\n（1）约定还款期限的借条。诉讼时效从还款期限届满的次日起计算满3年；\\n（2）没有约定还款期的借条，其诉讼时效从出借人主张返还之日的次日起开始计算3年；\\n（3）债权人需从借款发生之日的20年内主张权利。\\n2、法律依据：《中华人民共和国民法典》第一百八十八条\\n向人民法院请求保护民事权利的诉讼时效期间为三年。法律另有规定的，依照其规定。诉讼时效期间自权利人知道或者应当知道权利受到损害以及义务人之日起计算。法律另有规定的，依照其规定。但是，自权利受到损害之日起超过二十年的，人民法院不予保护，有特殊情况的，人民法院可以根据权利人的申请决定延长。\\n二、借条法院起诉流程是什么\\n借条法院起诉流程如下：\\n1、原告起诉；\\n2、法院受理后将起诉书副本送达被告；\\n3、被告在十五日内提交答辩状，法院在五日内将答辩状副本送达原告如果被告不提交答辩状，不影响审理；\\n4、决定开庭审理的案件，法院在三日前通知当事人并公告；\\n5、法庭调查阶段包括，当事人陈述；告知证人的权利义务，证人作证，宣读未到庭的证人证言；出示书证、物证和视听资料；宣读鉴定结论；宣读勘验笔录；\\n6、法庭辩论包括，原告及其诉讼代理人发言；被告及其诉讼代理人答辩；第三人及其诉讼代理人发言或者答辩；互相辩论。 法庭辩论终结，由审判长按照原告、被告、第三人的先后顺序征询各方最后意见；\\n7、法庭辩论终结，应当依法作出判决。判决前能够调解的，还可以进行调解，调解不成的，应当及时判决；\\n8、判决宣告。', '一、个人借款借条有效期几年\\n1、个人借款借条有效期具体如下：\\n（1）个人借条的有效期要根据实际情况来决定，有约定个人借据偿还期的，诉讼时效按照约定的到期日计算，一般为三年；\\n（2）三年内有理由暂停或中断处方，将超过三年；\\n（3）未约定还款期限的，为自借据签发之日起三年内的时效。\\n2、法律依据：《中华人民共和国民法典》第一百八十八条\\n向人民法院请求保护民事权利的诉讼时效期间为三年。法律另有规定的，依照其规定。\\n诉讼时效期间自权利人知道或者应当知道权利受到损害以及义务人之日起计算。法律另有规定的，依照其规定。但是，自权利受到损害之日起超过二十年的，人民法院不予保护，有特殊情况的，人民法院可以根据权利人的申请决定延长。\\n二、借条的诉讼时效是多少年\\n借款借条的诉讼时效一般是三年。我国相关法律规定，向人民法院请求保护民事权利的诉讼时效期间为三年。法律另有规定的，依照其规定。诉讼时效期间自权利人知道或者应当知道权利受到损害以及义务人之日起计算。法律另有规定的，依照其规定。', '借条的有效期为几年应根据具体情况分析：\\n1、注明还款期限的借条，按照法律规定，诉讼时效从其注明的还款期限之日起计算为两年；\\n2、没有还款期限的借条，出借人可以随时向借款人要求还款，诉讼时效从权利人主张权利之时开始计算；\\n3、在两年内，权利人再次主张权利的，适用诉讼时效中断的规定；\\n4、借条属于债务纠纷，只要债权人有证据表明在诉讼时效期间内主张过权利，诉讼时效便重新计算。\\n借条如何才有效\\n具有下列条件的借条有效：\\n1、利息约定符合法律规定；\\n2、债权人和债务人都具有完全民事行为能力；\\n3、借条是双方当事人的真实意思表示；\\n4、借条内容不违反法律或者社会公共利益，不侵害第三人的合法利益，不违反法律的强制性规定。法律依据：《中华人民共和国民法典》第五百一十一条\\n当事人就有关合同内容约定不明确，依据前条规定仍不能确定的，适用下列规定：\\n（一）质量要求不明确的，按照强制性国家标准履行；没有强制性国家标准的，按照推荐性国家标准履行；没有推荐性国家标准的，按照行业标准履行；没有国家标准、行业标准的，按照通常标准或者符合合同目的的特定标准履行。\\n（二）价款或者报酬不明确的，按照订立合同时履行地的市场价格履行；依法应当执行政府定价或者政府指导价的，依照规定履行。\\n（三）履行地点不明确，给付货币的，在接受货币一方所在地履行；交付不动产的，在不动产所在地履行；其他标的，在履行义务一方所在地履行。\\n（四）履行期限不明确的，债务人可以随时履行，债权人也可以随时请求履行，但是应当给对方必要的准备时间。\\n（五）履行方式不明确的，按照有利于实现合同目的的方式履行。\\n（六）履行费用的负担不明确的，由履行义务一方负担；因债权人原因增加的履行费用，由债权人负担。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"法律规定借条有效期是多少年?","answer":"'一、借条期限是多少年有效\\n1、借条期限如下：\\n（1）约定还款期限的借条。诉讼时效从还款期限届满的次日起计算满3年；\\n（2）没有约定还款期的借条，其诉讼时效从出借人主张返还之日的次日起开始计算3年；\\n（3）债权人需从借款发生之日的20年内主张权利。\\n2、法律依据：《中华人民共和国民法典》第一百八十八条\\n向人民法院请求保护民事权利的诉讼时效期间为三年。法律另有规定的，依照其规定。诉讼时效期间自权利人知道或者应当知道权利受到损害以及义务人之日起计算。法律另有规定的，依照其规定。但是，自权利受到损害之日起超过二十年的，人民法院不予保护，有特殊情况的，人民法院可以根据权利人的申请决定延长。\\n二、借条法院起诉流程是什么\\n借条法院起诉流程如下：\\n1、原告起诉；\\n2、法院受理后将起诉书副本送达被告；\\n3、被告在十五日内提交答辩状，法院在五日内将答辩状副本送达原告如果被告不提交答辩状，不影响审理；\\n4、决定开庭审理的案件，法院在三日前通知当事人并公告；\\n5、法庭调查阶段包括，当事人陈述；告知证人的权利义务，证人作证，宣读未到庭的证人证言；出示书证、物证和视听资料；宣读鉴定结论；宣读勘验笔录；\\n6、法庭辩论包括，原告及其诉讼代理人发言；被告及其诉讼代理人答辩；第三人及其诉讼代理人发言或者答辩；互相辩论。 法庭辩论终结，由审判长按照原告、被告、第三人的先后顺序征询各方最后意见；\\n7、法庭辩论终结，应当依法作出判决。判决前能够调解的，还可以进行调解，调解不成的，应当及时判决；\\n8、判决宣告。', '借条的有效期首先看借条，如果没有写明还款时间，诉讼时效是从出借人要求还款之日起算三年；借款条上写明还款时间的，则从还款期限届满之日起算三年；借款条属于债务纠纷，只要债权人有证据表明在诉讼时效期间内主张过权利，诉讼时效便重新计算，但是诉讼时效最长不超过20年。法律依据：《民法典》第一百八十八条规定：向人民法院请求保护民事权利的诉讼时效期间为三年。法律另有规定的，依照其规定。诉讼时效期间自权利人知道或者应当知道权利受到损害以及义务人之日起计算。法律另有规定的，依照其规定。但是，自权利受到损害之日起超过二十年的，人民法院不予保护，有特殊情况的，人民法院可以根据权利人的申请决定延长。', '法律分析：借条的有效期一般是3年，从借条约定的借款期限届满后开始计算，最长不超过20年。法律依据：《中华人民共和国民法典》 第一百八十八条 向人民法院请求保护民事权利的诉讼时效期间为三年。法律另有规定的，依照其规定。诉讼时效期间自权利人知道或者应当知道权利受到损害以及义务人之日起计算。法律另有规定的，依照其规定。但是，自权利受到损害之日起超过二十年的，人民法院不予保护，有特殊情况的，人民法院可以根据权利人的申请决定延长。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"借条的法律有效期限是几年","answer":"'一、借条期限是多少年有效\\n1、借条期限如下：\\n（1）约定还款期限的借条。诉讼时效从还款期限届满的次日起计算满3年；\\n（2）没有约定还款期的借条，其诉讼时效从出借人主张返还之日的次日起开始计算3年；\\n（3）债权人需从借款发生之日的20年内主张权利。\\n2、法律依据：《中华人民共和国民法典》第一百八十八条\\n向人民法院请求保护民事权利的诉讼时效期间为三年。法律另有规定的，依照其规定。诉讼时效期间自权利人知道或者应当知道权利受到损害以及义务人之日起计算。法律另有规定的，依照其规定。但是，自权利受到损害之日起超过二十年的，人民法院不予保护，有特殊情况的，人民法院可以根据权利人的申请决定延长。\\n二、借条法院起诉流程是什么\\n借条法院起诉流程如下：\\n1、原告起诉；\\n2、法院受理后将起诉书副本送达被告；\\n3、被告在十五日内提交答辩状，法院在五日内将答辩状副本送达原告如果被告不提交答辩状，不影响审理；\\n4、决定开庭审理的案件，法院在三日前通知当事人并公告；\\n5、法庭调查阶段包括，当事人陈述；告知证人的权利义务，证人作证，宣读未到庭的证人证言；出示书证、物证和视听资料；宣读鉴定结论；宣读勘验笔录；\\n6、法庭辩论包括，原告及其诉讼代理人发言；被告及其诉讼代理人答辩；第三人及其诉讼代理人发言或者答辩；互相辩论。 法庭辩论终结，由审判长按照原告、被告、第三人的先后顺序征询各方最后意见；\\n7、法庭辩论终结，应当依法作出判决。判决前能够调解的，还可以进行调解，调解不成的，应当及时判决；\\n8、判决宣告。', '关于借条的有效期，如果指的是诉讼时效，则为三年。实际上，借条不存在有效期这一说法。\\n根据2021年生效的《民法典》第一百八十八条的规定，向人民法院请求保护民事权利的诉讼时效期间为三年。法律另有规定的，依照其规定。\\n诉讼时效期间自权利人知道或者应当知道权利受到侵害以及义务人之日起计算。法律另有规定的，依照其规定。但是，自权利受到损害之日起超过二十年的，人民法院不予保护，有特殊情况的，人民法院可以根据权利人的申请决定延长。法律依据：《民法典》第一百八十八条\\n向人民法院请求保护民事权利的诉讼时效期间为三年。法律另有规定的，依照其规定。\\n诉讼时效期间自权利人知道或者应当知道权利受到损害以及义务人之日起计算。法律另有规定的，依照其规定。但是，自权利受到损害之日起超过二十年的，人民法院不予保护，有特殊情况的，人民法院可以根据权利人的申请决定延长。', '依法成立的借条无论过多久，借条本身都是有效的。但是借条的诉讼时效是有限制的，借条中约定了还款时间的，那么诉讼时效就从还款日期的次日起计算3年。如果没有约定归还时间，则最长诉讼时效为20年。\\n根据2021年实施的《民法典》第一百八十八条规定，向人民法院请求保护民事权利的诉讼时效期间为三年。法律另有规定的，依照其规定。\\n诉讼时效期间自权利人知道或者应当知道权利受到损害以及义务人之日起计算。法律另有规定的，依照其规定。但是，自权利受到损害之日起超过二十年的，人民法院不予保护，有特殊情况的，人民法院可以根据权利人的申请决定延长。法律依据：《民法典》第一百八十八条\\n向人民法院请求保护民事权利的诉讼时效期间为三年。法律另有规定的，依照其规定。\\n诉讼时效期间自权利人知道或者应当知道权利受到损害以及义务人之日起计算。法律另有规定的，依照其规定。但是，自权利受到损害之日起超过二十年的，人民法院不予保护，有特殊情况的，人民法院可以根据权利人的申请决定延长。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"民法典借条起诉期限是多久","answer":"'一、借条的起诉期限是几年\\n1、借条的起诉期限如下：\\n（1）约定还款期限的借条，诉讼时效从还款期限届满的次日起计算满3年；\\n（2）没有约定还款期的借条，其诉讼时效从出借人主张返还之日的次日起开始计算3年；\\n（3）债权人需从借款发生之日的20年内主张权利。\\n2、法律依据：《中华人民共和国民法典》第一百八十八条\\n向人民法院请求保护民事权利的诉讼时效期间为三年。法律另有规定的，依照其规定。\\n诉讼时效期间自权利人知道或者应当知道权利受到损害以及义务人之日起计算。法律另有规定的，依照其规定。但是，自权利受到损害之日起超过二十年的，人民法院不予保护，有特殊情况的，人民法院可以根据权利人的申请决定延长。\\n二、借条起诉都需要什么材料\\n借条起诉都需要的材料如下：\\n1、提交起诉状，书写起诉状确有困难的，可以口头起诉，由人民法院记入笔录。民事诉讼原告在举证期限届满之前有权变更、增加诉讼请求；\\n2、当事人应向有管辖权的人民法院提起民事诉讼；\\n3、当事人可以委托一至二人作为诉讼代理人。代理人代为诉讼的，代理人实施的诉讼行为的法律后果由当事人本人承担；\\n4、当事人进行民事诉讼，应当按照规定交纳案件受理费和应当由当事人负担的勘验费、鉴定费、公告费、翻译费、证人、鉴定人、翻译人员出庭的交通费、住宿费、生活费和误工补贴费等其他诉讼费用。', '一、民法典借条的诉讼时效是多久\\n1、借条的有效期是3年，从借条约定的借款期限届满后开始计算，最长不超过20年。诉讼时效期间自权利人知道或者应当知道权利受到损害以及义务人之日起计算。但是，自权利受到损害之日起超过二十年的，人民法院不予保护，有特殊情况的，人民法院可以根据权利人的申请决定延长。\\n2、法律依据：《中华人民共和国民法典》第一百八十八条\\n【普通诉讼时效、最长权利保护期间】向人民法院请求保护民事权利的诉讼时效期间为三年。法律另有规定的，依照其规定。诉讼时效期间自权利人知道或者应当知道权利受到损害以及义务人之日起计算。法律另有规定的，依照其规定。但是，自权利受到损害之日起超过二十年的，人民法院不予保护，有特殊情况的，人民法院可以根据权利人的申请决定延长。\\n二、有效的借条可以卖给别人么\\n1、有效的借条可以卖给别人，这是因为借条属于债权，是可以转让的。只要通知债务人，转让就发生法律效力。一般说借条买卖问题，实际上就是转让给其他人。\\n2、根据相关法律规定，【债权转让】债权人可以将债权的全部或者部分转让给第三人，但是有下列情形之一的除外：\\n（1）根据债权性质不得转让；\\n（2）按照当事人约定不得转让；\\n（3）依照法律规定不得转让。\\n3、当事人约定非金钱债权不得转让的，不得对抗善意第三人。当事人约定金钱债权不得转让的，不得对抗第三人。', '借条的诉讼期限，是自出借人知道或者应当知道权利受到损害以及借款人之日起的三年内。但如果当事人约定同一债务分期履行的，是最后一期履行期限届满之日起的三年内。\\n《民法典》第一百八十八条法律依据：《民法典》第一百八十八条\\n《民法典》第一百八十八条\\n向人民法院请求保护民事权利的诉讼时效期间为三年。法律另有规定的，依照其规定。\\n诉讼时效期间自权利人知道或者应当知道权利受到损害以及义务人之日起计算。法律另有规定的，依照其规定。但是，自权利受到损害之日起超过二十年的，人民法院不予保护，有特殊情况的，人民法院可以根据权利人的申请决定延长。\\n第一百八十九条\\n当事人约定同一债务分期履行的，诉讼时效期间自最后一期履行期限届满之日起计算。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"当事人起诉借条期限多少年?","answer":"'一、借条的起诉期限是几年\\n1、借条的起诉期限如下：\\n（1）约定还款期限的借条，诉讼时效从还款期限届满的次日起计算满3年；\\n（2）没有约定还款期的借条，其诉讼时效从出借人主张返还之日的次日起开始计算3年；\\n（3）债权人需从借款发生之日的20年内主张权利。\\n2、法律依据：《中华人民共和国民法典》第一百八十八条\\n向人民法院请求保护民事权利的诉讼时效期间为三年。法律另有规定的，依照其规定。\\n诉讼时效期间自权利人知道或者应当知道权利受到损害以及义务人之日起计算。法律另有规定的，依照其规定。但是，自权利受到损害之日起超过二十年的，人民法院不予保护，有特殊情况的，人民法院可以根据权利人的申请决定延长。\\n二、借条起诉都需要什么材料\\n借条起诉都需要的材料如下：\\n1、提交起诉状，书写起诉状确有困难的，可以口头起诉，由人民法院记入笔录。民事诉讼原告在举证期限届满之前有权变更、增加诉讼请求；\\n2、当事人应向有管辖权的人民法院提起民事诉讼；\\n3、当事人可以委托一至二人作为诉讼代理人。代理人代为诉讼的，代理人实施的诉讼行为的法律后果由当事人本人承担；\\n4、当事人进行民事诉讼，应当按照规定交纳案件受理费和应当由当事人负担的勘验费、鉴定费、公告费、翻译费、证人、鉴定人、翻译人员出庭的交通费、住宿费、生活费和误工补贴费等其他诉讼费用。', '借条的起诉期限也就是借条的诉讼时效，规定如下：\\n1、约定还款期限的借条：诉讼时效从还款期限届满的次日起计算满3年；\\n2、没有约定还款期的借条：其诉讼时效从出借人主张返还之日的次日起开始计算满3年。法律依据：根据《民法典》第188条规定：向人民法院请求保护民事权利的诉讼时效期间为三年。法律另有规定的，依照其规定。', '借条的起诉期限也就是借条的诉讼时效，规定如下：\\n1、约定还款期限的借条：诉讼时效从还款期限届满的次日起计算满3年；\\n2、没有约定还款期的借条：其诉讼时效从出借人主张返还之日的次日起开始计算满3年。法律依据：《民法典》第一百八十八条，向人民法院请求保护民事权利的诉讼时效期间为三年。法律另有规定的，依照其规定。诉讼时效期间自权利人知道或者应当知道权利受到损害以及义务人之日起计算。\\n法律另有规定的，依照其规定。但是，自权利受到损害之日起超过二十年的，人民法院不予保护，有特殊情况的，人民法院可以根据权利人的申请决定延长。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"个人之间借条的诉讼期限是多少年","answer":"'一、借条的起诉期限是几年\\n1、借条的起诉期限如下：\\n（1）约定还款期限的借条，诉讼时效从还款期限届满的次日起计算满3年；\\n（2）没有约定还款期的借条，其诉讼时效从出借人主张返还之日的次日起开始计算3年；\\n（3）债权人需从借款发生之日的20年内主张权利。\\n2、法律依据：《中华人民共和国民法典》第一百八十八条\\n向人民法院请求保护民事权利的诉讼时效期间为三年。法律另有规定的，依照其规定。\\n诉讼时效期间自权利人知道或者应当知道权利受到损害以及义务人之日起计算。法律另有规定的，依照其规定。但是，自权利受到损害之日起超过二十年的，人民法院不予保护，有特殊情况的，人民法院可以根据权利人的申请决定延长。\\n二、借条起诉都需要什么材料\\n借条起诉都需要的材料如下：\\n1、提交起诉状，书写起诉状确有困难的，可以口头起诉，由人民法院记入笔录。民事诉讼原告在举证期限届满之前有权变更、增加诉讼请求；\\n2、当事人应向有管辖权的人民法院提起民事诉讼；\\n3、当事人可以委托一至二人作为诉讼代理人。代理人代为诉讼的，代理人实施的诉讼行为的法律后果由当事人本人承担；\\n4、当事人进行民事诉讼，应当按照规定交纳案件受理费和应当由当事人负担的勘验费、鉴定费、公告费、翻译费、证人、鉴定人、翻译人员出庭的交通费、住宿费、生活费和误工补贴费等其他诉讼费用。', '借条的起诉期限也就是借条的诉讼时效，规定如下：\\n1、约定还款期限的借条：诉讼时效从还款期限届满的次日起计算满3年；\\n2、没有约定还款期的借条：其诉讼时效从出借人主张返还之日的次日起开始计算满3年。法律依据：根据《民法典》第188条规定：向人民法院请求保护民事权利的诉讼时效期间为三年。法律另有规定的，依照其规定。', '借条的起诉期限也就是借条的诉讼时效，规定如下：\\n1、约定还款期限的借条：诉讼时效从还款期限届满的次日起计算满3年；\\n2、没有约定还款期的借条：其诉讼时效从出借人主张返还之日的次日起开始计算满3年。法律依据：根据《民法典》第188条规定：向人民法院请求保护民事权利的诉讼时效期间为三年。法律另有规定的，依照其规定。\\n【温馨提示】\\n以上回答，仅为当前信息结合本人对法律的理解做出，请您谨慎进行参考！\\n如果您对该问题仍有疑问，建议您整理相关信息，同专业人士进行详细沟通。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"借条诉讼期为几年的时间?","answer":"'一、借条的起诉期限是几年\\n1、借条的起诉期限如下：\\n（1）约定还款期限的借条，诉讼时效从还款期限届满的次日起计算满3年；\\n（2）没有约定还款期的借条，其诉讼时效从出借人主张返还之日的次日起开始计算3年；\\n（3）债权人需从借款发生之日的20年内主张权利。\\n2、法律依据：《中华人民共和国民法典》第一百八十八条\\n向人民法院请求保护民事权利的诉讼时效期间为三年。法律另有规定的，依照其规定。\\n诉讼时效期间自权利人知道或者应当知道权利受到损害以及义务人之日起计算。法律另有规定的，依照其规定。但是，自权利受到损害之日起超过二十年的，人民法院不予保护，有特殊情况的，人民法院可以根据权利人的申请决定延长。\\n二、借条起诉都需要什么材料\\n借条起诉都需要的材料如下：\\n1、提交起诉状，书写起诉状确有困难的，可以口头起诉，由人民法院记入笔录。民事诉讼原告在举证期限届满之前有权变更、增加诉讼请求；\\n2、当事人应向有管辖权的人民法院提起民事诉讼；\\n3、当事人可以委托一至二人作为诉讼代理人。代理人代为诉讼的，代理人实施的诉讼行为的法律后果由当事人本人承担；\\n4、当事人进行民事诉讼，应当按照规定交纳案件受理费和应当由当事人负担的勘验费、鉴定费、公告费、翻译费、证人、鉴定人、翻译人员出庭的交通费、住宿费、生活费和误工补贴费等其他诉讼费用。', '借条诉讼时效期限为三年。根据《中华人民共和国民法典》的规定，向人民法院保护民事权利的诉讼期限为三年，法律另有规定的，依照其规定。诉讼时效期间，自权利人知道或者应当知道权利受到损害以及义务人之日起计算。法律另有规定的，依照其规定。但自权利受损之日起二十年以上的，人民法院不予保护；有特殊情况的，人民法院可以根据权利人的申请决定延长。\\n法律依据：《中华人民共和国民法典》\\n第一百八十八条\\xa0\\xa0向人民法院请求保护民事权利的诉讼时效期间为三年。法律另有规定的，依照其规定。\\n诉讼时效期间自权利人知道或者应当知道权利受到损害以及义务人之日起计算。法律另有规定的，依照其规定。但是，自权利受到损害之日起超过二十年的，人民法院不予保护，有特殊情况的，人民法院可以根据权利人的申请决定延长。', '借条的诉讼期限是3年，从借条上注明的还款期限之日起计算。没有注明还款日期的借条，出借人可以随时向借款人要求还款，诉讼时效从出借人主张权利的次日起计算。但是，自权利受到损害之日起超过二十年的，人民法院不予保护。\\n根据2021年实施的《民法典》第一百八十八条规定，向人民法院请求保护民事权利的诉讼时效期间为三年。\\n法律另有规定的，依照其规定。\\n诉讼时效期间自权利人知道或者应当知道权利受到损害以及义务人之日起计算。\\n法律另有规定的，依照其规定。\\n但是，自权利受到损害之日起超过二十年的，人民法院不予保护，有特殊情况的，人民法院可以根据权利人的申请决定延长。法律依据：《民法典》第一百八十八条\\n向人民法院请求保护民事权利的诉讼时效期间为三年。法律另有规定的，依照其规定。\\n诉讼时效期间自权利人知道或者应当知道权利受到损害以及义务人之日起计算。法律另有规定的，依照其规定。但是，自权利受到损害之日起超过二十年的，人民法院不予保护，有特殊情况的，人民法院可以根据权利人的申请决定延长。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"当事人向法院提起欠款诉讼时效从什么时候开始计算","answer":"'一、借款诉讼时效从什么时候开始计算？\\n1、应当从权利人知道或者应当知道其权利受到损害及义务人之日起计算。\\n（1）如果权利损害已经超过二十年的，人民法院也不再保护，即不会受到相关法律规定的保护；\\n（2）但是有特殊情况的是可以申请延长诉讼时效的，由人民法院判决是否准予。\\n2、法律依据：《中华人民共和国民法典》第一百八十八条\\n向人民法院请求保护民事权利的诉讼时效期间为三年。相关法律规定另有规定的，依照其规定。但是，自权利受到损害之日起超过二十年的，人民法院不予保护，有特殊情况的，人民法院可以根据权利人的申请决定延长。\\n二、从什么时候开始计算诉讼时效？\\n诉讼时效的开始，也称诉讼时效的起算，是指从什么时候开始计算诉讼时效。时间既然是一个法律事实，确定其起始时间就特别重要。整个诉讼时效制度的基础是有权利而不行使这一事实。民事权利主体明明享有权利但长期不行使，这就需要从相关法律规定上加以限制。因此，诉讼时效起算的基础应是民事权利主体能够行使请求权。能够行使请求权，但却不行使，诉讼时效便从此开始起算。能够行使请求权，这不是主观的标准，而是一个客观的标准。不知道权利受到侵犯的事实，也就不能够行使请求权。但权利人也可能由于自己的过错没有及时了解自己的权利受到侵犯，因此，诉讼时效开始起算的时间就是权利主体知道或应当知道其权利受到侵害的那一天。', '欠款纠纷起诉的时效的计算方法：\\n1、一般情况下，欠款纠纷的诉讼时效应从供方收到需方所写欠款条之日的第二天开始重新计算；\\n2、如果出具欠款合同时写下了还款日期，则诉讼时效应从还款日期届满的第二天开始计算。法律依据：欠款纠纷起诉的时效的计算方法：\\n1、一般情况下，欠款纠纷的诉讼时效应从供方收到需方所写欠款条之日的第二天开始重新计算；\\n2、如果出具欠款合同时写下了还款日期，则诉讼时效应从还款日期届满的第二天开始计算。\\n法律依据：\\n《民法典》第一百八十八条\\n向人民法院请求保护民事权利的诉讼时效期间为三年。法律另有规定的，依照其规定。\\n诉讼时效期间自权利人知道或者应当知道权利受到损害以及义务人之日起计算。法律另有规定的，依照其规定。但是，自权利受到损害之日起超过二十年的，人民法院不予保护，有特殊情况的，人民法院可以根据权利人的申请决定延长。', '借款诉讼时效如果在合同中有约定还款日期的，就是从还款日的第二天起算，如果没有约定还款日期或者约定不明的，则从出借人主张还款之日起第二天开始计算。法律依据：《民法典》第一百八十八条\\n向人民法院请求保护民事权利的诉讼时效期间为三年。法律另有规定的，依照其规定。\\n诉讼时效期间自权利人知道或者应当知道权利受到损害以及义务人之日起计算。法律另有规定的，依照其规定。但是，自权利受到损害之日起超过二十年的，人民法院不予保护，有特殊情况的，人民法院可以根据权利人的申请决定延长。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"借款违约金百分之多少合法","answer":"'一、借款违约金多少合法\\n1、借款违约金不超过造成损失的30%的或者不超过合同成立时一年期贷款市场报价利率四倍的合法。如果借款的违约金过高的，当事人可以请求人民法院或仲裁机构，根据造成的实际损失予以适当地降低。\\n2、法律依据：《中华人民共和国民法典》第五百八十五条\\n当事人可以约定一方违约时应当根据违约情况向对方支付一定数额的违约金，也可以约定因违约产生的损失赔偿额的计算方法。\\n约定的违约金低于造成的损失的，人民法院或者仲裁机构可以根据当事人的请求予以增加；约定的违约金过分高于造成的损失的，人民法院或者仲裁机构可以根据当事人的请求予以适当减少。\\n当事人就迟延履行约定违约金的，违约方支付违约金后，还应当履行债务。\\n第五百八十六条\\n当事人可以约定一方向对方给付定金作为债权的担保。定金合同自实际交付定金时成立。\\n定金的数额由当事人约定；但是，不得超过主合同标的额的百分之二十，超过部分不产生定金的效力。实际交付的定金数额多于或者少于约定数额的，视为变更约定的定金数额。\\n二、第三方协议毁约有什么后果\\n1、三方协议一经毕业生、用人单位、学校签署就具有法律效力，任何一方不得擅自解约，否则违约方就要向权利受损方支付协议条款所约定的违约金，从实际情况来看，就业违约的多是毕业生。毕业生违约，除本人应承担责任、支付违约金外，还有对违约毕业生的处理规定；\\n2、毕业生一旦违约必须承担违约责任，在征得用人单位的同意、支付违约金之后才可以重新签约。毕业生重新签约时，必须办理完毕与原单位签约单位的解约手续，然后将原协议书上交还招生就业工作处，并换取新的协议书。', '借款违约金数额约定是双方真实意思表示的，通常都是合法的，但是一般不得超过违约造成损失的30%。\\n根据2021年实施的《民法典》第五百八十五条规定，当事人可以约定一方违约时应当根据违约情况向对方支付一定数额的违约金，也可以约定因违约产生的损失赔偿额的计算方法。\\n约定的违约金低于造成的损失的，人民法院或者仲裁机构可以根据当事人的请求予以增加；约定的违约金过分高于造成的损失的，人民法院或者仲裁机构可以根据当事人的请求予以适当减少。\\n当事人就迟延履行约定违约金的，违约方支付违约金后，还应当履行债务。法律依据：《民法典》第五百八十五条\\n当事人可以约定一方违约时应当根据违约情况向对方支付一定数额的违约金，也可以约定因违约产生的损失赔偿额的计算方法。\\n约定的违约金低于造成的损失的，人民法院或者仲裁机构可以根据当事人的请求予以增加；约定的违约金过分高于造成的损失的，人民法院或者仲裁机构可以根据当事人的请求予以适当减少。\\n当事人就迟延履行约定违约金的，违约方支付违约金后，还应当履行债务。', '法律分析：借款违约金数额约定是双方真实意思表示的，通常都是合法的，但是一般不得超过违约造成损失的30%。根据2021年实施的《民法典》第五百八十五条规定，当事人可以约定一方违约时应当根据违约情况向对方支付一定数额的违约金，也可以约定因违约产生的损失赔偿额的计算方法。约定的违约金低于造成的损失的，人民法院或者仲裁机构可以根据当事人的请求予以增加；约定的违约金过分高于造成的损失的，人民法院或者仲裁机构可以根据当事人的请求予以适当减少。当事人就迟延履行约定违约金的，违约方支付违约金后，还应当履行债务。法律依据：《中华人民共和国民法典》\\n第五百七十七条 当事人一方不履行合同义务或者履行合同义务不符合约定的，应当承担继续履行、采取补救措施或者赔偿损失等违约责任。\\n第五百七十八条 当事人一方明确表示或者以自己的行为表明不履行合同义务的，对方可以在履行期限届满前请求其承担违约责任。\\n第五百七十九条 当事人一方未支付价款、报酬、租金、利息，或者不履行其他金钱债务的，对方可以请求其支付。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"民间借贷合同纠纷有哪些,哪些借贷合同属于违法的","answer":"'一、借贷合同违法的情形有哪些\\n1、借贷合同违法的情形有：\\n（1）借贷进行非法活动。出借人明知借款人是为了进行非法活动而借款的，其借贷关系不受法律保护；\\n（2）非法金融业务活动；\\n（3）非金融企业以合法借贷掩盖的非法金融活动；\\n（4）企业之间的借贷合同；\\n（5）明为联营实为借贷的合同；\\n（6）违背真实意图的借贷关系。\\n2、法律依据：《贷款通则》第四十五条\\n借款人不得违反法律规定，借兼并、破产或者股份制改造等途径，逃避银行债务，侵吞信贷资金；不得借承包、租赁等途经逃避贷款人的信贷监管以及偿还贷款本息的责任。\\n二、借贷合同无效的情形有哪些\\n借贷合同无效的情形包括：\\n1、套取金融机构信贷资金又高利转贷给借款人，且借款人事先知道或者应当知道的；\\n2、以向其他企业借贷或者向本单位职工集资取得的资金又转贷给借款人牟利，且借款人事先知道或者应当知道的；\\n3、出借人事先知道或者应当知道借款人借款用于违法犯罪活动仍然提供借款的；\\n4、违背社会公序良俗的；\\n5、其他违反法律、行政法规效力性强制性规定的。', '法律分析：民间借贷合同纠纷的类型主要有以下三种：第一，民间借贷合同的形式不规范，手续简单引发纠纷;第二，高利贷充斥民间容易引起纠纷;第三，民间借贷合同法律法规不完善引发纠纷。法律依据：《最高人民法院关于审理民间借贷案件适用法律若干问题的规定》\\n第九条 自然人之间的借款合同具有下列情形之一的，可以视为合同成立：\\n(一)以现金支付的，自借款人收到借款时;\\n(二)以银行转账、网上电子汇款等形式支付的，自资金到达借款人账户时;\\n(三)以票据交付的，自借款人依法取得票据权利时;\\n(四)出借人将特定资金账户支配权授权给借款人的，自借款人取得对该账户实际支配权时;\\n(五)出借人以与借款人约定的其他方式提供借款并实际履行完成时。\\n第十三条 具有下列情形之一的，人民法院应当认定民间借贷合同无效：\\n(一)套取金融机构贷款转贷的;\\n(二)以向其他营利法人借贷、向本单位职工集资，或者以向公众非法吸收存款等方式取得的资金转贷的;\\n(三)未依法取得放贷资格的出借人，以营利为目的向社会不特定对象提供借款的;\\n(四)出借人事先知道或者应当知道借款人借款用于违法犯罪活动仍然提供借款的;\\n(五)违反法律、行政法规强制性规定的;\\n(六)违背公序良俗的。', '法律分析：民间借贷合同的纠纷如下：1、民间借贷合同的形式不规范，手续简单引发纠纷；2、民间借贷合同法律法规不完善引发纠纷；3、高利贷充斥民间容易引起纠纷等等。法律依据：《最高人民法院关于审理民间借贷案件适用法律若干问题的规定》 第一条 本规定所称的民间借贷，是指自然人、法人和非法人组织之间进行资金融通的行为。\\n经金融监管部门批准设立的从事贷款业务的金融机构及其分支机构，因发放贷款等相关金融业务引发的纠纷，不适用本规定。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"如何准确把握盗窃罪定罪量刑的数额标准","answer":"'一、偷盗罪的量刑标准是什么呢\\n1、偷盗罪的量刑标准是：\\n（1）盗窃数额较大的，或者多次盗窃、入户盗窃、携带凶器盗窃、扒窃的，处三年以下有期徒刑、拘役或者管制，并处或者单处罚金；\\n（2）数额巨大的，处三年以上十年以下有期徒刑，并处罚金；\\n（3）数额特别巨大的，处十年以上有期徒刑或者无期徒刑，并处罚金或者没收财产。\\n2、法律依据：《中华人民共和国刑法》 第二百六十四条\\n【盗窃罪】盗窃公私财物，数额较大的，或者多次盗窃、入户盗窃、携带凶器盗窃、扒窃的，处三年以下有期徒刑、拘役或者管制，并处或者单处罚金；数额巨大或者有其他严重情节的，处三年以上十年以下有期徒刑，并处罚金；数额特别巨大或者有其他特别严重情节的，处十年以上有期徒刑或者无期徒刑，并处罚金或者没收财产。\\n二、盗窃罪的构成要件是什么\\n1、客体要件。盗窃罪侵犯的客体是公私财物的所有权。侵犯的对象，是国家、集体或个人的财物，一般是指动产而言，但不动产上之附着物，可与不动产分离的，例如，田地上的农作物，山上的树木、建筑物上之门窗等，也可以成为盗窃罪的对象。另外，能源如电力、煤气也可成为盗窃罪的对象。盗窃罪侵犯的客体是公私财物的所有权；\\n2、客观要件。盗窃罪在客观方面表现为行为人具有窃取数额较大的公私财物，或者多次窃取公私财物的行为。所谓窃取，是指行为人违反被害人的意志，将他人占有的财物转移为自己或第三者占有；\\n3、主体要件。盗窃罪主体是一般主体，凡达到刑事责任年龄，且具备刑事责任能力的人均能构成；\\n4、主观要件。盗窃罪在主观方面表现为直接故意，且具有非法占有的目的。', '盗窃罪量刑标准的规定：\\n1、数额较大的，或者多次盗窃、入户盗窃、携带凶器盗窃、扒窃的，处三年以下有期徒刑、拘役或者管制，并处或者单处罚金；\\n2、数额巨大或者有其他严重情节情形的，处三年以上十年以下有期徒刑，并处罚金。法律依据：《中华人民共和国刑法》第二百六十四条\\n盗窃公私财物，数额较大的，或者多次盗窃、入户盗窃、携带凶器盗窃、扒窃的，处三年以下有期徒刑、拘役或者管制，并处或者单处罚金；数额巨大或者有其他严重情节的，处三年以上十年以下有期徒刑，并处罚金；数额特别巨大或者有其他特别严重情节的，处十年以上有期徒刑或者无期徒刑，并处罚金或者没收财产。', '盗窃罪量刑标准的规定：\\n1、数额较大的，或者多次盗窃、入户盗窃、携带凶器盗窃、扒窃的，处三年以下有期徒刑、拘役或者管制，并处或者单处罚金；\\n2、数额巨大或者有其他严重情节情形的，处三年以上十年以下有期徒刑，并处罚金。法律依据：《中华人民共和国刑法》第二百六十四条\\n盗窃公私财物，数额较大的，或者多次盗窃、入户盗窃、携带凶器盗窃、扒窃的，处三年以下有期徒刑、拘役或者管制，并处或者单处罚金；数额巨大或者有其他严重情节的，处三年以上十年以下有期徒刑，并处罚金；数额特别巨大或者有其他特别严重情节的，处十年以上有期徒刑或者无期徒刑，并处罚金或者没收财产。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"盗窃多少金额可以判刑 对盗窃的量刑标准有何规定","answer":"'一、偷盗金额的量刑标准是多少\\n1、偷盗金额的量刑标准如下：\\n（1）盗窃罪量刑标准金额具体是1000元以上不满2500元的，处管制、拘役、有期徒刑六个月或单处罚金；\\n（2）2500元以上不满4000元的，处有期徒刑六个月至一年；\\n（3）4000元以上不满7000元的，处有期徒刑一年至二年；\\n（4）7000元以上不满10000元的，处有期徒刑二年至三年。\\n2、法律依据：《中华人民共和国刑法》第二百六十四条\\n【盗窃罪】盗窃公私财物，数额较大的，或者多次盗窃、入户盗窃、携带凶器盗窃、扒窃的，处三年以下有期徒刑、拘役或者管制，并处或者单处罚金；数额巨大或者有其他严重情节的，处三年以上十年以下有期徒刑，并处罚金；数额特别巨大或者有其他特别严重情节的，处十年以上有期徒刑或者无期徒刑，并处罚金或者没收财产。\\n二、偷盗金额一万以上拘留多久\\n偷盗金额一万以上拘留一般是15天，如果造成恶劣影响的就不只是拘留的问题了，还要追究刑事责任判刑。涉案一万元，属于盗窃罪中数额较大标准，依法量刑是，三年以下有期徒刑、拘役或者管制，并处或者单处罚金。', '盗窃罪数额量刑标准如下：\\n1、个人盗窃公私财物数额较大，从一千元到三千元不等，或者多次盗窃、入户盗窃、携带凶器盗窃、扒窃的，处三年以下有期徒刑、拘役或者管制，并处或者单处罚金；\\n2、个人盗窃公私财物数额巨大，从三万元到十万元不等，或者有其他严重情节的，处三年以上十年以下有期徒刑，并处罚金；\\n3、个人盗窃公私财数额特别巨大，从三十万元到五十万元不等，处十年以上有期徒刑或者无期徒刑，并处罚金或者没收财产。\\n法律依据：《中华人民共和国刑法》\\n第二百六十四条\\xa0\\xa0盗窃公私财物，数额较大的，或者多次盗窃、入户盗窃、携带凶器盗窃、扒窃的，处三年以下有期徒刑、拘役或者管制，并处或者单处罚金；数额巨大或者有其他严重情节的，处三年以上十年以下有期徒刑，并处罚金；数额特别巨大或者有其他特别严重情节的，处十年以上有期徒刑或者无期徒刑，并处罚金或者没收财产。', '对于构成盗窃罪的犯罪分子，人民法院适用的量刑处罚标准如下：犯盗窃罪，数额较大的，处三年以下有期徒刑、拘役或者管制，并处或者单处罚金；数额巨大或者有其他严重情节的，处三年以上十年以下有期徒刑，并处罚金；数额特别巨大或者有其他特别严重情节的，处十年以上有期徒刑或者无期徒刑，并处罚金或者没收财产。法律依据：《刑法》第二百六十四条\\n盗窃公私财物，数额较大的，或者多次盗窃、入户盗窃、携带凶器盗窃、扒窃的，处三年以下有期徒刑、拘役或者管制，并处或者单处罚金；数额巨大或者有其他严重情节的，处三年以上十年以下有期徒刑，并处罚金；数额特别巨大或者有其他特别严重情节的，处十年以上有期徒刑或者无期徒刑，并处罚金或者没收财产。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"公司有哪些原因可以辞退员工?","answer":"'一、公司什么情况下可以辞退员工\\n1、公司可以辞退员工的情形有：\\n（1）在用人单位与员工协商达成一致的情况下，可以将员工辞退；\\n（2）用人单位符合规定的经济性裁员条件要求的，可以将满足条件的员工辞退，但此时需要支付相应的补偿金；\\n（3）可以证明员工有《中华人民共和国劳动合同法》规定的法定情形，用人单位可以将员工辞退。\\n2、法律依据：《中华人民共和国劳动合同法》第三十九条\\n劳动者有下列情形之一的，用人单位可以解除劳动合同：\\n（一）在试用期间被证明不符合录用条件的；\\n（二）严重违反用人单位的规章制度的；\\n（三）严重失职，营私舞弊，给用人单位造成重大损害的；\\n（四）劳动者同时与其他用人单位建立劳动关系，对完成本单位的工作任务造成严重影响，或者经用人单位提出，拒不改正的；\\n（五）因本法第二十六条第一款第一项规定的情形致使劳动合同无效的；\\n（六）被依法追究刑事责任的。\\n二、公司辞退员工补偿标准是多少\\n公司辞退员工补偿标准是以下几点：\\n（1）按劳动者在本单位的连续工作年限，每满一年支付一个月工资的标准向劳动者支付；\\n（2）六个月以上不满一年的，按一年计算=不满六个月的，向劳动者支付半个月工资的经济补偿；\\n（3）劳动者的月工资。月工资是指劳动者在劳动合同解除或者终止前十二个月的平均工资。', '公司可以通过下列方式来辞退员工：劳动者有《劳动合同法》第三十九条情形之一的，单方面解除劳动合同；劳动者有《劳动合同法》第四十条情形之一的，提前三十日以书面形式通知劳动者本人或者额外支付劳动者一个月工资后解除劳动合同；其他。法律依据：《中华人民共和国劳动合同法》第三十九条\\n劳动者有下列情形之一的，用人单位可以解除劳动合同：\\n（一）在试用期间被证明不符合录用条件的；\\n（二）严重违反用人单位的规章制度的；\\n（三）严重失职，营私舞弊，给用人单位造成重大损害的；\\n（四）劳动者同时与其他用人单位建立劳动关系，对完成本单位的工作任务造成严重影响，或者经用人单位提出，拒不改正的；\\n（五）因本法第二十六条第一款第一项规定的情形致使劳动合同无效的；\\n（六）被依法追究刑事责任的。', '公司辞退员工：1、在用人单位与员工协商达成一致的情况下，可以将员工辞退。2、用人单位符合规定的经济性裁员条件要求的，可以将满足条件的员工辞退，但此时需要支付相应的补偿金。3、可以证明员工有《劳动合同法》规定的法定情形，用人单位可以将员工辞退。法律依据：《中华人民共和国劳动合同法》\\n第三十六条 用人单位与劳动者协商一致，可以解除劳动合同。\\n第三十九条 劳动者有下列情形之一的，用人单位可以解除劳动合同：（一）在试用期间被证明不符合录用条件的；（二）严重违反用人单位的规章制度的；（三）严重失职，营私舞弊，给用人单位造成重大损害的；（四）劳动者同时与其他用人单位建立劳动关系，对完成本单位的工作任务造成严重影响，或者经用人单位提出，拒不改正的；（五）因本法第二十六条第一款第一项规定的情形致使劳动合同无效的；（六）被依法追究刑事责任的。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"律师去看守所看人需要什么手续","answer":"'一、刑事侦查阶段律师去看守所会见当事人需要的手续\\n1、授权委托书；\\n2、律师事务所公函；\\n2、律师事务所公函；\\n3、律师会见犯罪嫌疑人、被告人专用介绍信；\\n3、律师会见犯罪嫌疑人、被告人专用介绍信；\\n4、委托人的身份证复印件；\\n4、委托人的身份证复印件；\\n5、户口本或结婚证或亲属关系证明；\\n5、户口本或结婚证或亲属关系证明；\\n6、律师执业证。\\n6、律师执业证。', '一、刑事侦查阶段律师去看守所会见当事人需要的手续\\n1、授权委托书；\\n2、律师事务所公函；\\n2、律师事务所公函；\\n3、律师会见犯罪嫌疑人、被告人专用介绍信；\\n3、律师会见犯罪嫌疑人、被告人专用介绍信；\\n4、委托人的身份证复印件；\\n4、委托人的身份证复印件；\\n5、户口本或结婚证或亲属关系证明；\\n5、户口本或结婚证或亲属关系证明；\\n6、律师执业证。\\n6、律师执业证。', '律师去看守所会见犯罪嫌疑人需要的手续如下：1、授权委托书；2、律师事务所公函；3、律师会见犯罪嫌疑人、被告人专用介绍信；4、委托人的身份证复印件；5、户口本或结婚证或亲属关系证明；6、律师执业证。凭上述材料到相关部门办理会见通知，将会见通知和介绍信交给看守所即可会见犯罪嫌疑人。法律依据：《中华人民共和国刑事诉讼法》第三十九条 辩护律师可以同在押的犯罪嫌疑人、被告人会见和通信。其他辩护人经人民法院、人民检察院许可，也可以同在押的犯罪嫌疑人、被告人会见和通信。辩护律师持律师执业证书、律师事务所证明和委托书或者法律援助公函要求会见在押的犯罪嫌疑人、被告人的，看守所应当及时安排会见，至迟不得超过四十八小时。危害国家安全犯罪、恐怖活动犯罪案件，在侦查期间辩护律师会见在押的犯罪嫌疑人，应当经侦查机关许可。上述案件，侦查机关应当事先通知看守所。辩护律师会见在押的犯罪嫌疑人、被告人，可以了解案件有关情况，提供法律咨询等；自案件移送审查起诉之日起，可以向犯罪嫌疑人、被告人核实有关证据。辩护律师会见犯罪嫌疑人、被告人时不被监听。辩护律师同被监视居住的犯罪嫌疑人、被告人会见、通信，适用第一款、第三款、第四款的规定。《中华人民共和国看守所条例》第三十二条 人民检察院已经决定提起公诉的案件，被羁押的人犯在接到起诉书副本后，可以与本人委托的辩护人或者由人民法院指定的辩护人会见、通信。《中华人民共和国看守所条例实施办法》第三十九条 受人犯委托的辩护人或者由人民法院指定辩护人，在人犯接到起诉书副本后，可以与人犯会见、通信。律师会见被羁押的人犯，须持有律师事务所（或法律顾问处）的工作证和有固定格式的专用介绍信；其他辩护人请求会见被羁押的人犯需持有人民法院专用介绍信。律师和经人民法院许可的其他辩护人，必须在看守所里会见人犯。看守所应当给予方便，并进行戒护，保证安全。会见结束后，应当将人犯交由值班看守干警收监。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"一般刑事拘留最少是多少天","answer":"'一、刑事拘留最多可以拘留多少天\\n1、刑事拘留最多37天，具体如下：\\n（1）一般的刑事拘留期为14天，从进到看守所算起。在14天内侦查机关要报检察机关批准逮捕，其中检察院核准的时间为7天，包含在14天内，如核准则逮捕，否则释放或变更强制措施；\\n（2）延长期限的刑事拘留期为37天，其中检察院核准的时间为7天，在该期限内，侦查机关报检察院批准逮捕，如核准则逮捕，否则释放或变更强制措施。\\n2、法律依据：《中华人民共和国刑事诉讼法》第九十一条\\n【提请批捕和审查批捕的时限】公安机关对被拘留的人，认为需要逮捕的，应当在拘留后的三日以内，提请人民检察院审查批准。在特殊情况下，提请审查批准的时间可以延长一日至四日。\\n对于流窜作案、多次作案、结伙作案的重大嫌疑分子，提请审查批准的时间可以延长至三十日。\\n人民检察院应当自接到公安机关提请批准逮捕书后的七日以内，作出批准逮捕或者不批准逮捕的决定。人民检察院不批准逮捕的，公安机关应当在接到通知后立即释放，并且将执行情况及时通知人民检察院。对于需要继续侦查，并且符合取保候审、监视居住条件的，依法取保候审或者监视居住。\\n二、刑事拘留的适用对象是什么\\n1、正在预备犯罪、实行犯罪或者在犯罪后及时被发觉的；\\n2、被害人或者在场亲眼看见的人指认他犯罪的；\\n3、在身边或者住处发现有犯罪证据的；\\n4、犯罪后企图自杀、逃跑或者在逃的；\\n5、有毁灭、伪造证据或者串供可能的；\\n6、不讲真实姓名、住址、身份不明的；\\n7、有流窜作案、多次作案、结伙作案重大嫌疑的。', '刑事拘留期限的计算：以日为单位计算，从收拘当日到第2日为1日，不包括当天。期间的届满以法定期间日数的最后一日为止。一般从进到看守所算起为14天，侦查机关要报检察机关批准逮捕，其中检察院核准的时间为７天，包含在１４天内。延长期限的刑事拘留期为３７天。法律依据：《刑事诉讼法》第九十一条\\n公安机关对被拘留的人，认为需要逮捕的，应当在拘留后的三日以内，提请人民检察院审查批准。在特殊情况下，提请审查批准的时间可以延长一日至四日。\\n对于流窜作案、多次作案、结伙作案的重大嫌疑分子，提请审查批准的时间可以延长至三十日。\\n人民检察院应当自接到公安机关提请批准逮捕书后的七日以内，作出批准逮捕或者不批准逮捕的决定。人民检察院不批准逮捕的，公安机关应当在接到通知后立即释放，并且将执行情况及时通知人民检察院。对于需要继续侦查，并且符合取保候审、监视居住条件的，依法取保候审或者监视居住。', '刑事拘留一般是十天左右；在特殊情况下，可以延长十一天左右；对于流窜作案、多次作案、结伙作案的重大嫌疑分子，提请审查批准的时间可以延长至三十七日左右，即拘留的时间也延长至三十七天。\\n《中华人民共和国刑事诉讼法》第九十一条法律依据：《中华人民共和国刑事诉讼法》第九十一条\\n《中华人民共和国刑事诉讼法》第九十一条\\n公安机关对被拘留的人，认为需要逮捕的，应当在拘留后的三日以内，提请人民检察院审查批准。在特殊情况下，提请审查批准的时间可以延长一日至四日。\\n对于流窜作案、多次作案、结伙作案的重大嫌疑分子，提请审查批准的时间可以延长至三十日。\\n人民检察院应当自接到公安机关提请批准逮捕书后的七日以内，作出批准逮捕或者不批准逮捕的决定。人民检察院不批准逮捕的，公安机关应当在接到通知后立即释放，并且将执行情况及时通知人民检察院。对于需要继续侦查，并且符合取保候审、监视居住条件的，依法取保候审或者监视居住。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"刑事拘留人员都干什么","answer":"'一、刑事拘留期间都干些什么\\n1、在拘留所被刑事拘留的人，每天一般要做以下事情：1、面壁思过、做早操；2、学习法律常识和报刊；3、简单的手工劳动；4、条件较好的看守所业余时间下棋看电视等。\\n2、法律依据：《拘留所条例》第二十一条\\n拘留所应当对被拘留人进行法律、道德等教育，组织被拘留人开展适当的文体活动。\\n拘留所应当保证被拘留人每日不少于2小时的拘室外活动时间。\\n拘留所不得强迫被拘留人从事生产劳动。\\n第二十二条\\n被拘留人检举、揭发违法犯罪行为经查证属实或者被拘留人制止违法犯罪行为的，拘留所应当予以表扬。\\n二、行政拘留和刑事拘留二者的主要区别有哪些\\n1、法律性质不同：刑事拘留是刑事诉讼活动中的一种保证性措施，其本身不具有惩罚性；而行政拘留是依据行政法律作出的行政处罚，其本身具有惩罚性；\\n2、适用对象不同：刑事拘留适用于刑事案件中现行犯或者重大嫌疑分子，是即将被追究刑事责任的对象；而行政拘留适用于其违法行为按照相应的行政法律应予以惩戒的人，该人的违法行为尚不构成刑事犯罪；\\n3、适用目的不同：适用刑事拘留的目的是保证刑事诉讼活动顺利进行；而行政拘留的目的是处罚和教育一般违法行为的人；\\n4、适用机关不同：刑事拘留公安机关、人民检察院决定，公安机关执行；而行政拘留公安机关执行；\\n5、羁押期限不同：对于一般现行犯、重大嫌疑分子，刑事拘留的最长期限是14天，对于流窜作案、多次作案、结伙作案的重大嫌疑分子的最长拘留期限为37天；而行政拘留的最长期限是15天；\\n6、法律依据不同：刑事拘留《中华人民共和国刑事诉讼法》；行政拘留《中华人民共和国治安管理处罚法》、《中华人民共和国行政处罚法》等行政法规。', '一、在拘留所里面都干什么\\n1、被拘留人员在拘留期间要进行法律、道德、文化等学习；要参加拘留所卫生清理；根据自愿原则，参加劳动教育和职业技能训练。每个地区的拘留所每天所做事情都不一致，但包含外出活动、接受集体教育和谈话、开展文化和体育活动。\\n2、法律依据：《拘留所条例实施办法》第五十九条\\n拘留所应当建立教育制度，对被拘留人进行法律、道德、文化、时事、政策、所规、行为养成、技能培训、心理健康等教育。\\n二、在拘留所呆过有案底吗\\n1、会做记录，但是不是案底，案底是触犯了刑法，进行刑事拘留的时候才会永久保留的；\\n2、因为违反相关法律的规定被决定行政处罚，会作为违法前科被存入个人档案，书面的案卷材料会保存在原办案单位、是永久存档的；公安内部的网上审批数据会被保存在至少市一级的数据库，这个记录对于个人的一般生活、工作没有太多影响；\\n3、拘留，是指扣留，拘禁。公安机关在紧急时刻对需要受侦查的人依法暂时扣押；行政拘留指将违反治安管理的人关在公安机关拘留所内，一般不超过十五天，合并处罚最长不超过二十日。行政拘留是最严厉的行政处罚。被处罚人对治安管理处罚决定不服的，可以依法申请行政复议或者提起行政诉讼。', '在拘留所被拘留的人，每天一般要做以下事情。面壁思过、做早操；学习法律常识和报刊；简单的手工劳动等。每个地区的拘留所每天所做事情都不一致，但是应该包含外出活动、接受集体教育和谈话、开展文化和体育活动。被拘留人员在拘留期间要进行法律、道德、文化等学习；要参加拘留所卫生清理；根据自愿原则，参加劳动教育和职业技能训练。法律依据：《拘留所条例实施办法》第五十九条 拘留所应当建立教育制度，对被拘留人进行法律、道德、文化、时事、政策、所规、行为养成、技能培训、心理健康等教育。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"刑事案件请律师作用大吗","answer":"'一、刑事案件律师能起多大作用\\n1、刑事案件律师的作用如下：\\n（1）具有会见权、与犯罪嫌疑人通信权、代理申诉控告的权利；\\n（2）为犯罪嫌疑人及其家属提供法律咨询、向侦查机关了解犯罪嫌疑人涉嫌的罪名和案件基本情况的权利；\\n（3）调查取证权、提出辩护意见的权利；\\n（4）为犯罪嫌疑人申请变更强制措施的权利、查阅摘抄复制案卷材料的权利等。\\n2、法律依据：《中华人民共和国刑事诉讼法》 第三十八条\\n辩护律师在侦查期间可以为犯罪嫌疑人提供法律帮助；代理申诉、控告；申请变更强制措施；向侦查机关了解犯罪嫌疑人涉嫌的罪名和案件有关情况，提出意见。\\n二、刑事案件和民事案件的区别是什么\\n1、概念不同。刑事案件是指犯罪嫌疑人或者被告人被控涉嫌侵犯了刑法所保护的社会关系，国家为了追究犯罪嫌疑人或者被告人的刑事责任而进行立案侦察、审判并给予刑事制裁的案件。民事案件指发生在法律地位平等的民事主体之间的争议，当事人无法协商解决，而诉诸司法机关，请求由司法机关受理并就有关民事权利和义务进行廓清和界定的案件；\\n2、涉及的案件内容不同。刑事案件涉及的是犯罪行为。民事案件涉及的是有关财产权益方面的案件如合同纠纷，物权纠纷等以及侵权行为而发生的纠纷；\\n3、是否由国家主动介入不同。刑事案件一般都有国家刑事司法机关主动介入，受害人或者群众报案、举报后，公安、检察机关即会介入侦查。然后由检察院代表国家对被告人提起公诉，由法院代表法律进行制裁。民事案件一般遵循不告不理的原则，即当事人不主动向国家司法机关请求，国家司法机关一般不介入干预当事人之间的纠纷。', '根据法律规定，刑事案件请律师有用。请了律师可以最大限度的维护委托人的合法权益。律师因为职业关系，可以更好地开展辩护，在调查证据，与犯罪嫌疑人、被告人会见和通信方面都有很大的便利。并且可以为犯罪嫌疑人等代理申诉，申请变更强制措施等，专业性更强。法律依据：《刑事诉讼法》第三十八条 辩护律师在侦查期间可以为犯罪嫌疑人提供法律帮助；代理申诉、控告；申请变更强制措施；向侦查机关了解犯罪嫌疑人涉嫌的罪名和案件有关情况，提出意见。第三十九条 辩护律师可以同在押的犯罪嫌疑人、被告人会见和通信。其他辩护人经人民法院、人民检察院许可，也可以同在押的犯罪嫌疑人、被告人会见和通信。第四十三条 辩护律师经证人或者其他有关单位和个人同意，可以向他们收集与本案有关的材料，也可以申请人民检察院、人民法院收集、调取证据，或者申请人民法院通知证人出庭作证。', '根据法律规定，刑事案件请律师有用。请了律师可以最大限度的维护委托人的合法权益。律师因为职业关系，可以更好地开展辩护，在调查证据，与犯罪嫌疑人、被告人会见和通信方面都有很大的便利。并且可以为犯罪嫌疑人等代理申诉，申请变更强制措施等，专业性更强。法律依据：《刑事诉讼法》\\n第三十八条 辩护律师在侦查期间可以为犯罪嫌疑人提供法律帮助；代理申诉、控告；申请变更强制措施；向侦查机关了解犯罪嫌疑人涉嫌的罪名和案件有关情况，提出意见。\\n第三十九条 辩护律师可以同在押的犯罪嫌疑人、被告人会见和通信。其他辩护人经人民法院、人民检察院许可，也可以同在押的犯罪嫌疑人、被告人会见和通信。\\n第四十三条 辩护律师经证人或者其他有关单位和个人同意，可以向他们收集与本案有关的材料，也可以申请人民检察院、人民法院收集、调取证据，或者申请人民法院通知证人出庭作证。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"刑事案件上诉后多长时间判?","answer":"'一、刑事案件的上诉期是多久\\n1、不服判决的上诉期限为十日，不服裁定的上诉期限为五日，从接到判决书、裁定书的第二日起算。刑事诉讼中规定上诉期限，旨在使当事人及其法定代理人有必要的时间考虑、准备上诉，以更充分地行使上诉权，同时保障第二审程序及时、顺利进行。\\n2、法律依据：《中华人民共和国刑事诉讼法》第二百三十条\\n不服判决的上诉和抗诉的期限为十日，不服裁定的上诉和抗诉的期限为五日，从接到判决书、裁定书的第二日起算。\\n第二百三十一条\\n被告人、自诉人、附带民事诉讼的原告人和被告人通过原审人民法院提出上诉的，原审人民法院应当在三日以内将上诉状连同案卷、证据移送上一级人民法院，同时将上诉状副本送交同级人民检察院和对方当事人。\\n被告人、自诉人、附带民事诉讼的原告人和被告人直接向第二审人民法院提出上诉的，第二审人民法院应当在三日以内将上诉状交原审人民法院送交同级人民检察院和对方当事人。\\n二、刑事案件的基本流程有哪些\\n刑事案件处理的流程主要包括侦查、审查起诉、审判三个阶段。具体如下：\\n1、侦查阶段。公安机关对于现行犯或者重大嫌疑分子可以刑事拘留，公安机关对被拘留的人，认为需要逮捕的，应当在拘留后的三日以内，提请人民检察院审查批准；\\n2、审查起诉阶段。公诉案件自案件移送审查起诉之日起，犯罪嫌疑人有权委托辩护人，人民检察院认为犯罪嫌疑人的犯罪事实已经查清，按照审判管辖的规定，向人民法院提起公诉；\\n3、审判阶段。人民法院对提起公诉的案件进行审查后，对于起诉书中有明确的指控犯罪事实并且附有证据目录、证人名单和主要证据复印件或者照片的，应当决定开庭审判。', '刑事案件判决后十日内可上诉，从接到判决书的第二日起算。被告人、自诉人、附带民事诉讼的原告人和被告人可以通过原审人民法院提出上诉，也可以直接向第二审人民法院提出上诉。法律依据：《中华人民共和国刑事诉讼法》第二百二十七条\\n被告人、自诉人和他们的法定代理人，不服地方各级人民法院第一审的判决、裁定，有权用书状或者口头向上一级人民法院上诉。被告人的辩护人和近亲属，经被告人同意，可以提出上诉。附带民事诉讼的当事人和他们的法定代理人，可以对地方各级人民法院第一审的判决、裁定中的附带民事诉讼部分，提出上诉。对被告人的上诉权，不得以任何借口加以剥夺。\\n第二百三十条\\n不服判决的上诉和抗诉的期限为十日，不服裁定的上诉和抗诉的期限为五日，从接到判决书、裁定书的第二日起算。', '刑事案件判决后，从接到判决书的第二日起，十日内可以上诉。《中华人民共和国刑事诉讼法》第二百三十条规定，不服判决的上诉和抗诉的期限为十日，不服裁定的上诉和抗诉的期限为五日，从接到判决书、裁定书的第二日起算。法律依据：《中华人民共和国刑事诉讼法》第二百三十条\\n不服判决的上诉和抗诉的期限为十日，不服裁定的上诉和抗诉的期限为五日，从接到判决书、裁定书的第二日起算。\\n第二百三十一条\\n被告人、自诉人、附带民事诉讼的原告人和被告人通过原审人民法院提出上诉的，原审人民法院应当在三日以内将上诉状连同案卷、证据移送上一级人民法院，同时将上诉状副本送交同级人民检察院和对方当事人。\\n被告人、自诉人、附带民事诉讼的原告人和被告人直接向第二审人民法院提出上诉的，第二审人民法院应当在三日以内将上诉状交原审人民法院送交同级人民检察院和对方当事人。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"离婚判决书是否需要换离婚证?","answer":"'一、判决书一定要换离婚证吗\\n1、判决书不需要换离婚证。只要是诉讼离婚，经过法院审理后作出的离婚判决书或调解书，与民政部门所颁发的离婚证，具有同样的法律效力。持有离婚判决书或者调解书，是不需要再换成离婚证的。\\n2、法律依据：《中华人民共和国民法典》第一千零七十六条\\n夫妻双方自愿离婚的，应当签订书面离婚协议，并亲自到婚姻登记机关申请离婚登记。\\n离婚协议应当载明双方自愿离婚的意思表示和对子女抚养、财产以及债务处理等事项协商一致的意见。\\n第一千零七十八条\\n婚姻登记机关查明双方确实是自愿离婚，并已经对子女抚养、财产以及债务处理等事项协商一致的，予以登记，发给离婚证。\\n第一千零七十九条\\n夫妻一方要求离婚的，可以由有关组织进行调解或者直接向人民法院提起离婚诉讼。\\n人民法院审理离婚案件，应当进行调解；如果感情确已破裂，调解无效的，应当准予离婚。\\n有下列情形之一，调解无效的，应当准予离婚：\\n（一）重婚或者与他人同居；\\n（二）实施家庭暴力或者虐待、遗弃家庭成员；\\n（三）有赌博、吸毒等恶习屡教不改；\\n（四）因感情不和分居满二年；\\n（五）其他导致夫妻感情破裂的情形。\\n一方被宣告失踪，另一方提起离婚诉讼的，应当准予离婚。\\n经人民法院判决不准离婚后，双方又分居满一年，一方再次提起离婚诉讼的，应当准予离婚。\\n二、协议离婚需要什么资料\\n1、双方户口证明；\\n2、双方居民身份证；\\n3、所在单位、村民委员会出具的介绍信；\\n4、结婚证或者夫妻关系证明书；\\n5、当事人一寸免冠近照各二张；\\n6、离婚协议书。', '离婚判决书不需要换离婚证。法院的生效离婚判决书的效力是等同于离婚证的。已生效的离婚判决具有从法律上解除婚姻关系的效力，也就是说从离婚判决生效时起男女双方就已经解除了婚姻关系。当事人也可以凭借离婚判决书办理再婚登记、户口登记等事项，并且可以凭此证明自己的婚姻状况。\\n根据2021年实施的《民法典》第一千零八十条的规定，完成离婚登记，或者离婚判决书、调解书生效，即解除婚姻关系。法律依据：《民法典》第一千零八十条\\n完成离婚登记，或者离婚判决书、调解书生效，即解除婚姻关系。', '有离婚判决书不需要换离婚证。\\n只要是诉讼离婚，经过法院审理后作出的离婚判决书或调解书，与民政部门所颁发的离婚证，具有同样的法律效力，因此，持有离婚判决书或者调解书，是不需要再换成离婚证的。\\n司法实践当中，在案件宣判领取调解书或判决书的当日，法院会让当事人双方把结婚证原件都交到法院。\\n如果再婚的，则需要带上法院的调解书或判决书以及其他的相关证件，比如双方当事人的身份证原件、双方的户口本、结婚证、照片等，就可以办理再婚手续。法律依据：【法律依据】\\n《民法典》第一千零八十条，完成离婚登记，或者离婚判决书、调解书生效，即解除婚姻关系。\\n《民法典》第一千零八十条，完成离婚登记，或者离婚判决书、调解书生效，即解除婚姻关系。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"哪里可以看到权威的法院判决书?","answer":"'一、判决书在哪里可以查到\\n1、判决书在哪里可以查到，需要根据具体情况进行决定：\\n（1）当事人可以直接前往法院档案室查询，或委托别人去查询；\\n（2）非当事人可以在经法院办公室领导签字同意后，前往查询或委托别人查询；\\n（3）另外律师可以直接拿当时案件的委托书去法院查询。\\n2、法律依据：《关于人民法院在互联网公布裁判文书的规定》第二条\\n最高人民法院在互联网设立中国裁判文书网，统一公布各级人民法院的生效裁判文书。\\n各级人民法院对其在中国裁判文书网公布的裁判文书质量负责。\\n第四条\\n人民法院的生效裁判文书应当在互联网公布，但有下列情形之一的除外：\\n（一）涉及国家秘密、个人隐私的；\\n（二）涉及未成年人违法犯罪的；\\n（三）以调解方式结案的；\\n（四）其他不宜在互联网公布的。\\n二、判决书丢了怎么办\\n判决书丢失后，处理方法具体如下：\\n1、当事人可以到做出判决的法院申请再领取一份；\\n2、也可以带身份证到审理案件的法院查阅档案进行复印。\\n在复印件上盖上法院档案室的章后，所复印的判决书与判决书原件具有同等的法律效力。', '判决书可以中国裁判文书网或者当地的法院查到。判决书的制作，在形式上应当具备规范性、创新性、公开性、法律性和准确性的特点。为了提高诉讼文书的质量，最高法院制订了规范、标准且实用的各类司法判决的文书样式。因此，各类判决书的写作程式，应当符合最高法院关于制作判决书的规范要求。司法判决必须符合技术规范和印制规范。法律依据：《中华人民共和国民事诉讼法》\\n第八十七条\\n经受送达人同意，人民法院可以采用传真、电子邮件等能够确认其收悉的方式送达诉讼文书，但判决书、裁定书、调解书除外。采用前款方式送达的，以传真、电子邮件等到达受送达人特定系统的日期为送达日期。第一百四十八条\\n人民法院对公开审理或者不公开审理的案件，一律公开宣告判决。当庭宣判的，应当在十日内发送判决书；定期宣判的，宣判后立即发给判决书。宣告判决时，必须告知当事人上诉权利、上诉期限和上诉的法院。', '判决书可以中国裁判文书网或者当地的法院查到。判决书的制作，在形式上应当具备规范性、创新性、公开性、法律性和准确性的特点。为了提高诉讼文书的质量，最高法院制订了规范、标准且实用的各类司法判决的文书样式。因此，各类判决书的写作程式，应当符合最高法院关于制作判决书的规范要求。司法判决必须符合技术规范和印制规范。法律依据：《中华人民共和国民事诉讼法》\\n第八十七条\\n经受送达人同意，人民法院可以采用传真、电子邮件等能够确认其收悉的方式送达诉讼文书，但判决书、裁定书、调解书除外。采用前款方式送达的，以传真、电子邮件等到达受送达人特定系统的日期为送达日期。第一百四十八条\\n人民法院对公开审理或者不公开审理的案件，一律公开宣告判决。当庭宣判的，应当在十日内发送判决书；定期宣判的，宣判后立即发给判决书。宣告判决时，必须告知当事人上诉权利、上诉期限和上诉的法院。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"判决书在哪里可以查到","answer":"'一、判决书在哪里可以查到\\n1、判决书在哪里可以查到，需要根据具体情况进行决定：\\n（1）当事人可以直接前往法院档案室查询，或委托别人去查询；\\n（2）非当事人可以在经法院办公室领导签字同意后，前往查询或委托别人查询；\\n（3）另外律师可以直接拿当时案件的委托书去法院查询。\\n2、法律依据：《关于人民法院在互联网公布裁判文书的规定》第二条\\n最高人民法院在互联网设立中国裁判文书网，统一公布各级人民法院的生效裁判文书。\\n各级人民法院对其在中国裁判文书网公布的裁判文书质量负责。\\n第四条\\n人民法院的生效裁判文书应当在互联网公布，但有下列情形之一的除外：\\n（一）涉及国家秘密、个人隐私的；\\n（二）涉及未成年人违法犯罪的；\\n（三）以调解方式结案的；\\n（四）其他不宜在互联网公布的。\\n二、判决书丢了怎么办\\n判决书丢失后，处理方法具体如下：\\n1、当事人可以到做出判决的法院申请再领取一份；\\n2、也可以带身份证到审理案件的法院查阅档案进行复印。\\n在复印件上盖上法院档案室的章后，所复印的判决书与判决书原件具有同等的法律效力。', '判决书可以中国裁判文书网或者当地的法院查到。判决书的制作，在形式上应当具备规范性、创新性、公开性、法律性和准确性的特点。为了提高诉讼文书的质量，最高法院制订了规范、标准且实用的各类司法判决的文书样式。因此，各类判决书的写作程式，应当符合最高法院关于制作判决书的规范要求。司法判决必须符合技术规范和印制规范。法律依据：《中华人民共和国民事诉讼法》\\n第八十七条\\n经受送达人同意，人民法院可以采用传真、电子邮件等能够确认其收悉的方式送达诉讼文书，但判决书、裁定书、调解书除外。采用前款方式送达的，以传真、电子邮件等到达受送达人特定系统的日期为送达日期。第一百四十八条\\n人民法院对公开审理或者不公开审理的案件，一律公开宣告判决。当庭宣判的，应当在十日内发送判决书；定期宣判的，宣判后立即发给判决书。宣告判决时，必须告知当事人上诉权利、上诉期限和上诉的法院。', '判决书可以在中国裁判文书网上查询。一般的法院生效的判决书在中国裁判文书网上都可以查到。法律依据：《最高人民法院关于人民法院在互联网公布裁判文书的规定》第一条 人民法院在互联网公布裁判文书，应当依法、全面、及时、规范。\\n《最高人民法院关于人民法院在互联网公布裁判文书的规定》第二条 中国裁判文书网是全国法院公布裁判文书的统一平台。各级人民法院在本院政务网站及司法公开平台设置中国裁判文书网的链接。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"法院判决书在哪能够查询?","answer":"'一、判决书在哪里可以查到\\n1、判决书在哪里可以查到，需要根据具体情况进行决定：\\n（1）当事人可以直接前往法院档案室查询，或委托别人去查询；\\n（2）非当事人可以在经法院办公室领导签字同意后，前往查询或委托别人查询；\\n（3）另外律师可以直接拿当时案件的委托书去法院查询。\\n2、法律依据：《关于人民法院在互联网公布裁判文书的规定》第二条\\n最高人民法院在互联网设立中国裁判文书网，统一公布各级人民法院的生效裁判文书。\\n各级人民法院对其在中国裁判文书网公布的裁判文书质量负责。\\n第四条\\n人民法院的生效裁判文书应当在互联网公布，但有下列情形之一的除外：\\n（一）涉及国家秘密、个人隐私的；\\n（二）涉及未成年人违法犯罪的；\\n（三）以调解方式结案的；\\n（四）其他不宜在互联网公布的。\\n二、判决书丢了怎么办\\n判决书丢失后，处理方法具体如下：\\n1、当事人可以到做出判决的法院申请再领取一份；\\n2、也可以带身份证到审理案件的法院查阅档案进行复印。\\n在复印件上盖上法院档案室的章后，所复印的判决书与判决书原件具有同等的法律效力。', '查询判决书的方式为：与案件相关的当事人可以直接去受理案件的管辖法院，向法院档案室递交申请查询。或者询问承办法官案件的判决书或者判决情况。不是案件相关的当事人查询判决书，可以去法院询问，在经法院办公室领导签字同意后，可以自己去查询或委托别人去查询，也可以自己在中国裁判文书网上搜索关键字，自助查询。法律依据：《最高人民法院关于人民法院在互联网公布裁判文书的规定》第一条\\n人民法院在互联网公布裁判文书，应当遵循依法、及时、规范、真实的原则。\\n第二条\\n中国裁判文书网是全国法院公布裁判文书的统一平台。各级人民法院在本院政务网站及司法公开平台设置中国裁判文书网的链接。', '法律分析：判决后，法官会向各方当事人送达判决书。可网上查，也可以用其它几种途径：1.如果是当事人，可以直接去法院档案室查询或委托别人去查询;2.如果不是当事人，在经法院办公室领导签字同意后，可以自己去查询或委托别人去查询;3.如果委托的律师是要查询的案件的代理人，律师就可以直接拿当时案件的委托书去法院查询。另外，判决书不可以电子送达，人民法院可以采用传真、电子邮件、移动通信等能够确认其收悉的方式送达诉讼文书，但判决书、裁定书、调解书除外。受送达人同意采用电子方式送达的，应当在送达地址确认书中予以确认。法律依据：《最高人民法院关于人民法院在互联网公布裁判文书的规定》\\n第二条 中国裁判文书网是全国法院公布裁判文书的统一平台。各级人民法院在本院政务网站及司法公开平台设置中国裁判文书网的链接。\\n第三条 人民法院作出的下列裁判文书应当在互联网公布：\\n（一）刑事、民事、行政判决书；\\n（二）刑事、民事、行政、执行裁定书；\\n（三）支付令；\\n（四）刑事、民事、行政、执行驳回申诉通知书；\\n（五）国家赔偿决定书；\\n（六）强制医疗决定书或者驳回强制医疗申请的决定书；\\n（七）刑罚执行与变更决定书；\\n（八）对妨害诉讼行为、执行行为作出的拘留、罚款决定书，提前解除拘留决定书，因对不服拘留、罚款等制裁决定申请复议而作出的复议决定书；\\n（九）行政调解书、民事公益诉讼调解书；\\n（十）其他有中止、终结诉讼程序作用或者对当事人实体权益有影响、对当事人程序权益有重大影响的裁判文书。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"在哪能查到法院判决书?","answer":"'一、判决书在哪里可以查到\\n1、判决书在哪里可以查到，需要根据具体情况进行决定：\\n（1）当事人可以直接前往法院档案室查询，或委托别人去查询；\\n（2）非当事人可以在经法院办公室领导签字同意后，前往查询或委托别人查询；\\n（3）另外律师可以直接拿当时案件的委托书去法院查询。\\n2、法律依据：《关于人民法院在互联网公布裁判文书的规定》第二条\\n最高人民法院在互联网设立中国裁判文书网，统一公布各级人民法院的生效裁判文书。\\n各级人民法院对其在中国裁判文书网公布的裁判文书质量负责。\\n第四条\\n人民法院的生效裁判文书应当在互联网公布，但有下列情形之一的除外：\\n（一）涉及国家秘密、个人隐私的；\\n（二）涉及未成年人违法犯罪的；\\n（三）以调解方式结案的；\\n（四）其他不宜在互联网公布的。\\n二、判决书丢了怎么办\\n判决书丢失后，处理方法具体如下：\\n1、当事人可以到做出判决的法院申请再领取一份；\\n2、也可以带身份证到审理案件的法院查阅档案进行复印。\\n在复印件上盖上法院档案室的章后，所复印的判决书与判决书原件具有同等的法律效力。', '法律分析：判决书在中国裁判文书网，一般的法院所生效的判决书都能被查到。当事人还可以携带身份证去当地法院查询，如果不是当事人本人查询，则需要委托律师一起去当地法院查询人民法院的判决书。法律依据：《最高人民法院关于人民法院在互联网公布裁判文书的规定》第三条 人民法院作出的下列裁判文书应当在互联网公布：（一）刑事、民事、行政判决书；（二）刑事、民事、行政、执行裁定书；（三）支付令；（四）刑事、民事、行政、执行驳回申诉通知书；（五）国家赔偿决定书；（六）强制医疗决定书或者驳回强制医疗申请的决定书；（七）刑罚执行与变更决定书；（八）对妨害诉讼行为、执行行为作出的拘留、罚款决定书，提前解除拘留决定书，因对不服拘留、罚款等制裁决定申请复议而作出的复议决定书；（九）行政调解书、民事公益诉讼调解书；（十）其他有中止、终结诉讼程序作用或者对当事人实体权益有影响、对当事人程序权益有重大影响的裁判文书。', '判决书在中国裁判文书网，一般的法院所生效的判决书都能被查到。当事人还可以携带身份证去当地法院查询，如果不是当事人本人查询，则需要委托律师一起去当地法院查询人民法院的判决书。法律依据：《最高人民法院关于人民法院在互联网公布裁判文书的规定》第三条 人民法院作出的下列裁判文书应当在互联网公布：（一）刑事、民事、行政判决书；（二）刑事、民事、行政、执行裁定书；（三）支付令；（四）刑事、民事、行政、执行驳回申诉通知书；（五）国家赔偿决定书；（六）强制医疗决定书或者驳回强制医疗申请的决定书；（七）刑罚执行与变更决定书；（八）对妨害诉讼行为、执行行为作出的拘留、罚款决定书，提前解除拘留决定书，因对不服拘留、罚款等制裁决定申请复议而作出的复议决定书；（九）行政调解书、民事公益诉讼调解书；（十）其他有中止、终结诉讼程序作用或者对当事人实体权益有影响、对当事人程序权益有重大影响的裁判文书。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"法院判决书在哪里查询","answer":"'一、判决书在哪里可以查到\\n1、判决书在哪里可以查到，需要根据具体情况进行决定：\\n（1）当事人可以直接前往法院档案室查询，或委托别人去查询；\\n（2）非当事人可以在经法院办公室领导签字同意后，前往查询或委托别人查询；\\n（3）另外律师可以直接拿当时案件的委托书去法院查询。\\n2、法律依据：《关于人民法院在互联网公布裁判文书的规定》第二条\\n最高人民法院在互联网设立中国裁判文书网，统一公布各级人民法院的生效裁判文书。\\n各级人民法院对其在中国裁判文书网公布的裁判文书质量负责。\\n第四条\\n人民法院的生效裁判文书应当在互联网公布，但有下列情形之一的除外：\\n（一）涉及国家秘密、个人隐私的；\\n（二）涉及未成年人违法犯罪的；\\n（三）以调解方式结案的；\\n（四）其他不宜在互联网公布的。\\n二、判决书丢了怎么办\\n判决书丢失后，处理方法具体如下：\\n1、当事人可以到做出判决的法院申请再领取一份；\\n2、也可以带身份证到审理案件的法院查阅档案进行复印。\\n在复印件上盖上法院档案室的章后，所复印的判决书与判决书原件具有同等的法律效力。', '法院判决书可以到中国裁判文书网进行查询。当事人可以携带身份证去当地法院查询。不是当事人的，需要委托律师一起到当地法院，查询人民法院的判决书。网上查询的步骤如下：1、百度搜索中国裁判文书网或者当地的法院的官网，点击进入；2、在搜索款输入对应案件的关键词、法院名称、当事人或者律师名称，点击搜索；3、点击搜索后，会出现想要查询的判决书。法律依据：《最高人民法院关于人民法院在互联网公布裁判文书的规定》第一条 人民法院在互联网公布裁判文书，应当遵循依法、及时、规范、真实的原则。 第二条 最高人民法院在互联网设立中国裁判文书网，统一公布各级人民法院的生效裁判文书。各级人民法院对其在中国裁判文书网公布的裁判文书质量负责。', '法律分析：判决后，法官会向各方当事人送达判决书。可网上查，也可以用其它几种途径：1.如果是当事人，可以直接去法院档案室查询或委托别人去查询;2.如果不是当事人，在经法院办公室领导签字同意后，可以自己去查询或委托别人去查询;3.如果委托的律师是要查询的案件的代理人，律师就可以直接拿当时案件的委托书去法院查询。另外，判决书不可以电子送达，人民法院可以采用传真、电子邮件、移动通信等能够确认其收悉的方式送达诉讼文书，但判决书、裁定书、调解书除外。受送达人同意采用电子方式送达的，应当在送达地址确认书中予以确认。法律依据：《最高人民法院关于人民法院在互联网公布裁判文书的规定》\\n第二条 中国裁判文书网是全国法院公布裁判文书的统一平台。各级人民法院在本院政务网站及司法公开平台设置中国裁判文书网的链接。\\n第三条 人民法院作出的下列裁判文书应当在互联网公布：\\n（一）刑事、民事、行政判决书；\\n（二）刑事、民事、行政、执行裁定书；\\n（三）支付令；\\n（四）刑事、民事、行政、执行驳回申诉通知书；\\n（五）国家赔偿决定书；\\n（六）强制医疗决定书或者驳回强制医疗申请的决定书；\\n（七）刑罚执行与变更决定书；\\n（八）对妨害诉讼行为、执行行为作出的拘留、罚款决定书，提前解除拘留决定书，因对不服拘留、罚款等制裁决定申请复议而作出的复议决定书；\\n（九）行政调解书、民事公益诉讼调解书；\\n（十）其他有中止、终结诉讼程序作用或者对当事人实体权益有影响、对当事人程序权益有重大影响的裁判文书。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"未成年判处缓刑能当老师吗","answer":"'一、判过缓刑子女能考老师吗判过缓刑子女考老师报考可以，但政审很难通过，被录用的概率太小了。入党，考公务员，教师编制等三代以内都受影响。政审主要是调查家人情况，会到所有直系亲属单位调查情况。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"离婚第一步程序怎么走","answer":"'一、办离婚的程序怎么走\\n1、办离婚的程序如下：\\n（1）对于协议离婚的，需要双方签订书面离婚协议，并亲自到婚姻登记机关申请离婚登记，经婚姻登记机关审核后，符合离婚条件的，会予以登记，发给离婚证；\\n（2）对于诉讼离婚的，由请求离婚的一方直接向人民法院提起离婚诉讼，由法院进行判决。对于双方感情确已破裂，调解无效的，一般会判决离婚。\\n2、法律依据：《中华人民共和国民法典》第一千零七十六条\\n夫妻双方自愿离婚的，应当签订书面离婚协议，并亲自到婚姻登记机关申请离婚登记。\\n离婚协议应当载明双方自愿离婚的意思表示和对子女抚养、财产以及债务处理等事项协商一致的意见。\\n第一千零七十七条\\n自婚姻登记机关收到离婚登记申请之日起三十日内，任何一方不愿意离婚的，可以向婚姻登记机关撤回离婚登记申请。\\n前款规定期限届满后三十日内，双方应当亲自到婚姻登记机关申请发给离婚证；未申请的，视为撤回离婚登记申请。\\n二、办离婚手续要准备哪些材料\\n1、如果是协议离婚，男女双方应共同到一方当事人常住户口所在地的民政局婚姻登记处办理离婚证；\\n2、如果是诉讼离婚，则是在被告所在地的法院办理；\\n3、法院生效的离婚判决书、调解书就可以当离婚证使用。', '离婚的步骤程序如下：\\n1、若是诉讼离婚的，直接向人民法院提起诉讼，被判决准予离婚的，判决生效，解除婚姻关系；\\n2、若是协议离婚的，双方签订书面离婚协议后，到婚姻登记机关办理离婚登记。法律依据：《中华人民共和国民法典》第一千零七十六条\\n夫妻双方自愿离婚的，应当签订书面离婚协议，并亲自到婚姻登记机关申请离婚登记。\\n离婚协议应当载明双方自愿离婚的意思表示和对子女抚养、财产以及债务处理等事项协商一致的意见。\\n第一千零七十七条\\n自婚姻登记机关收到离婚登记申请之日起三十日内，任何一方不愿意离婚的，可以向婚姻登记机关撤回离婚登记申请。\\n前款规定期限届满后三十日内，双方应当亲自到婚姻登记机关申请发给离婚证；未申请的，视为撤回离婚登记申请。', '离婚的步骤程序：\\n1、如果是协议离婚的，双方签订书面离婚协议后，到婚姻登记机关办理离婚登记；\\n2、如果是诉讼离婚的，直接向人民法院提起诉讼，被判决准予离婚的，判决生效，解除婚姻关系。法律依据：《中华人民共和国民法典》第一千零七十六条\\n夫妻双方自愿离婚的，应当签订书面离婚协议，并亲自到婚姻登记机关申请离婚登记。\\n离婚协议应当载明双方自愿离婚的意思表示和对子女抚养、财产以及债务处理等事项协商一致的意见。\\n第一千零七十七条\\n自婚姻登记机关收到离婚登记申请之日起三十日内，任何一方不愿意离婚的，可以向婚姻登记机关撤回离婚登记申请。\\n前款规定期限届满后三十日内，双方应当亲自到婚姻登记机关申请发给离婚证；未申请的，视为撤回离婚登记申请。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"离婚证件照是几寸的什么底色","answer":"'一、办离婚证需要什么底的照片\\n办离婚证的相片是3.5*4.5寸的红底或蓝底单人照。\\n二、离婚登记的条件\\n1、男女双方必须自愿离婚。1、男女双方必须自愿离婚。\\n1、男女双方必须自愿离婚。\\n2、双方均具有完全民事行为能力。\\n3、当事人持有离婚协议书，协议书中必须载明双方自愿离婚的意思表示以及对子女抚养、财产及债务处理等事项协商一致的意见。\\n4、当事人持有内地婚姻登记机关或者中国驻外使(领)馆颁发的结婚证。\\n三、离婚协议书和离婚证有什么区别\\n离婚协议书，是夫妻双方因感情破裂、基于双方自愿的情况下签订的关于解除婚姻关系相关事宜的经过婚姻登记机关或者法院认可的书面协议。\\n离婚证，是男女双方合法解除夫妻关系的法律文书，一般由婚姻登记管理机关和人民法院颁发。', '【法律分析】：离婚证照片的尺寸要求是二寸，即照片的尺寸是3.5cm*5.3cm大小的。办理离婚证的时候，离婚当事人需要提交每人2张单人照片，并且这4张照片必须是相同底色的正面免冠彩照。\\n【法律依据：：《中华人民共和国民法典》第一千零七十九条\\n【夫妻一方要求离婚的，可以由有关组织进行调解或者直接向人民法院提起离婚诉讼。\\n【人民法院审理离婚案件，应当进行调解；如果感情确已破裂，调解无效的，应当准予离婚。\\n【有下列情形之一，调解无效的，应当准予离婚：\\n【（一）重婚或者与他人同居；\\n【（二）实施家庭暴力或者虐待、遗弃家庭成员；\\n【（三）有赌博、吸毒等恶习屡教不改；\\n【（四）因感情不和分居满二年；\\n【（五）其他导致夫妻感情破裂的情形。\\n【一方被宣告失踪，另一方提起离婚诉讼的，应当准予离婚。\\n【经人民法院判决不准离婚后，双方又分居满一年，一方再次提起离婚诉讼的，应当准予离婚。\\n【\\n【温馨提示】\\n以上回答，仅为当前信息结合本人对法律的理解做出，请您谨慎进行参考！\\n如果您对该问题仍有疑问，建议您整理相关信息，同专业人士进行详细沟通。', '1、离婚证照片要求是，国家民政部关于婚姻登记照片的执行标准为：离婚证照片2张2寸，规格为单人近期半身免冠彩色照片，光面相纸，粘贴尺寸(长×宽)3.5×4.5(cm)。离婚登记提交的证件材料抱含本人常住户口簿、居民身份证、双方的结婚证、双方当事人的离婚协议书、双方当事人各提交2张2寸单人近期半身免冠彩色照片；\\n2、法律依据：《婚姻登记工作规范》第五十五条受理离婚登记申请的条件是：\\n2、法律依据：《婚姻登记工作规范》第五十五条受理离婚登记申请的条件是：\\n(一)婚姻登记处具有管辖权；\\n(一)婚姻登记处具有管辖权；\\n(二)要求离婚的夫妻双方共同到婚姻登记处提出申请；\\n(二)要求离婚的夫妻双方共同到婚姻登记处提出申请；\\n(三)双方均具有完全民事行为能力；\\n(三)双方均具有完全民事行为能力；\\n(四)当事人持有离婚协议书，协议书中载明双方自愿离婚的意思表示以及对子女抚养、财产及债务处理等事项协商一致的意见；\\n(四)当事人持有离婚协议书，协议书中载明双方自愿离婚的意思表示以及对子女抚养、财产及债务处理等事项协商一致的意见；\\n(五)当事人持有内地婚姻登记机关或者中国驻外使(领)馆颁发的结婚证；\\n(五)当事人持有内地婚姻登记机关或者中国驻外使(领)馆颁发的结婚证；\\n(六)当事人各提交2张2寸单人近期半身免冠照片；\\n(六)当事人各提交2张2寸单人近期半身免冠照片；\\n(七)当事人持有本规范第二十九条至第三十五条规定的有效身份证件。\\n(七)当事人持有本规范第二十九条至第三十五条规定的有效身份证件。\\n二、离婚登记的条件是什么\\n二、离婚登记的条件是什么\\n二、离婚登记的条件是什么\\n二、离婚登记的条件是什么\\nl、首先男女双方必须自愿离婚才行；\\nl、首先男女双方必须自愿离婚才行；\\n2、还有双方均具有完全民事行为能力；\\n2、还有双方均具有完全民事行为能力；\\n3、当事人一定要持有离婚协议书，协议书中必须载明双方自愿离婚的意思表示以及对子女抚养、财产及债务处理等事项协商一致的意见这样才可以进行办理；\\n3、当事人一定要持有离婚协议书，协议书中必须载明双方自愿离婚的意思表示以及对子女抚养、财产及债务处理等事项协商一致的意见这样才可以进行办理；\\n4、当事人持有内地婚姻登记机关或者中国驻外使(领)馆颁发的结婚证。\\n4、当事人持有内地婚姻登记机关或者中国驻外使(领)馆颁发的结婚证。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"营业执照是全国不可以重名的吗","answer":"'一、办营业执照名字总是重复怎么办\\n1、办营业执照名字总是重复可以进行以下处理：\\n（1）公司名称字号如果重复的话是可以进行修改，然后重新选择注册的，不过公司注册名称字号重复并不一定是不能用的，得分辖区，分是不是驰名商标，有没有特别保护；\\n（2）在登记主管机关辖区内不得与登记注册的同行业企业名称相同或者近似；不在同一省，工商登记机关也不同，是可以用相同的名字的。\\n2、法律依据：《中华人民共和国公司法》第六条\\n【公司登记】设立公司，应当依法向公司登记机关申请设立登记。符合本法规定的设立条件的，由公司登记机关分别登记为有限责任公司或者股份有限公司；不符合本法规定的设立条件的，不得登记为有限责任公司或者股份有限公司。\\n法律、行政法规规定设立公司必须报经批准的，应当在公司登记前依法办理批准手续。\\n公众可以向公司登记机关申请查询公司登记事项，公司登记机关应当提供查询服务。\\n二、怎样注册企业名称\\n注册企业名称的方式如下：\\n1、注册企业名称的当事人需要到工商局核对名称；\\n2、当事人需要到银行开设临时存款结算帐户办理入资并到会计事务所办理验资报告；\\n3、到工商局约号办理营业执照；\\n4、到质量技术监督局办理组织机构代码证；\\n5、税务局办理税务登记证；\\n6、到银行开立基本户。', '营业执照只在登记主管机关辖区内不能重名，在其他辖区可以重名。所以可以用其他辖区的企业名称。但是上级登记主管机关有权纠正下级登记主管机关已登记注册的不适宜的企业名称。法律依据：《企业名称登记管理规定》第五条\\n登记主管机关有权纠正已登记注册的不适宜的企业名称，上级登记主管机关有权纠正下级登记主管机关已登记注册的不适宜的企业名称。对已登记注册的不适宜的企业名称，任何单位和个人可以要求登记主管机关予以纠正。\\n第六条\\n企业只准使用一个名称，在登记主管机关辖区内不得与已登记注册的同行业企业名称相同或者近似。确有特殊需要的，经省级以上登记主管机关核准，企业可以在规定的范围内使用一个从属名称。', '法律分析：在登记主管机关辖区内不能重名，但对已登记注册的不适宜的企业名称，任何单位和个人可以要求登记主管机关予以纠正。\\n法律依据：《企业名称登记管理规定》\\n第五条 登记主管机关有权纠正已登记注册的不适宜的企业名称，上级登记主管机关有权纠正下级登记主管机关已登记注册的不适宜的企业名称。对已登记注册的不适宜的企业名称，任何单位和个人可以要求登记主管机关予以纠正。\\n第六条 企业只准使用一个名称，在登记主管机关辖区内不得与已登记注册的同行业企业名称相同或者近似。确有特殊需要的，经省级以上登记主管机关核准，企业可以在规定的范围内使用一个从属名称。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"底薪2100，全勤100。平时加班18，周六日24块钱一个小时 餐补一天20，夜班补助一天20，八点到八点，超过五天八小时都是加班。如何算出一个小时多少钱","answer":"'一、加班工资怎么计算\\n1、加班工资根据实际情况进行计算，具体如下：\\n（1）公司安排职工延长工作时间的，应支付不低于1.5倍工资的工资报酬；\\n（2）公司安排职工休息日工作又不能安排补休的，应支付不低于2倍工资的工资报酬；\\n（3）公司安排职工法定休假日工作的，应支付不低于3倍工资的工资报酬。\\n2、法律依据：《中华人民共和国劳动法》第四十四条\\n有下列情形之一的，用人单位应当按照下列标准支付高于劳动者正常工作时间工资的工资报酬：\\n（一）安排劳动者延长工作时间的，支付不低于工资的百分之一百五十的工资报酬；\\n（二）休息日安排劳动者工作又不能安排补休的，支付不低于工资的百分之二百的工资报酬；\\n（三）法定休假日安排劳动者工作的，支付不低于工资的百分之三百的工资报酬。\\n二、公司不给职工加班工资怎么办\\n1、找公司协商：劳动者及时向公司了解相关情况，与公司就加班工资进行协商；\\n2、寻求调解：如果双方之间矛盾复杂，双方之间无法协商、协商不成的可以寻求调解机构的调解；\\n3、申请仲裁：如果遵循上述解决方案，公司仍然不愿意调解、调解不成功，或者在达成了调解协议以后不愿意履行调解内容的，劳动者可以向劳动仲裁委员会申请仲裁；\\n4、向相关部门投诉：用人单位违反了相关法律规定，侵犯了劳动者的合法权益，可以向劳动局、劳动监察部门投诉；\\n5、向法院提起诉讼：如果按照以上几种方法都无法实际解决问题，可以直接向法院提起民事诉讼，并要求公司支付加班工资。', '一、员工加班工资怎么算\\n1、员工加班工资计算如下：\\n（1）用人单位安排劳动者法定休假日工作的，应当按照工资额300%支付工资报酬；\\n（2）作时间超过或者少于8小时的，应当按照实际工作时间，以小时工资标准支付工资报酬；\\n（3）安排劳动者延长工作时间的，支付不低于工资的百分之一百五十的工资报酬；\\n（4）休息日安排劳动者工作又不能安排补休的，支付不低于工资的百分之二百的工资报酬。\\n2、法律依据：《中华人民共和国劳动法》第四十六条\\n工资分配应当遵循按劳分配原则，实行同工同酬。\\n工资水平在经济发展的基础上逐步提高。国家对工资总量实行宏观调控。\\n第四十一条\\n用人单位由于生产经营需要，经与工会和劳动者协商后可以延长工作时间，一般每日不得超过一小时；因特殊原因需要延长工作时间的，在保障劳动者身体健康的条件下延长工作时间每日不得超过三小时，但是每月不得超过三十六小时。\\n二、延长工作时间不受限制相关规定的情形是什么\\n1、发生自然灾害、事故或者其他原因，威胁劳动者生命健康和财产安全，需要紧急处理的；\\n2、生产设备、交通运输线路、公共设施发生故障，影响生产和公众利益，必须及时抢修的；\\n3、法律、行政法规规定的其他情形。', '计算加班工资的方法：\\n1、日常加班工资的计算：（实际工作时间-8小时）×小时工资×150%；\\n2、双休日不补休的加班工资：日工资×200%（周末加班工资按2倍计算）；\\n3、法定节假日的加班工资：日工资×300%（法定假日按3倍计算）。法律依据：《劳动法》第四十四条\\n有下列情形之一的，用人单位应当按照下列标准支付高于劳动者正常工作时间工资的工资报酬：\\n（一）安排劳动者延长工作时间的，支付不低于工资的百分之一百五十的工资报酬；\\n（二）休息日安排劳动者工作又不能安排补休的，支付不低于工资的百分之二百的工资报酬；\\n（三）法定休假日安排劳动者工作的，支付不低于工资的百分之三百的工资报酬。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"哪些情况下劳动仲裁是终局裁决的,什么是劳动仲裁的终局裁决","answer":"'一、劳动争议仲裁的裁决是终局吗\\n1、劳动争议仲裁的裁决是终局。劳动仲裁的裁决是不中终裁裁决，由劳动争议的类型而定，如果是经济补偿或者赔偿金、工作时间等的争议，是属于终裁裁决。当劳动者和用人单位出现劳动争议的时候，劳动者可以通过投诉或者申请劳动仲裁的方式维护自己的合法权益。\\n2、法律依据：《中华人民共和国劳动争议调解仲裁法》第四十七条\\n下列劳动争议，除本法另有规定的外，仲裁裁决为终局裁决，裁决书自作出之日起发生法律效力：\\n（一）追索劳动报酬、工伤医疗费、经济补偿或者赔偿金，不超过当地月最低工资标准十二个月金额的争议；\\n（二）因执行国家的劳动标准在工作时间、休息休假、社会保险等方面发生的争议。\\n二、劳动争议纠纷包括哪些\\n劳动纠纷，具体如下：\\n1、因确认劳动关系发生的争议；\\n2、因订立、履行、变更、解除和终止劳动合同发生的争议；\\n3、因除名、辞退和辞职、离职发生的争议；\\n4、因工作时间、休息休假、社会保险、福利、培训以及劳动保护发生的争议；\\n5、因劳动报酬、工伤医疗费、经济补偿或者赔偿金等发生的争议等。', '劳动仲裁一裁终局的情况有：追索劳动报酬、工伤医疗费、经济补偿或者赔偿金，不超过当地月最低工资标准十二个月金额的争议;因执行国家的劳动标准在工作时间、休息休假、社会保险等方面发生的争议。劳动者对一裁终局的裁决，如果不服，可以在15日以内向基层法院提起诉讼。用人单位如果不服，可以在30日内向中级法院申请撤销裁决，但是，对于用人单位，如裁决不具备以下情形：适用法律、法规确有错误的；劳动仲裁委员会无管辖权的；违反法定程序的;；裁决所根据的证据是伪造的；对方当事人隐瞒了足以影响公正裁决的证据的；仲裁员在仲裁该案时有索贿受贿、徇私舞弊、枉法裁决行为的。受诉法院将会维持裁决效力。法律依据：《中华人民共和国劳动争议调解仲裁法》\\n第四十七条 下列劳动争议，除本法另有规定的外，仲裁裁决为终局裁决，裁决书自作出之日起发生法律效力：（一）追索劳动报酬、工伤医疗费、经济补偿或者赔偿金，不超过当地月最低工资标准十二个月金额的争议；（二）因执行国家的劳动标准在工作时间、休息休假、社会保险等方面发生的争议。\\n第四十八条 劳动者对本法第四十七条规定的仲裁裁决不服的，可以自收到仲裁裁决书之日起十五日内向人民法院提起诉讼。\\n第四十九条 用人单位有证据证明本法第四十七条规定的仲裁裁决有下列情形之一，可以自收到仲裁裁决书之日起三十日内向劳动争议仲裁委员会所在地的中级人民法院申请撤销裁决：（一）适用法律、法规确有错误的；（二）劳动争议仲裁委员会无管辖权的；（三）违反法定程序的；（四）裁决所根据的证据是伪造的；（五）对方当事人隐瞒了足以影响公正裁决的证据的；（六）仲裁员在仲裁该案时有索贿受贿、徇私舞弊、枉法裁决行为的。人民法院经组成合议庭审查核实裁决有前款规定情形之一的，应当裁定撤销。仲裁裁决被人民法院裁定撤销的，当事人可以自收到裁定书之日起十五日内就该劳动争议事项向人民法院提起诉讼。', '劳动仲裁的一裁终局指的是劳动争议经仲裁庭裁决后即行终结的制度，具体的情形包括：仲裁庭对追索劳动报酬、工伤医疗费、经济补偿或者赔偿金，不超过当地月最低工资标准十二个月金额的争议作出裁决的；对因执行国家的劳动标准在工作时间、休息休假、社会保险等方面发生的争议作出裁决的。法律依据：《中华人民共和国劳动争议调解仲裁法》第四十七条\\n下列劳动争议，除本法另有规定的外，仲裁裁决为终局裁决，裁决书自作出之日起发生法律效力：\\n（一）追索劳动报酬、工伤医疗费、经济补偿或者赔偿金，不超过当地月最低工资标准十二个月金额的争议；\\n（二）因执行国家的劳动标准在工作时间、休息休假、社会保险等方面发生的争议。\\n第四十八条\\n劳动者对本法第四十七条规定的仲裁裁决不服的，可以自收到仲裁裁决书之日起十五日内向人民法院提起诉讼。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"劳动争议申诉时效多久,劳动争议申请仲裁的时效期间是如何计算的","answer":"'一、劳动争议申请仲裁的时效期间为一年。仲裁时效期间从当事人知道或者应当知道其权利被侵害之日起计算。\\n二、《劳动争议调解仲裁法》第二十七条规定，劳动争议申请仲裁的时效期间为一年。仲裁时效期间从当事人知道或者应当知道其权利被侵害之日起计算。前款规定的仲裁时效，因当事人一方向对方当事人主张权利，或者向有关部门请求权利救济，或者对方当事人同意履行义务而中断。从中断时起，仲裁时效期间重新计算。因不可抗力或者有其他正当理由，当事人不能在本条第一款规定的仲裁时效期间申请仲裁的，仲裁时效中止。从中止时效的原因消除之日起，仲裁时效期间继续计算。劳动关系存续期间因拖欠劳动报酬发生争议的，劳动者申请仲裁不受本条第一款规定的仲裁时效期间的限制；但是，劳动关系终止的，应当自劳动关系终止之日起一年内提出。法律依据：《劳动争议调解仲裁法》第二十七条', '劳动争议的申诉时效也就是仲裁时效。仲裁时效从当事人知道或者应当知道之日起起算，一般是一年。对仲裁结果不服的，可以提取诉讼，诉讼时效为3年。也是从当事人知道或者应当知道之日起起算。法律依据：《中华人民共和国劳动争议调解仲裁法》第二十七条\\n劳动争议申请仲裁的时效期间为一年。仲裁时效期间从当事人知道或者应当知道其权利被侵害之日起计算。 前款规定的仲裁时效，因当事人一方向对方当事人主张权利，或者向有关部门请求权利救济，或者对方当事人同意履行义务而中断。从中断时起，仲裁时效期间重新计算。\\n《民法典》（2021年1月1日生效）第一百八十八条\\n向人民法院请求保护民事权利的诉讼时效期间为三年。法律另有规定的，依照其规定。\\n诉讼时效期间自权利人知道或者应当知道权利受到损害以及义务人之日起计算。法律另有规定的，依照其规定。但是，自权利受到损害之日起超过二十年的，人民法院不予保护，有特殊情况的，人民法院可以根据权利人的申请决定延长。', '法律分析：劳动争议申请仲裁的时效期间为一年。仲裁时效期间从当事人知道或者应当知道其权利被侵害之日起计算。法律依据：《中华人民共和国劳动争议调解仲裁法》第二十七条 劳动争议申请仲裁的时效期间为一年。仲裁时效期间从当事人知道或者应当知道其权利被侵害之日起计算。\\n前款规定的仲裁时效，因当事人一方向对方当事人主张权利，或者向有关部门请求权利救济，或者对方当事人同意履行义务而中断。从中断时起，仲裁时效期间重新计算。\\n因不可抗力或者有其他正当理由，当事人不能在本条第一款规定的仲裁时效期间申请仲裁的，仲裁时效中止。从中止时效的原因消除之日起，仲裁时效期间继续计算。\\n劳动关系存续期间因拖欠劳动报酬发生争议的，劳动者申请仲裁不受本条第一款规定的仲裁时效期间的限制；但是，劳动关系终止的，应当自劳动关系终止之日起一年内提出。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"劳动仲裁期限多长时间,劳动仲裁期限多长时间内","answer":"'一、劳动仲裁仲裁期限是多久申请劳动仲裁的有效期为一年时间。仲裁庭裁决案件，应当自仲裁委员会受理仲裁申请之日起四十五日内结束。案情复杂需要延期的，经仲裁委员会主任批准，可以延期并书面通知当事人，但延长期限不得超过十五日。有下列情形的，仲裁期限按照下列规定计算：1、申请人需要补正材料的，仲裁委员会收到仲裁申请的时间从材料补正之日起计算;2、增加、变更仲裁申请的，仲裁期限从受理增加、变更仲裁申请之日起重新计算;3、仲裁申请和反申请合并处理的，仲裁期限从受理反申请之日起重新计算;4、案件移送管辖的，仲裁期限从接受移送之日起计算;5、中止审理期间不计入仲裁期限内;6、有法律、法规规定应当另行计算的其他情形的。二、法律规定依据法律依据：《中华人民共和国劳动争议调解仲裁法》第二十七条规定：劳动争议申请仲裁的时效期间为一年。仲裁时效期间从当事人知道或者应当知道其权利被侵害之日起计算。通过小编的介绍，我们可以了解到申请劳动仲裁有效期是一年的时间，如果过了这个期限的话是不可以申请诉讼了，希望大家可以明白。以上这些华律网小编为大家整理的相关内容，如果还有什么疑问，可以咨询华律网相关律师。', '一、劳动仲裁时间期限是多久\\n1、申请劳动仲裁的有效期为一年时间。仲裁庭裁决案件，应当自仲裁委员会受理仲裁申请之日起四十五日内结束。案情复杂需要延期的，经仲裁委员会主任批准，可以延期并书面通知当事人，但延长期限不得超过十五日。\\n2、法律依据：《中华人民共和国劳动争议调解仲裁法》第二十七条\\n劳动争议申请仲裁的时效期间为一年。仲裁时效期间从当事人知道或者应当知道其权利被侵害之日起计算。\\n前款规定的仲裁时效，因当事人一方向对方当事人主张权利，或者向有关部门请求权利救济，或者对方当事人同意履行义务而中断。从中断时起，仲裁时效期间重新计算。\\n因不可抗力或者有其他正当理由，当事人不能在本条第一款规定的仲裁时效期间申请仲裁的，仲裁时效中止。从中止时效的原因消除之日起，仲裁时效期间继续计算。\\n劳动关系存续期间因拖欠劳动报酬发生争议的，劳动者申请仲裁不受本条第一款规定的仲裁时效期间的限制；但是，劳动关系终止的，应当自劳动关系终止之日起一年内提出。\\n二、申请劳动仲裁流程有哪些\\n申请劳动仲裁流程如下：\\n1、向劳动仲裁机构提交劳动仲裁申请书和证据材料，申请立案；\\n2、仲裁机构受理并通知申请人和被申请人；\\n3、仲裁机构开庭审理，双方当事人可以相互阐述自己的主张和意见；\\n4、仲裁机构进行调解；\\n5、调解不成的，仲裁机构进行裁决。', '劳动仲裁裁决期限一般为劳动争议仲裁委员会受理仲裁申请之日起四十五日内。若案情复杂需要延期的，经劳动争议仲裁委员会主任批准，可以延期并书面通知当事人，但是延长期限不得超过十五日。法律依据：《中华人民共和国劳动争议调解仲裁法》第四十三条\\n仲裁庭裁决劳动争议案件，应当自劳动争议仲裁委员会受理仲裁申请之日起四十五日内结束。案情复杂需要延期的，经劳动争议仲裁委员会主任批准，可以延期并书面通知当事人，但是延长期限不得超过十五日。逾期未作出仲裁裁决的，当事人可以就该劳动争议事项向人民法院提起诉讼。\\n仲裁庭裁决劳动争议案件时，其中一部分事实已经清楚，可以就该部分先行裁决。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"员工申请劳动仲裁公司不执行怎么办","answer":"'一、劳动仲裁公司不执行怎么办\\n1、劳动仲裁公司不执行，可以向法院申请强制执行。申请强制执行中，产生的如伙食费、交通费、律师费、电信费等各项费用，可以向被执行人—用人单位单位主张。\\n2、法律依据：《中华人民共和国劳动争议调解仲裁法》第四十八条\\n劳动者对本法第四十七条规定的仲裁裁决不服的，可以自收到仲裁裁决书之日起十五日内向人民法院提起诉讼。\\n第四十九条\\n用人单位有证据证明本法第四十七条规定的仲裁裁决有下列情形之一，可以自收到仲裁裁决书之日起三十日内向劳动争议仲裁委员会所在地的中级人民法院申请撤销裁决：\\n（一）适用法律、法规确有错误的；\\n（二）劳动争议仲裁委员会无管辖权的；\\n（三）违反法定程序的；\\n（四）裁决所根据的证据是伪造的；\\n（五）对方当事人隐瞒了足以影响公正裁决的证据的；\\n（六）仲裁员在仲裁该案时有索贿受贿、徇私舞弊、枉法裁决行为的。\\n人民法院经组成合议庭审查核实裁决有前款规定情形之一的，应当裁定撤销。\\n仲裁裁决被人民法院裁定撤销的，当事人可以自收到裁定书之日起十五日内就该劳动争议事项向人民法院提起诉讼。\\n二、申请法院强制执行需要的材料有什么\\n申请法院强制执行需要的材料如下：\\n1、强制执行申请书一份；\\n2、证明申请执行人主体资格的材料一份；\\n3、具有强制执行内容的生效法律文书原件一份和复印件两份；\\n4、被申请人财产线索清单及被执行人住址、联系方式等材料。', '申请劳动仲裁公司不执行当事人可以向法院执行庭申请强制执行。\\n如果公司对仲裁裁决书不服的，可以自收到仲裁裁决书之日起十五日内向人民法院提起诉讼。仲裁，是指将争议提交给争议之外中立的第三方，由其对当事人的纠纷居中调解，并作出裁断的行为。根据适用对象不同，仲裁可分为民商事仲裁、海事仲裁、国际争端仲裁等。劳动争议仲裁是仲裁制度中的一种，旨在解决劳动纠纷。劳动争议仲裁既具有仲裁制度共有的某些特征，同时又有自己的特殊性。法律依据：《中华人民共和国劳动争议调解仲裁法》\\n第二条 【适用范围】中华人民共和国境内的用人单位与劳动者发生的下列劳动争议，适用本法：\\n（一）因确认劳动关系发生的争议；\\n（二）因订立、履行、变更、解除和终止劳动合同发生的争议；\\n（三）因除名、辞退和辞职、离职发生的争议；\\n（四）因工作时间、休息休假、社会保险、福利、培训以及劳动保护发生的争议；\\n（五）因劳动报酬、工伤医疗费、经济补偿或者赔偿金等发生的争议；\\n（六）法律、法规规定的其他劳动争议。第十条 【调解组织】发生劳动争议，当事人可以到下列调解组织申请调解：\\n（一）企业劳动争议调解委员会；\\n（二）依法设立的基层人民调解组织；\\n（三）在乡镇、街道设立的具有劳动争议调解职能的组织。\\n企业劳动争议调解委员会由职工代表和企业代表组成。职工代表由工会成员担任或者由全体职工推举产生，企业代表由企业负责人指定。企业劳动争议调解委员会主任由工会成员或者双方推举的人员担任。第十七条 【劳动争议仲裁委员会设立】劳动争议仲裁委员会按照统筹规划、合理布局和适应实际需要的原则设立。省、自治区人民政府可以决定在市、县设立；直辖市人民政府可以决定在区、县设立。直辖市、设区的市也可以设立一个或者若干个劳动争议仲裁委员会。劳动争议仲裁委员会不按行政区划层层设立。', '劳动仲裁后公司不执行的，劳动者可以催告公司在合理期限内执行；如果公司拒绝的，则劳动者可以及时向人民法院申请强制执行。受理申请的人民法院应当依法执行，并将执行结果告知劳动者。法律依据：《中华人民共和国劳动争议调解仲裁法》第五十条\\n当事人对本法第四十七条规定以外的其他劳动争议案件的仲裁裁决不服的，可以自收到仲裁裁决书之日起十五日内向人民法院提起诉讼；期满不起诉的，裁决书发生法律效力。\\n第五十一条\\n当事人对发生法律效力的调解书、裁决书，应当依照规定的期限履行。一方当事人逾期不履行的，另一方当事人可以依照民事诉讼法的有关规定向人民法院申请执行。受理申请的人民法院应当依法执行。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"应该去哪里申请劳动仲裁?","answer":"'一、劳动仲裁在哪里申请\\n1、劳动仲裁可以向劳动合同履行地或者用人单位所在地的劳动争议仲裁委员会申请。劳动争议仲裁委员会负责管辖本区域内发生的劳动争议。劳动争议由劳动合同履行地或者用人单位所在地的劳动争议仲裁委员会管辖。\\n2、法律依据：《劳动争议调解仲裁法》规第二十一条\\n劳动争议仲裁委员会负责管辖本区域内发生的劳动争议。\\n劳动争议由劳动合同履行地或者用人单位所在地的劳动争议仲裁委员会管辖。双方当事人分别向劳动合同履行地和用人单位所在地的劳动争议仲裁委员会申请仲裁的，由劳动合同履行地的劳动争议仲裁委员会管辖。\\n第二十二条\\n发生劳动争议的劳动者和用人单位为劳动争议仲裁案件的双方当事人。\\n劳务派遣单位或者用工单位与劳动者发生劳动争议的，劳务派遣单位和用工单位为共同当事人。\\n二、个人如何申请劳动仲裁\\n个人申请劳动仲裁流程如下：\\n1、递交劳动仲裁申请书及相关证据；\\n2、申请书符合要求的，仲裁委员会自收到申请书之日起5日内做出受理或者不予受理的决定；\\n3、被申请人收到仲裁申请书副本后，应当在十日内向劳动争议仲裁委员会提交答辩书。', '申请人申请仲裁应当向劳动合同履行地或者用人单位所在地的劳动争议仲裁委员会提交书面仲裁申请，并按照被申请人人数提交副本。仲裁申请书应当载明下列事项：用人单位和劳动者的基本信息；仲裁请求和所根据的事实、理由；证据和证据来源、证人姓名和住所。\\n《劳动争议调解仲裁法》第二十一条法律依据：《劳动争议调解仲裁法》第二十一条\\n《劳动争议调解仲裁法》第二十一条\\n劳动争议仲裁委员会负责管辖本区域内发生的劳动争议。\\n劳动争议由劳动合同履行地或者用人单位所在地的劳动争议仲裁委员会管辖。双方当事人分别向劳动合同履行地和用人单位所在地的劳动争议仲裁委员会申请仲裁的，由劳动合同履行地的劳动争议仲裁委员会管辖。', '申请仲裁应当向劳动合同履行地或用人单位所在地的劳动争议仲裁委员会提交书面仲裁申请，并按照被申请人人数提交副本。仲裁申请书应当载明下列事项：用人单位和劳动者的基本信息；仲裁请求和所根据的事实、理由；证据和证据来源、证人姓名和住所。法律依据：《劳动争议调解仲裁法》第二十一条\\n劳动争议仲裁委员会负责管辖本区域内发生的劳动争议。\\n劳动争议由劳动合同履行地或者用人单位所在地的劳动争议仲裁委员会管辖。双方当事人分别向劳动合同履行地和用人单位所在地的劳动争议仲裁委员会申请仲裁的，由劳动合同履行地的劳动争议仲裁委员会管辖。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"按照法律规定到哪里去申请劳动仲裁","answer":"'一、劳动仲裁在哪里申请\\n1、劳动仲裁可以向劳动合同履行地或者用人单位所在地的劳动争议仲裁委员会申请。劳动争议仲裁委员会负责管辖本区域内发生的劳动争议。劳动争议由劳动合同履行地或者用人单位所在地的劳动争议仲裁委员会管辖。\\n2、法律依据：《劳动争议调解仲裁法》规第二十一条\\n劳动争议仲裁委员会负责管辖本区域内发生的劳动争议。\\n劳动争议由劳动合同履行地或者用人单位所在地的劳动争议仲裁委员会管辖。双方当事人分别向劳动合同履行地和用人单位所在地的劳动争议仲裁委员会申请仲裁的，由劳动合同履行地的劳动争议仲裁委员会管辖。\\n第二十二条\\n发生劳动争议的劳动者和用人单位为劳动争议仲裁案件的双方当事人。\\n劳务派遣单位或者用工单位与劳动者发生劳动争议的，劳务派遣单位和用工单位为共同当事人。\\n二、个人如何申请劳动仲裁\\n个人申请劳动仲裁流程如下：\\n1、递交劳动仲裁申请书及相关证据；\\n2、申请书符合要求的，仲裁委员会自收到申请书之日起5日内做出受理或者不予受理的决定；\\n3、被申请人收到仲裁申请书副本后，应当在十日内向劳动争议仲裁委员会提交答辩书。', '申请仲裁的申请人应当向劳动合同履行地或者用人单位所在地的劳动争议仲裁委员会提交书面仲裁申请，并根据申请人人数提交副本。仲裁申请书应当载明以下事项：用人单位和劳动者的基本信息；仲裁请求及所依据的事实、理由；证据和证据来源、证人姓名和住所。法律依据：《劳动争议调解仲裁法》第二十一条\\n劳动争议仲裁委员会负责管辖本区域内发生的劳动争议。\\n劳动争议由劳动合同履行地或者用人单位所在地的劳动争议仲裁委员会管辖。双方当事人分别向劳动合同履行地和用人单位所在地的劳动争议仲裁委员会申请仲裁的，由劳动合同履行地的劳动争议仲裁委员会管辖。', '劳动仲裁应当向劳动合同履行地或者用人单位所在地的劳动争议仲裁委员会申请仲裁。双方当事人分别向劳动合同履行地和用人单位所在地的劳动争议仲裁委员会申请仲裁的。由劳动合同履行地的劳动争议仲裁委员会管辖。法律依据：《中华人民共和国劳动争议调解仲裁法》第二十一条 劳动争议仲裁委员会负责管辖本区域内发生的劳动争议。劳动争议由劳动合同履行地或者用人单位所在地的劳动争议仲裁委员会管辖。双方当事人分别向劳动合同履行地和用人单位所在地的劳动争议仲裁委员会申请仲裁的。由劳动合同履行地的劳动争议仲裁委员会管辖。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"公司多长时间内可以申请劳动仲裁","answer":"'一、劳动仲裁时间一般多长\\n1、劳动法规定的仲裁时限是六十日。劳动仲裁一般自劳动争议仲裁委员会受理仲裁申请之日起四十五日内作出裁决，案情复杂需要延期的，延长期限不得超过十五日。逾期未作出仲裁裁决的，当事人可以就该劳动争议事项向人民法院提起诉讼。对仲裁裁决不服的，可以自收到仲裁裁决书之日起十五日内向人民法院提起诉讼。\\n2、法律依据：《中华人民共和国劳动法》第八十二条\\n提出仲裁要求的一方应当自劳动争议发生之日起六十日内向劳动争议仲裁委员会提出书面申请。仲裁裁决一般应在收到仲裁申请的六十日内作出。对仲裁裁决无异议的，当事人必须履行。\\n二、劳动仲裁流程是什么\\n劳动仲裁流程为：\\n1、当事人向劳动争议仲裁委员申请劳动仲裁；\\n2、提交书面仲裁申请；\\n3、劳动争议仲裁委员会收到仲裁申请之日起五日内，认为符合受理条件的，应当受理；\\n4、劳动争议仲裁委员会受理仲裁申请后，应当在五日内将仲裁申请书副本送达被申请人。\\n5、开庭裁决。', '一、劳动仲裁时间一般多长\\n1、劳动仲裁受理期限为5天，审理期限为45天到60天。劳动者提起劳动仲裁申请后，劳动争议仲裁委员会收到申请之日起五日内，认为符合受理条件的，应当受理，认为不符合受理条件的，应当书面通知申请人不予受理。\\n2、法律依据：《中华人民共和国劳动法》第八十二条\\n提出仲裁要求的一方应当自劳动争议发生之日起六十日内向劳动争议仲裁委员会提出书面申请。仲裁裁决一般应在收到仲裁申请的六十日内作出。对仲裁裁决无异议的，当事人必须履行。\\n二、劳动仲裁流程是什么\\n劳动仲裁流程为：\\n1、当事人向劳动争议仲裁委员申请劳动仲裁；\\n2、提交书面仲裁申请；\\n3、劳动争议仲裁委员会收到仲裁申请之日起五日内，认为符合受理条件的，应当受理；\\n4、劳动争议仲裁委员会受理仲裁申请后，应当在五日内将仲裁申请书副本送达被申请人。\\n5、开庭裁决。', '劳动仲裁申请劳动关系要四十五日。对于申请劳动关系认定的劳动争议，仲裁庭应当自劳动争议仲裁委员会受理仲裁申请之日起四十五日内作出仲裁裁决，案情复杂需要延期的，延长期限不得超过十五日。法律依据：《劳动争议调解仲裁法》第二十七条\\n劳动争议申请仲裁的时效期间为一年。仲裁时效期间从当事人知道或者应当知道其权利被侵害之日起计算。前款规定的仲裁时效，因当事人一方向对方当事人主张权利，或者向有关部门请求权利救济，或者对方当事人同意履行义务而中断。从中断时起，仲裁时效期间重新计算。因不可抗力或者有其他正当理由，当事人不能在本条第一款规定的仲裁时效期间申请仲裁的，仲裁时效中止。从中止时效的原因消除之日起，仲裁时效期间继续计算。劳动关系存续期间因拖欠劳动报酬发生争议的，劳动者申请仲裁不受本条第一款规定的仲裁时效期间的限制；但是，劳动关系终止的，应当自劳动关系终止之日起一年内提出。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"走完整个劳动仲裁需要多长时间?","answer":"'一、劳动仲裁正常需要多长时间\\n1、劳动仲裁正常需要四十五日，案情复杂需要延期的，经仲裁委员会主任或者其委托的仲裁院负责人书面批准，可以延期并书面通知当事人，但延长期限不得超过十五日。\\n2、法律依据：《中华人民共和国劳动争议调解仲裁法》第二条\\n中华人民共和国境内的用人单位与劳动者发生的下列劳动争议，适用本法：\\n（一）因确认劳动关系发生的争议；\\n（二）因订立、履行、变更、解除和终止劳动合同发生的争议；\\n（三）因除名、辞退和辞职、离职发生的争议；\\n（四）因工作时间、休息休假、社会保险、福利、培训以及劳动保护发生的争议；\\n（五）因劳动报酬、工伤医疗费、经济补偿或者赔偿金等发生的争议；\\n（六）法律、法规规定的其他劳动争议。\\n二、劳动仲裁特点有哪些\\n劳动仲裁特点如下：\\n1、审理时限短；\\n2、专业化高；\\n3、是一种准司法；\\n4、是一种介于行政与司法之间的一种解决纠纷的方式；\\n5、劳动争议仲裁不收取费用，且一般可以申请法律援助。', '劳动仲裁程序一般需要四十五天，仲裁庭需要在四十五天内及时结束案件，自受理仲裁申请之日算起；但案情复杂的，经仲裁委员会的主任批准，可以延长不超过十五天。法律依据：《中华人民共和国劳动争议调解仲裁法》第二十七条\\n劳动争议申请仲裁的时效期间为一年。仲裁时效期间从当事人知道或者应当知道其权利被侵害之日起计算。\\n第四十三条\\n仲裁庭裁决劳动争议案件，应当自劳动争议仲裁委员会受理仲裁申请之日起四十五日内结束。案情复杂需要延期的，经劳动争议仲裁委员会主任批准，可以延期并书面通知当事人，但是延长期限不得超过十五日。逾期未作出仲裁裁决的，当事人可以就该劳动争议事项向人民法院提起诉讼。\\n仲裁庭裁决劳动争议案件时，其中一部分事实已经清楚，可以就该部分先行裁决。', '劳动仲裁一般需要四十五日。根据我国相关法律规定，审理劳动仲裁案件时，仲裁庭应自受理案件之日起四十五日内办结，确需延期的经批准可以延长十五日。法律依据：《劳动争议调解仲裁法》第四十三条\\n仲裁庭裁决劳动争议案件，应当自劳动争议仲裁委员会受理仲裁申请之日起四十五日内结束。案情复杂需要延期的，经劳动争议仲裁委员会主任批准，可以延期并书面通知当事人，但是延长期限不得超过十五日。逾期未作出仲裁裁决的，当事人可以就该劳动争议事项向人民法院提起诉讼。仲裁庭裁决劳动争议案件时，其中一部分事实已经清楚，可以就该部分先行裁决。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"劳动仲裁需要多长时间才能结案","answer":"'一、劳动仲裁需要多长时间结案\\n1、劳动仲裁需要四十五日结案。该期限从劳动争议仲裁委员会受理仲裁申请之日算起；但是如果案情复杂需要延期的，经劳动争议仲裁委员会主任批准，可以延长不超过十五日。但是仲裁庭要及时书面通知当事人。逾期未作出仲裁裁决的，当事人可以就该劳动争议事项向人民法院提起诉讼。\\n2、法律依据：《中华人民共和国劳动争议调解仲裁法》第四十三条\\n仲裁庭裁决劳动争议案件，应当自劳动争议仲裁委员会受理仲裁申请之日起四十五日内结束。案情复杂需要延期的，经劳动争议仲裁委员会主任批准，可以延期并书面通知当事人，但是延长期限不得超过十五日。逾期未作出仲裁裁决的，当事人可以就该劳动争议事项向人民法院提起诉讼。\\n仲裁庭裁决劳动争议案件时，其中一部分事实已经清楚，可以就该部分先行裁决。\\n第四十四条\\n仲裁庭对追索劳动报酬、工伤医疗费、经济补偿或者赔偿金的案件，根据当事人的申请，可以裁决先予执行，移送人民法院执行。\\n仲裁庭裁决先予执行的，应当符合下列条件：\\n（一）当事人之间权利义务关系明确；\\n（二）不先予执行将严重影响申请人的生活。\\n劳动者申请先予执行的，可以不提供担保。\\n二、劳动仲裁的流程是什么\\n1、争议发生后一年内申请仲裁，递交仲裁申诉书；\\n2、仲裁委员会收到申诉书之日起五日内作出是否受理的决定；\\n3、仲裁庭开庭五日前书面通知双方当事人；\\n4、开庭，明确请求，答辩，调查事实，举证质证，辩论，陈述；\\n5、调解；\\n6、调解不成，裁决；\\n7、不服裁决起诉。', '劳动仲裁一般45日内能结案。仲裁庭裁决劳动争议案件，应当自劳动争议仲裁委员会受理仲裁申请之日起四十五日内结束。案情复杂需要延期的，经劳动争议仲裁委员会主任批准，可以延期并书面通知当事人，但是延长期限不得超过十五日。逾期未作出仲裁裁决的，当事人可以就该劳动争议事项向人民法院提起诉讼。\\n法律依据：《中华人民共和国劳动争议调解仲裁法》第四十三条\\n仲裁庭裁决劳动争议案件，应当自劳动争议仲裁委员会受理仲裁申请之日起四十五日内结束。案情复杂需要延期的，经劳动争议仲裁委员会主任批准，可以延期并书面通知当事人，但是延长期限不得超过十五日。逾期未作出仲裁裁决的，当事人可以就该劳动争议事项向人民法院提起诉讼。\\n仲裁庭裁决劳动争议案件时，其中一部分事实已经清楚，可以就该部分先行裁决。', '提起劳动仲裁后法院起诉的，法院适用简易程序的，三个月内结案；法院适用普通程序的，六个月内结案，特殊情况经上级法院批准，结案时间最长不超过十二个月。\\n《中华人民共和国民事诉讼法》第一百四十九条人民法院适用普通程序审理的案件，应当在立案之日起六个月内审结。有特殊情况需要延长的，由本院院长批准，可以延长六个月；还需要延长的，报请上级人民法院批准。第一百六十一条人民法院适用简易程序审理案件，应当在立案之日起三个月内审结。法律依据：《中华人民共和国民事诉讼法》第一百四十九条人民法院适用普通程序审理的案件，应当在立案之日起六个月内审结。有特殊情况需要延长的，由本院院长批准，可以延长六个月；还需要延长的，报请上级人民法院批准。第一百六十一条人民法院适用简易程序审理案件，应当在立案之日起三个月内审结。\\n《中华人民共和国民事诉讼法》第一百四十九条人民法院适用普通程序审理的案件，应当在立案之日起六个月内审结。有特殊情况需要延长的，由本院院长批准，可以延长六个月；还需要延长的，报请上级人民法院批准。第一百六十一条人民法院适用简易程序审理案件，应当在立案之日起三个月内审结。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"劳动法对公司罚款的规定有哪些","answer":"'一、劳动法罚款处罚的标准是什么\\n1、劳动法罚款标准如下：\\n（1）用人单位违反规定，以担保或者其他名义向劳动者收取财产的，由劳动行政部门责令限期退还，并以每人五百元以上二千元以下的标准处以罚款；\\n（2）劳动者依法解除或者终止劳动合同，用人单位扣押档案或者其他物品的，依照规定处罚；\\n（3）单位擅自经营劳务派遣业务的，由劳动行政部门责令停止违法行为，没收违法所得，并处违法所得一倍以上五倍以下的罚款，没有违法所得的，可以处五万元以下的罚款。\\n2、法律依据：《中华人民共和国劳动合同法》第八十四条\\n【扣押劳动者身份等证件的法律责任】用人单位违反本法规定，扣押劳动者居民身份证等证件的，由劳动行政部门责令限期退还劳动者本人，并依照有关法律规定给予处罚。\\n用人单位违反本法规定，以担保或者其他名义向劳动者收取财物的，由劳动行政部门责令限期退还劳动者本人，并以每人五百元以上二千元以下的标准处以罚款；给劳动者造成损害的，应当承担赔偿责任。\\n劳动者依法解除或者终止劳动合同，用人单位扣押劳动者档案或者其他物品的，依照前款规定处罚。\\n二、劳动行政处罚的种类有哪些\\n1、警告、通报批评。警告、通报批评，是国家劳动行政监察机关对违反劳动法律、法规及国家劳动政策，不履行法定义务的劳动关系主体作出谴责和警诫的一种劳动行政处罚；\\n2、罚款。罚款，是劳动行政监察机关对违反劳动法律、法规及国家劳动政策，不履行法定劳动义务的劳动关系主体，予以剥夺一定金钱的经济制裁的一种劳动行政处罚；\\n3、吊销劳动行政许可证。吊销劳动行政许可证，是指劳动行政机关或其他机关对违反劳动法律、法规及国家劳动政策的劳动关系主体，依法采取剥夺其曾依法取得的从事某种工作或职业权利的许可证的一种劳动行政处罚；\\n4、责令停产停业。责令停产停业，是劳动行政监察机关责令严重违反劳动安全卫生法律、法规及国家有关安全生产政策的劳动关系主体停止生产或营业的一种劳动行政处罚；\\n5、征收滞纳金。征收滞纳金，是劳动行政监督机关对不按规定期限缴纳劳动社会保险金的单位，就其拖欠的社会保险金数额按月加收一定比例的社会保险金的一种劳动行政处罚。', '劳动法罚款处罚的规定如下：１、用人单位违反劳动法规定，以担保或者其他名义向劳动者收取财物的，由劳动行政部门责令限期退还劳动者本人，并以每人五百元以上二千元以下的标准处以罚款。２、劳动者依法解除或者终止劳动合同，用人单位扣押劳动者档案或者其他物品的，每人五百元以上两千元以下的标准处以罚款。法律依据：《中华人民共和国劳动合同法》 第八十四条 用人单位违反本法规定，扣押劳动者居民身份证等证件的，由劳动行政部门责令限期退还劳动者本人，并依照有关法律规定给予处罚。用人单位违反本法规定，以担保或者其他名义向劳动者收取财物的，由劳动行政部门责令限期退还劳动者本人，并以每人五百元以上二千元以下的标准处以罚款；给劳动者造成损害的，应当承担赔偿责任。劳动者依法解除或者终止劳动合同，用人单位扣押劳动者档案或者其他物品的，依照前款规定处罚。', '法律分析：劳动法罚款处罚的规定如下：1、用人单位违反劳动法规定，以担保或者其他名义向劳动者收取财物的，由劳动行政部门责令限期退还劳动者本人，并以每人五百元以上二千元以下的标准处以罚款。2、劳动者依法解除或者终止劳动合同，用人单位扣押劳动者档案或者其他物品的，每人五百元以上两千元以下的标准处以罚款。法律依据：《中华人民共和国劳动合同法》 第八十四条 用人单位违反本法规定，扣押劳动者居民身份证等证件的，由劳动行政部门责令限期退还劳动者本人，并依照有关法律规定给予处罚。用人单位违反本法规定，以担保或者其他名义向劳动者收取财物的，由劳动行政部门责令限期退还劳动者本人，并以每人五百元以上二千元以下的标准处以罚款；给劳动者造成损害的，应当承担赔偿责任。劳动者依法解除或者终止劳动合同，用人单位扣押劳动者档案或者其他物品的，依照前款规定处罚。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"最新劳动纠纷的起诉状应该怎么写","answer":"'一、劳动纠纷起诉状怎么写\\n1、劳动纠纷起诉状有三个内容，分别是：\\n（1）当事人的姓名、性别、年龄、民族、职业、工作单位和住所，法人或者其他组织的名称、地址和法定代表人或者主要负责人的姓名、职务；\\n（2）诉讼请求和所根据的事实与理由；\\n（3）证据和证据来源，证人姓名和住所。\\n2、法律依据：《中华人民共和国民法典》第四百七十条\\n合同的内容由当事人约定，一般包括下列条款：\\n（一）当事人的姓名或者名称和住所；\\n（二）标的；\\n（三）数量；\\n（四）质量；\\n（五）价款或者报酬；\\n（六）履行期限、地点和方式；\\n（七）违约责任；\\n（八）解决争议的方法。\\n当事人可以参照各类合同的示范文本订立合同。\\n二、劳动合同纠纷的起诉状范本\\n原告：____，女____，身份证：____\\n住址：____市____区____路____号\\n委托代理人：____，____律师事务所律师，电话：____\\n被告：____公司\\n地址：____市____区____路____号\\n法定代表人：____\\n诉讼请求\\n1、判决确认被告单方提前解除劳动合同关系行为无效，判令被告继续履行与原告的劳动关系至少持续到哺乳期结束即至2015年10月5日；\\n2、判决被告向原告支付____年____月____日起至判决生效之日止被违法解除劳动关系期间的工资；\\n3、判令被告向原告支付____年____月____日至____年____月____日止未计的加班费____元；\\n4、判令被告退还扣款____元；\\n5、判令被告承担本案诉讼费。\\n事实与理由\\n原告于____年____月____日入职被告处工作，经被告试用后签订了劳动合同，期限为____年____月____日至____年____月____日止，工作岗位是办公室人员。被告由于自身人事变动，新任部门主管--年--月陆续裁员。被告于____年____月____日得知原告已怀孕，第二天即____年____月____日一早通知解除与的劳动合同，并要求原告与有关部门办理交接手续。\\n原告认为，被告单方提前解除劳动关系的违法，应属无效行为。于是依法向广州市番禺区劳动争议仲裁委员会申请仲裁。原告直到____年____月____日才收到仲裁裁决书，____劳仲案字，第____号裁决：被申请人____市____有限公司在本裁决生效之日起十天内与申诉人阳某继续履行____年____月____日签订的《中华人民共和国劳动合同》。原告认为，该仲裁既已裁决被申请人提前解除劳动无效，却不裁决被申请人支付解除劳动合同之日至继续履行合同期间的工资是错误的。因此，原告在仲裁生效前特向贵法院起诉。\\n被告提前解除劳动关系的行为实体违法和程序违法。\\n首先，被告违反了《中华人民共和国劳动法》第29条及《女职工劳动保护规定》；其次，被告提前解除合同行为程序严重违法，《中华人民共和国劳动合同法》第43条规定，用人单位单方解除劳动合同，应当事先将理由通知工会。此规定明确：用人单位单方解除劳动合同也应当经过法定程序才可解除合同。而被告解除与原告的劳动合同没有履行这一法定程序，明显违法。实践中多数法院对单位这种程序违法行为均判决单位行为无效，单位应继续履行合同，并支付解除合同至继续履行合同期间的工资。\\n《____省工资支付条例》第规定，用人单位解除劳动关系的决定被裁决撤销或者判决无效的，应当支付劳动者在被违法解除劳动关系期间的工资，其工资标准为劳动者本人前十二个月的平均正常工作时间工资。\\n综上所述，原告为维护自身的合法权益，依据《中华人民共和国劳动法》、《中华人民共和国劳动合同法》及《____省工资支付条例》等法律法规向贵法院起诉。\\n此致\\n____市____区人民法院\\n具状人：____', '一、劳动纠纷起诉状怎么写\\n1、劳动纠纷起诉状有三个内容，分别是：\\n（1）当事人的姓名、性别、年龄、民族、职业、工作单位和住所，法人或者其他组织的名称、地址和法定代表人或者主要负责人的姓名、职务；\\n（2）诉讼请求和所根据的事实与理由；\\n（3）证据和证据来源，证人姓名和住所。\\n2、法律依据：《中华人民共和国民法典》第四百七十条\\n合同的内容由当事人约定，一般包括下列条款：\\n（一）当事人的姓名或者名称和住所；\\n（二）标的；\\n（三）数量；\\n（四）质量；\\n（五）价款或者报酬；\\n（六）履行期限、地点和方式；\\n（七）违约责任；\\n（八）解决争议的方法。\\n当事人可以参照各类合同的示范文本订立合同。\\n二、劳动合同纠纷的起诉状范本\\n原告：____，女____，身份证：____\\n住址：____市____区____路____号\\n委托代理人：____，____律师事务所律师，电话：____\\n被告：____公司\\n地址：____市____区____路____号\\n法定代表人：____\\n诉讼请求\\n1、判决确认被告单方提前解除劳动合同关系行为无效，判令被告继续履行与原告的劳动关系至少持续到哺乳期结束即至2015年10月5日；\\n2、判决被告向原告支付____年____月____日起至判决生效之日止被违法解除劳动关系期间的工资；\\n3、判令被告向原告支付____年____月____日至____年____月____日止未计的加班费____元；\\n4、判令被告退还扣款____元；\\n5、判令被告承担本案诉讼费。\\n事实与理由\\n原告于____年____月____日入职被告处工作，经被告试用后签订了劳动合同，期限为____年____月____日至____年____月____日止，工作岗位是办公室人员。被告由于自身人事变动，新任部门主管--年--月陆续裁员。被告于____年____月____日得知原告已怀孕，第二天即____年____月____日一早通知解除与的劳动合同，并要求原告与有关部门办理交接手续。\\n原告认为，被告单方提前解除劳动关系的违法，应属无效行为。于是依法向广州市番禺区劳动争议仲裁委员会申请仲裁。原告直到____年____月____日才收到仲裁裁决书，____劳仲案字，第____号裁决：被申请人____市____有限公司在本裁决生效之日起十天内与申诉人阳某继续履行____年____月____日签订的《中华人民共和国劳动合同》。原告认为，该仲裁既已裁决被申请人提前解除劳动无效，却不裁决被申请人支付解除劳动合同之日至继续履行合同期间的工资是错误的。因此，原告在仲裁生效前特向贵法院起诉。\\n被告提前解除劳动关系的行为实体违法和程序违法。\\n首先，被告违反了《中华人民共和国劳动法》第29条及《女职工劳动保护规定》；其次，被告提前解除合同行为程序严重违法，《中华人民共和国劳动合同法》第43条规定，用人单位单方解除劳动合同，应当事先将理由通知工会。此规定明确：用人单位单方解除劳动合同也应当经过法定程序才可解除合同。而被告解除与原告的劳动合同没有履行这一法定程序，明显违法。实践中多数法院对单位这种程序违法行为均判决单位行为无效，单位应继续履行合同，并支付解除合同至继续履行合同期间的工资。\\n《____省工资支付条例》第规定，用人单位解除劳动关系的决定被裁决撤销或者判决无效的，应当支付劳动者在被违法解除劳动关系期间的工资，其工资标准为劳动者本人前十二个月的平均正常工作时间工资。\\n综上所述，原告为维护自身的合法权益，依据《中华人民共和国劳动法》、《中华人民共和国劳动合同法》及《____省工资支付条例》等法律法规向贵法院起诉。\\n此致\\n____市____区人民法院\\n具状人：____', '劳动争议的起诉状应写明下列内容：原告的姓名、性别、年龄等基本信息；被告的姓名、性别、年龄等基本信息；原告的诉讼请求；提出的具体事实和理由；以及原告依法收集的证据的相关信息等。法律依据：《中华人民共和国民事诉讼法》第一百二十条\\n起诉应当向人民法院递交起诉状，并按照被告人数提出副本。\\n书写起诉状确有困难的，可以口头起诉，由人民法院记入笔录，并告知对方当事人。\\n第一百二十一条\\n起诉状应当记明下列事项：\\n（一）原告的姓名、性别、年龄、民族、职业、工作单位、住所、联系方式，法人或者其他组织的名称、住所和法定代表人或者主要负责人的姓名、职务、联系方式；\\n（二）被告的姓名、性别、工作单位、住所等信息，法人或者其他组织的名称、住所等信息；\\n（三）诉讼请求和所根据的事实与理由；\\n（四）证据和证据来源，证人姓名和住所。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"医生诊断错误导致病情加重","answer":"'一、医院是否具备准确诊断的条件，如病人是否能清楚、完整地陈述病情，诊断所依据的其他客观性资料是否完备，特别是各种检查报告是否及时产生，病情是否稳定等。\\n二、考察具体的诊断、治疗过程等：医疗机构及其医务人员在医疗活动中，是否存在违反医疗卫生管理法律、行政法规、部门规章和诊疗护理规范、常规的行为，是否是因为上述违法行为过失造成患者人身损害的事故。\\n三、可以帮助你们处理医疗纠纷，共同努力维护您的合法权益：最好及时办理委托手续，协助你们固定即将灭失的证据，搜集相关证据，机不可失失不再来，有些证据一旦灭失，再也搜集不到。在委托我们介入之前，尽量不要惊动医院，否则很难搜集到客观真实的证据，医疗纠纷处理程序：1、医疗纠纷处理四条途径：医患双方协商；上级行政部门调解；第三方人民调解委调解；诉讼解决；法律规定的其他途径。', '可以通过诉讼维权，建议依法处理', '具体是误诊什么疾病？说具体点', '需要鉴定医疗事故责任', '误诊，即错误的诊断。诊断的目的在于确定疾病的本质，并随之选择有针对性的治疗，使病情向好的方面转化。因此把不正确的诊断看作是错误的，把不及时、不全面的诊断也同样看作是错误的。误诊即是医疗过错，误诊后可能存在误治，导致患者人身损害，也可能因误诊延误患者的治疗，误诊承担法律责任的前提条件是误诊造成了患者人身损害。法律依据：《中华人民共和国民法典》第一千二百一十九条 医务人员在诊疗活动中应当向患者说明病情和医疗措施。需要实施手术、特殊检查、特殊治疗的，医务人员应当及时向患者具体说明医疗风险、替代医疗方案等情况，并取得其明确同意；不能或者不宜向患者说明的，应当向患者的近亲属说明，并取得其明确同意。医务人员未尽到前款义务，造成患者损害的，医疗机构应当承担赔偿责任。', '法律分析：误诊，即错误的诊断。诊断的目的在于确定疾病的本质，并随之选择有针对性的治疗，使病情向好的方面转化。因此把不正确的诊断看作是错误的诊断，把不及时、不全面的诊断也同样看作是错误的诊断。法律依据：《医疗事故处理条例》 第二条 在界定医疗事故时，将医疗机构及其医务人员并列且提出“过失”这一主观要求，但是该“过失”仅仅指作为自然人的医务人员的过失，就医疗机构承担医疗侵权责任而言，不以其是否具有过失为要件，因为医疗侵权责任中的直接加害人都是作为自然人的医务人员，而根据法人、其他组织的侵权责任理论，医疗机构对医务人员的侵权行为承担责任时，不以该医疗机构是否具有过错为要件。', '法律分析：如果误诊是医生过错造成的，误诊造成患者人身损害的，患者可以向医疗机构要求赔偿。法律如何界定误诊:无过失的误诊误治:疾病早期症状不典型，其发生、发展，演变过程未显现；疾病成因未知，缺乏有效的诊疗手段；特殊少见病、疑难病难于及时明确诊断；技术水平、设备条件的限制；患者个体差异；患者及家属隐瞒重要病史或不执行医嘱进行相关辅助检查。有过失的误诊误治：病史采集草率，忽视相关病史采集；体格检查不认真，遗漏重要阳性体征；忽视必要的鉴别诊断；不认真、不及时解读相关辅助检查结果；盲目自信，不听取他人意见或上级医生的指示；在规定时间内诊断不明，疗效不理想病例，不请会诊；不钻研业务，技术水平低下，对应该而且可以认识的疾病不认识。\\n法律依据：《中华人民共和国民法典》\\n第一千一百七十九条 侵害他人造成人身损害的，应当赔偿医疗费、护理费、交通费、营养费、住院伙食补助费等为治疗和康复支出的合理费用，以及因误工减少的收入。造成残疾的，还应当赔偿辅助器具费和残疾赔偿金；造成死亡的，还应当赔偿丧葬费和死亡赔偿金。\\n第一千二百一十八条 患者在诊疗活动中受到损害，医疗机构或者其医务人员有过错的，由医疗机构承担赔偿责任。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"十级工伤伤残赔偿标准是多少","answer":"'一、十级工伤伤残标准的赔偿金额是多少钱？\\n这个是没有具体的规定，但都是有具体的赔偿项目。\\n(一)一次性伤残补助金\\n(一)一次性伤残补助金\\n1、十级伤残，一次性伤残补助金为7个月本人工资。\\n2、本人工资，是指工伤职工因工作遭受事故伤害或者患职业病前12个月平均月缴费工资。本人工资高于统筹地区职工平均工资300%的，按照统筹地区职工平均工资的300%计算;本人工资低于统筹地区职工平均工资60%的，按照统筹地区职工平均工资的60%计算。\\n3、法律依据：《工伤保险条例》第三十七条、第六十四条。\\n(二)一次性工伤医疗补助金和一次性伤残就业补助金\\n1、十级伤残解除劳动关系可以享受一次性工伤医疗补助金和一次性伤残就业补助金;\\n2、具体标准参照各省市实施《工伤保险条例》办法的具体规定。\\n3、法律依据《工伤保险条例》第三十七条。\\n单位缴纳工伤保险的，由工伤保险基金支付第一、二、三、六项以及第七项中的一次性工伤医疗补助金，单位支付第四、五项以及第七项中的一次性伤残补助金。单位没有缴纳工伤保险费的，支付以上全部七项工伤保险待遇。\\n(三)残疾赔偿金\\n残疾赔偿金根据受害人丧失劳动能力程度或者伤残等级，按照受诉法院所在地上一年度城镇居民人均可支配收入或者农村居民人均纯收入标准，自定残之日起按二十年计算。但六十周岁以上的，年龄每增加一岁减少一年;七十五周岁以上的，按五年计算。\\n受害人因伤致残但实际收入没有减少，或者伤残等级较轻但造成职业妨害严重影响其劳动就业的，可以对残疾赔偿金作相应调整。\\n十级伤残赔偿金:受诉法院所在地上一年度城镇居民人均可支配收入或者农村居民人均纯收入标准乘以20年再乘百分之十。\\n(四)医疗费\\n医疗费实报实销，包括住院期间、康复训练期间、工伤复发期间的医疗费用。\\n1、职工治疗工伤应当在签订服务协议的医疗机构就医，情况紧急时，可以先到就近的医疗机构急救。\\n2、治疗工伤所需费用符合工伤保险诊疗项目目录、工伤保险药品目录、工伤保险住院服务标准的，从工伤保险基金支付。\\n3、法律依据：《工伤保险条例》第三十条。\\n(五)住院伙食补助费、交通、食宿费\\n1、住院伙食补助费=地方规定标准(元)×住院天数;\\n2、经医疗机构出具证明，报经办机构同意到统筹地区以外就医的可以要求支付交通费、食宿费;交通费根据地方标准规定;\\n食宿费=地方规定标准(元)×人数×天。\\n3、法律依据：《工伤保险条例》第三十条。\\n(六)辅助器具费用\\n1、工伤职工因日常生活或者就业需要，经劳动能力鉴定委员会确认，可以安装假肢、矫形器、假眼、假牙和配置轮椅等辅助器具;\\n2、辅助器具费用参照地方工伤职工辅助器具配置项目及费用限额标准;\\n3、法律依据：《工伤保险条例》第32条。\\n(七)停工留薪期工资\\n1、停工留薪期内工资=职工原来的工资福利待遇\\n2、停工留薪期时间长短的确定，参看地方停工留薪期分类目录或由劳动能力鉴定委员会作出，其确定的部门和程序依地方规定。\\n3、停工留薪期一般不超过12个月。伤情严重或者情况特殊，经设区的市级劳动能力鉴定委员会确认。\\n4、法律依据2011《工伤保险条例》第33条。\\n(八)停工留薪期护理费\\n1、生活不能自理的工伤职工在停工留薪期需要护理的，由所在单位负责。\\n2、护理费标准参看《最高人民法院关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》规定或各省、市实施工伤保险条例的规定。\\n3、法律依据《工伤保险条例》第三十三条。\\n需要注意的是，工伤伤残的鉴定是比较复杂的程序，主要是由于工伤的类型和程度都会对工伤认定的结果产生影响，不同的类型和不同的伤残程序都有着不同的伤残等级和赔偿方式，在司法实践中，一定要按照相关的规定对伤残赔偿进行明确认定，避免出现违反相关规定的情况出现\\n综合上面所说的 ，工伤一般就需要进行认定和鉴定之后才能给予相应的赔偿，对于被鉴定为十级伤残的，一般就会按本人七个月的工资来进行支付，但具体的赔偿额我国是没有统一标准的，所以，在处理的时候就一定要按流程来，这样才能更好的处理。', '十级工伤赔偿标准如下：一、一次性伤残补助金，为7个月本人工资。二、一次性工伤医疗补助金和一次性伤残就业补助金，十级伤残解除劳动关系可享受一次性工伤医疗补助金和一次性伤残就业补助金，标准根据当地政策而定。三、残疾赔偿金，受诉法院所在地上一年度城镇居民人均可支配收入或者农村居民人均纯收入标准乘以20年再乘百分之十。四、医疗费根据实际花费报销，包括住院期间、康复训练期间、工伤复发期间的医疗费用。五、住院伙食补助费、交通、食宿费。住院伙食补助费=地方规定标准(元)×住院天数;交通费根据地方标准规定;食宿费=地方规定标准(元)×人数×天。六、辅助器具费用参照地方工伤职工辅助器具配置项目及费用限额标准。七、停工留薪期工资为职工原有工资福利待遇，停工留薪期一般不超过12个月。八、停工留薪期护理费，生活不能自理的工伤职工在停工留薪期需要护理的，由所在单位负责。法律依据：《工伤保险条例》第三十七条职工因工致残被鉴定为七级至十级伤残的，享受以下待遇：(一)从工伤保险基金按伤残等级支付一次性伤残补助金，标准为：七级伤残为13个月的本人工资，八级伤残为11个月的本人工资，九级伤残为9个月的本人工资，十级伤残为7个月的本人工资;(二)劳动、聘用合同期满终止，或者职工本人提出解除劳动、聘用合同的，由工伤保险基金支付一次性工伤医疗补助金，由用人单位支付一次性伤残就业补助金。一次性工伤医疗补助金和一次性伤残就业补助金的具体标准由省、自治区、直辖市人民政府规定。', '十级工伤赔偿的标准如下：\\n1、十级伤残为7个月的本人工资；\\n2、劳动、聘用合同期满终止，或者职工本人提出解除劳动、聘用合同的，由工伤保险基金支付一次性工伤医疗补助金，由用人单位支付一次性伤残就业补助金。法律依据：《工伤保险条例》第三十七条，职工因工致残被鉴定为七级至十级伤残的，享受以下待遇：\\n（一）从工伤保险基金按伤残等级支付一次性伤残补助金，标准为：七级伤残为13个月的本人工资，八级伤残为11个月的本人工资，九级伤残为9个月的本人工资，十级伤残为7个月的本人工资；\\n（二）劳动、聘用合同期满终止，或者职工本人提出解除劳动、聘用合同的，由工伤保险基金支付一次性工伤医疗补助金，由用人单位支付一次性伤残就业补助金。一次性工伤医疗补助金和一次性伤残就业补助金的具体标准由省、自治区、直辖市人民政府规定。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"目前工伤十级要赔付多少钱","answer":"'一、十级工伤伤残标准的赔偿金额是多少钱？\\n这个是没有具体的规定，但都是有具体的赔偿项目。\\n(一)一次性伤残补助金\\n(一)一次性伤残补助金\\n1、十级伤残，一次性伤残补助金为7个月本人工资。\\n2、本人工资，是指工伤职工因工作遭受事故伤害或者患职业病前12个月平均月缴费工资。本人工资高于统筹地区职工平均工资300%的，按照统筹地区职工平均工资的300%计算;本人工资低于统筹地区职工平均工资60%的，按照统筹地区职工平均工资的60%计算。\\n3、法律依据：《工伤保险条例》第三十七条、第六十四条。\\n(二)一次性工伤医疗补助金和一次性伤残就业补助金\\n1、十级伤残解除劳动关系可以享受一次性工伤医疗补助金和一次性伤残就业补助金;\\n2、具体标准参照各省市实施《工伤保险条例》办法的具体规定。\\n3、法律依据《工伤保险条例》第三十七条。\\n单位缴纳工伤保险的，由工伤保险基金支付第一、二、三、六项以及第七项中的一次性工伤医疗补助金，单位支付第四、五项以及第七项中的一次性伤残补助金。单位没有缴纳工伤保险费的，支付以上全部七项工伤保险待遇。\\n(三)残疾赔偿金\\n残疾赔偿金根据受害人丧失劳动能力程度或者伤残等级，按照受诉法院所在地上一年度城镇居民人均可支配收入或者农村居民人均纯收入标准，自定残之日起按二十年计算。但六十周岁以上的，年龄每增加一岁减少一年;七十五周岁以上的，按五年计算。\\n受害人因伤致残但实际收入没有减少，或者伤残等级较轻但造成职业妨害严重影响其劳动就业的，可以对残疾赔偿金作相应调整。\\n十级伤残赔偿金:受诉法院所在地上一年度城镇居民人均可支配收入或者农村居民人均纯收入标准乘以20年再乘百分之十。\\n(四)医疗费\\n医疗费实报实销，包括住院期间、康复训练期间、工伤复发期间的医疗费用。\\n1、职工治疗工伤应当在签订服务协议的医疗机构就医，情况紧急时，可以先到就近的医疗机构急救。\\n2、治疗工伤所需费用符合工伤保险诊疗项目目录、工伤保险药品目录、工伤保险住院服务标准的，从工伤保险基金支付。\\n3、法律依据：《工伤保险条例》第三十条。\\n(五)住院伙食补助费、交通、食宿费\\n1、住院伙食补助费=地方规定标准(元)×住院天数;\\n2、经医疗机构出具证明，报经办机构同意到统筹地区以外就医的可以要求支付交通费、食宿费;交通费根据地方标准规定;\\n食宿费=地方规定标准(元)×人数×天。\\n3、法律依据：《工伤保险条例》第三十条。\\n(六)辅助器具费用\\n1、工伤职工因日常生活或者就业需要，经劳动能力鉴定委员会确认，可以安装假肢、矫形器、假眼、假牙和配置轮椅等辅助器具;\\n2、辅助器具费用参照地方工伤职工辅助器具配置项目及费用限额标准;\\n3、法律依据：《工伤保险条例》第32条。\\n(七)停工留薪期工资\\n1、停工留薪期内工资=职工原来的工资福利待遇\\n2、停工留薪期时间长短的确定，参看地方停工留薪期分类目录或由劳动能力鉴定委员会作出，其确定的部门和程序依地方规定。\\n3、停工留薪期一般不超过12个月。伤情严重或者情况特殊，经设区的市级劳动能力鉴定委员会确认。\\n4、法律依据2011《工伤保险条例》第33条。\\n(八)停工留薪期护理费\\n1、生活不能自理的工伤职工在停工留薪期需要护理的，由所在单位负责。\\n2、护理费标准参看《最高人民法院关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》规定或各省、市实施工伤保险条例的规定。\\n3、法律依据《工伤保险条例》第三十三条。\\n需要注意的是，工伤伤残的鉴定是比较复杂的程序，主要是由于工伤的类型和程度都会对工伤认定的结果产生影响，不同的类型和不同的伤残程序都有着不同的伤残等级和赔偿方式，在司法实践中，一定要按照相关的规定对伤残赔偿进行明确认定，避免出现违反相关规定的情况出现\\n综合上面所说的 ，工伤一般就需要进行认定和鉴定之后才能给予相应的赔偿，对于被鉴定为十级伤残的，一般就会按本人七个月的工资来进行支付，但具体的赔偿额我国是没有统一标准的，所以，在处理的时候就一定要按流程来，这样才能更好的处理。', '十级工伤赔偿标准如下：一、一次性伤残补助金，为7个月本人工资。二、一次性工伤医疗补助金和一次性伤残就业补助金，十级伤残解除劳动关系可享受一次性工伤医疗补助金和一次性伤残就业补助金，标准根据当地政策而定。三、残疾赔偿金，受诉法院所在地上一年度城镇居民人均可支配收入或者农村居民人均纯收入标准乘以20年再乘百分之十。四、医疗费根据实际花费报销，包括住院期间、康复训练期间、工伤复发期间的医疗费用。五、住院伙食补助费、交通、食宿费。住院伙食补助费=地方规定标准(元)×住院天数;交通费根据地方标准规定;食宿费=地方规定标准(元)×人数×天。六、辅助器具费用参照地方工伤职工辅助器具配置项目及费用限额标准。七、停工留薪期工资为职工原有工资福利待遇，停工留薪期一般不超过12个月。八、停工留薪期护理费，生活不能自理的工伤职工在停工留薪期需要护理的，由所在单位负责。法律依据：《工伤保险条例》第三十七条职工因工致残被鉴定为七级至十级伤残的，享受以下待遇：(一)从工伤保险基金按伤残等级支付一次性伤残补助金，标准为：七级伤残为13个月的本人工资，八级伤残为11个月的本人工资，九级伤残为9个月的本人工资，十级伤残为7个月的本人工资；(二)劳动、聘用合同期满终止，或者职工本人提出解除劳动、聘用合同的，由工伤保险基金支付一次性工伤医疗补助金，由用人单位支付一次性伤残就业补助金。一次性工伤医疗补助金和一次性伤残就业补助金的具体标准由省、自治区、直辖市人民政府规定。\\n【温馨提示】\\n以上回答，仅为当前信息结合本人对法律的理解做出，请您谨慎进行参考！\\n如果您对该问题仍有疑问，建议您整理相关信息，同专业人士进行详细沟通。', '法律分析：十级伤残是根据当年的平均工资计算的，具体赔偿标准如下： 例如2551为平均工资，实际计算时需按照当年市平均工资计算。 一次性伤残补助金 6 个月，由社保机构支付。 赔偿基数 2551 元×6 个月= 15306 元。法律依据：《工伤保险条例》\\n第三十七条 职工因工死亡，其直系亲属按照下列规定从工伤保险基金领取丧葬补助金、供养亲属抚恤金和一次性工亡补助金：\\n(一)丧葬补助金为6个月的统筹地区上年度职工月平均工资；\\n(二)供养亲属抚恤金按照职工本人工资的一定比例发给由因工死亡职工生前提供主要生活来源、无劳动能力的亲属。标准为：配偶每月40%，其他亲属每人每月30%，孤寡老人或者孤儿每人每月在上述标准的基础上增加10%。核定的各供养亲属的抚恤金之和不应高于因工死亡职工生前的工资。供养亲属的具体范围由国务院劳动保障行政部门规定；\\n(三)一次性工亡补助金标准为48个月至60个月的统筹地区上年度职工月平均工资。具体标准由统筹地区的人民政府根据当地经济、社会发展状况规定，报省、自治区、直辖市人民政府备案。\\n伤残职工在停工留薪期内因工伤导致死亡的，其直系亲属享受本条第一款规定的待遇。\\n一级至四级伤残职工在停工留薪期满后死亡的，其直系亲属可以享受本条第一款第(一)项、第(二)项规定的待遇\\n第六十四条 本条例自2004年1月1日起施行。本条例施行前已受到事故伤害或者患职业病的职工尚未完成工伤认定的，按照本条例的规定执行。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"车辆单方面责任事故出事故认定书需要几天?","answer":"'一、单方交通事故认定书多久可以出来\\n1、单方交通事故认定书当天或第二天就可以开出交通事故责任认定书。公安机关交通管理部门对经过勘验、检查现场的交通事故应当在勘查现场之日起10日内制作交通事故认定书。\\n2、法律依据：《道路交通事故处理程序规定》第六十二条\\n公安机关交通管理部门应当自现场调查之日起十日内制作道路交通事故认定书。交通肇事逃逸案件在查获交通肇事车辆和驾驶人后十日内制作道路交通事故认定书。对需要进行检验、鉴定的，应当在检验报告、鉴定意见确定之日起五日内制作道路交通事故认定书。\\n有条件的地方公安机关交通管理部门可以试行在互联网公布道路交通事故认定书，但对涉及的国家秘密、商业秘密或者个人隐私，应当保密。\\n二、交通事故责任认定书下来以后赔偿流程是什么\\n1、如果对交警认定的责任不服的，可以在收到责任认定书之日起三日内，向上一级交警部门申请复核；\\n2、如果对责任认定无异议的，则可以申请交警组织双方来进行调解；如果双方调解不成，或一方不愿意调解的，受害方可以向法院起诉要求赔偿损失；\\n3、在赔偿的时候，首先应该由保险公司在交强险赔偿限额内进行全额赔偿；超过部分再由对方按事故责任比例进行赔偿。', '交警出交通事故责任认定书一般要用10天。根据我国道路交通安全法的相关规定，公安机关交通管理部门应当自现场调查之日起十日内制作交通事故责任认定书，并将交通事故责任认定书送达当事人。法律依据：《道路交通事故处理程序规定》第六十二条\\n公安机关交通管理部门应当自现场调查之日起十日内制作道路交通事故认定书。\\n交通肇事逃逸案件在查获交通肇事车辆和驾驶人后十日内制作道路交通事故认定书。对需要进行检验、鉴定的，应当在检验报告、鉴定意见确定之日起五日内制作道路交通事故认定书。\\n有条件的地方公安机关交通管理部门可以试行在互联网公布道路交通事故认定书，但对涉及的国家秘密、商业秘密或者个人隐私，应当保密。', '交通事故责任认定书一般自现场调查之日起十日内给出。如果需要检验的，则会加长时间。公安机关交通管理部门对经过勘验、检查现场的交通事故应当在勘查现场之日起10日内制作交通事故认定书。\\n签发事故责任证书最基本的原始材料如下：\\n1、事故双方的身份、驾驶执照、驾驶证书和保险单原件。身份证复印件；\\n2、如果车辆涉及的报告需要测试；\\n3、交警对事故现场的调查图纸，以及询问双方或证人的记录。\\n：《道路交通事故处理程序规定》第六十二条法律依据：《道路交通事故处理程序规定》第六十二条\\n公安机关交通管理部门应当自现场调查之日起十日内制作道路交通事故认定书。交通肇事逃逸案件在查获交通肇事车辆和驾驶人后十日内制作道路交通事故认定书。对需要进行检验、鉴定的，应当在检验报告、鉴定意见确定之日起五日内制作道路交通事故认定书。\\n有条件的地方公安机关交通管理部门可以试行在互联网公布道路交通事故认定书，但对涉及的国家秘密、商业秘密或者个人隐私，应当保密。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"民事官司被告可以委托别人出庭吗?","answer":"'一、原告可以委托别人开庭吗\\n1、原告可以委托别人开庭。原告必须向人民法院提交由委托人签名或者盖章的授权委托书。被委托为诉讼代理人可以是律师、基层法律服务工作者、当事人的近亲属或者工作人员、当事人所在社区、单位以及有关社会团体推荐的公民。\\n2、法律依据：《中华人民共和国民事诉讼法》第六十二条\\n委托他人代为诉讼，必须向人民法院提交由委托人签名或者盖章的授权委托书。\\n授权委托书必须记明委托事项和权限。诉讼代理人代为承认、放弃、变更诉讼请求，进行和解，提起反诉或者上诉，必须有委托人的特别授权。\\n侨居在国外的中华人民共和国公民从国外寄交或者托交的授权委托书，必须经中华人民共和国驻该国的使领馆证明；没有使领馆的，由与中华人民共和国有外交关系的第三国驻该国的使领馆证明，再转由中华人民共和国驻该第三国使领馆证明，或者由当地的爱国华侨团体证明。\\n二、委托书怎么写\\n写委托书要注意如下几点：\\n1、委托人和被委托人的签名或者手印；\\n2、标明委托人的姓名，性别及有效身份证号码；\\n3、标明被委托人的姓名，性别及有效身份证号码；\\n4、落款处注明委托书有效日期；\\n5、写委托书的日期。', '建议委托他人开庭，或者与主审法官沟通递交答辩状。当事人无正当理由不到庭，承担不利后果。法律依据：《中华人民共和国民事诉讼法》 第四十八条 公民、法人和其他组织可以作为民事诉讼的当事人。法人由其法定代表人进行诉讼。其他组织由其主要负责人进行诉讼。', '法院开庭审理案件，原告当然可以委托代理人参与诉讼。\\n如果是离婚案件，原告必然与代理人一同出庭参与诉讼。\\n如果不是离婚案件，原告可以不到庭，由代理人一个人出庭诉讼。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
